【屈機文學】《重煉傳說》第2季．桔梗王座篇（06）異能校園後宮故

樓主原創。

- 逢二、四、六、日出文，除此外有多就算「加更」。出文時間約中午12-1點，如果有遲，會儘量提早通知。

- 正評加更。由250正評起, 每增加100正評加一更，通常會加喺星期一、三、五。

- 如果出新PO，舊PO正評會持續計算到新PO第1篇正文出文嗰一分鐘。

- 請不要連續作出無實質內容的「純推PO」。

- 請勿人身攻擊其他會員或站外人士，不要筆戰，大家開開心心睇文。

第一個PO:

上一個PO:

紙言：（第2季）

（第1季）

另《重煉傳說》第一季（全六冊）已出版實體書(有獨家外傳共6篇)，有興趣可到阿暖嘅Fb專頁睇睇購買詳情，或者直接Google「暖島出版」。

第二季實體書(卷1-2) 已出版 (內容覆蓋至第2季200章); 卷3-4預購緊 (至400章)

樓主其他故：

《黃泉逆仙錄》（仙俠，熱血，練功）

(紙言)

*《黃泉逆仙錄》實體書（全七集）已出版，好似話有啲集數有非公開外傳！

《天火傳承》（西方奇幻，屈機文學）

(紙言)

賞臉請LIKE樓主facebook（公開版出文會出PO通知）:

另，暖島出版招募VIP作者，接受投稿，請在FB私信阿暖自薦 。

留名

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第167章．抵達臨冬

三天後，星艦完成了最後一次空間跳躍，從宇宙空間開始緩緩下降。星艦的觀景窗，景色都從漆黑星空，漸漸變回煉界大地上可見的藍天白雲。

即將進入臨冬學城的管轄地域了。

連志玲把眾人齊集在會議室，進行解說。

「我們已經得到了進入臨冬學城領空的許可，目前星艦將會保持低空飛行，直至抵達我們預定好的降落點：帝京駐臨冬商人總會。按照傳統，商會方面將會派人接應，以及向我們提供參加學園祭的一應情報和所需。」

「如你們所知，在此行出發前，帝京曾替你們試圖偽裝身份，免得被對方發現我們派出太強大的陣容前來，而惹起不必要的懷疑。經過本部超級電腦運算得出的結論，發現把你們的履歷稍作更改，比起賦予你們一個全新的身份，其隱蔽性將會更高。正好你們在過去一年都確實出過一些狀況，那就讓我們有可以撰改履歷的餘地。」

黎強：於去年榮譽學季法寶被毀，修為大損已不能恢復，故此如今已成為雜魚之輩。

摩耶斯：去年榮譽學季以『天狼之噬』犯了不能永損同學的校規，修為被清空，正值重練期。

大仲馬：去年榮譽學季中段因意外以至修為盡廢，險變痴呆，如今已失去一切天驕光環，跟摩耶斯一樣正值重練期。

追：『收割匕首』技能跟『天狼之噬』犯下同一條校規，修為被清空。

鄺書瑤和鄭家純：在虛淵之瀑被奇蹟世代的史嘉麗毒刀暗算，中毒太深，已造成永久性的根基損害。

藍雪琪：因不明原因散功，正值重煉期。

天佑：雖然是去屆帝京新生王，但未及加冕，便被某仇家綑票暗算而禁錮了一年，修為盡失。

以上是遞交至臨冬學城的眾人履歷，大致上對眾人的描述都是以事實為基礎，只是隱去了大家都已經完全恢復修為甚至更上一層樓的最新狀況。

眾人也正好自去年榮譽學季後，都因各自理由而處於隱忍狀態，甚至再沒有在帝京露面過，就直接被選上而搭上星艦了，因此眾人修為如何，確實是一個外界難以探知的秘密。

唯一完全符合履歷所述的，大概就只有黎強吧。

連志玲道：「雖然其他學校也不期望帝京會派出精英來，不過『帝京』二字畢竟是一個極之顯眼的光環，有關你們的資料和實力如何，肯定已被其他院校的精英們所熟知。他們也不管你們在帝京是屬於第幾梯隊的，總之就是以打倒戴著『帝京』胸章的對手為榮，甚至視之為乘機一吐長久被帝京氣焰壓抑的烏氣。這不單是學生層面如是想，甚至連校方高層都有這個想法，因此，各種不公平的賽制，卑鄙的暗算之類，肯定是層出不窮，大家要有所心理準備了。」

眾人都是面面相覷。

派我們來當人家的出氣袋？

摩耶斯舉手問道：「領隊大人，你把我們裝成了一堆雜魚，到底是想要我們怎麼看待這個任務？一路裝白痴到底？難道有不長眼的白痴跑過來惹事，我們也要處處忍讓麼？」

「當然不用。」

說話的是最近都鮮少見到影蹤的『夏亞三少』。

連志玲裝作沒有聽到問題。

「今年的臨冬學園祭有點特殊，或許牽涉到一個眾學院們聯手要隱瞞帝京的一個秘密，因此我們不能打草驚蛇，越是扮豬，便越能釣出最肥美的魚來⋯⋯當進入臨冬學城範圍後，為防止被對方的隱藏強者監聽，有關我們此行的目的我將會閉口不言，但我會在適時給你們行動的暗示。最後一點，要是我完全沒有給與暗示，這也是一種暗示，明白嗎？」

「不明白。」

舉手說不明白的，除了摩耶斯，還有鄺書瑤、鄭家純，以及天佑同學。

「那就好了，解散。」

「喂！這甚麼意思？」

連志玲乾脆散會離場，不理會眾人的詢問。

正當眾人都帶著滿頭問號要離場之際⋯⋯

「天佑同學，你等等。」

天佑同學又轉回來，看到叫住他的夏亞三少，以及雷少都在盯著自己。兩名惡少身後的追，則是在狐假虎威地露出陰險笑容。

「聽說你之前把本少的走狗揍了一頓狠的？」雷少問。

「是又如何？」天佑同學聳聳肩。

濃厚的火藥味瀰漫著會議室。

「你給我一個說法，本少的走狗，是誰都能揍的嗎？」夏亞三少問道。

「我的看法是，會咬自己人的狗，人人都可以揍。」天佑道。

三人火爆地對視著。

追則是幸災樂禍地掩嘴偷笑。

「揍得好！」

夏亞三少率先狠狠一踢，把追踢到趴在天佑同學的面前。

「夏少！」追一臉的莫名奇妙啊。他心裏想：我這一行可謂拍馬屁拍到無微不至了，難道還有令夏少不滿之處麼？

「給我閉嘴！像你這種連當狗也沒資格的賤人，就是要見一次揍一次，揍到你乖為止！」

雷少連話也懶得說，撲上去就是一頓暴打。

兩名侏儒惡少，就在天佑同學面前，表演打狗！

「天佑同學不用客氣！一起打吧！」夏少笑著道，手腳卻是沒有停下來。

天佑同學一翻白眼，頭上都是直線，對這兩名惡少喜怒無常的舉動，實在是哭笑不得。

「打、打得好⋯⋯」追邊挨揍，還要對兩名惡少賠笑呢。由於他的右臂上了禁制鎖，不能對帝京中人催動煉能力，因此他即使有多不服氣，還是得要挨揍！

「那我也可以加入嗎？」摩耶斯問道。

追惡狠狠地盯著摩耶斯。「我是夏少和雷少的走狗，他們打我是天經地義，我甘之如飴。可是你要是打了我，我可是會記仇的，我手臂上的這把禁制鎖，可不會鎖著我一輩子的啊⋯⋯」

「恐嚇我？老子還會怕你？」

摩耶斯被惹怒之後，更是使盡力氣地暴打！「好好記著老子揍了你幾拳啊，我還害怕你沒有命回來找我報仇呢！」

滿面陰霾的大仲馬也現身了，他的右臂上，也是繫上了跟追一樣的禁制鎖，要是犯禁對同伴下手的話，他將會永久性地損失一臂，任何大能不可恢復。

他盯著眼前這條賤犬，雙眼就要噴出火來。

「就是你不能揍他！給本少滾！」夏亞三少可沒對大仲馬客氣。

大仲馬強壓怒氣，嘴角流出一行憋出來的內傷之血。他怒哼一聲，便是轉頭離去了。天佑同學對他耍了幾次眼色，他都視而不見。

把握著剩下的航程，天佑同學也是趕緊修煉。

他也不急著要進入聖域，反而有機會就去到星艦主砲塔，練習催動『星力積蓄』，希望能儘量把自身的魔力存量撐大，打好基礎，才來個厚積薄發。

餘下的時間，他就拉著摩耶斯，要他傳授神聖羅馬的西洋劍訣⋯⋯

幾天後。

星艦降落在一處民用的停機坪。

眾人落地之後，發現除了一條車道之外，停機坪四邊都被濃密的熱帶樹林圍繞著，地貌生態都跟帝京那邊大相逕庭。遠遠的一些山丘上可以看到類似小城之類的建築群，乍一看都是有如海邊渡假勝地般的建築風格⋯⋯

「聽到『臨冬學城』這個名字，還以為會是類似霧影雪山那樣的冰天雪地⋯⋯」一把長髮的摩耶斯已經開始流汗了。

連志玲道：「臨冬學城佔地比帝京還要廣闊，而且各分校校園分佈星散，據說校園範圍就足以囊括四季。帝京駐臨冬商會，大概是在東大陸的自由貿易城邦群，屬熱帶區域吧。」

穿著一身正式制服的連志玲，又拉領口又煽風的，渾身不自在的樣子。

「若不是身為領隊，要顧著帝京的顏面，誰想要在這種熱帶氣候下穿制服啊？啊⋯⋯很想要脫剩下背心熱褲啊⋯⋯」

若不是顧忌身後跟著的藍雪琪，天佑同學真想要跟志姐學姐舉手說贊成啊。

鄭家純倒是不客氣，已經穿上薄得透明的輕紗背心和短到隱約露出屁股蛋的可愛裙子了，一點都沒有共濟會的風範。倒是鄺書瑤還是一身白袍的樣子，她也好像不怕熱，沒見她流汗。

藍雪琪穿的是夏季版本的一劍堂制式旗袍，布料比較薄身，無袖，而且雪琪BB也很大方的放開了脖子的第一顆鈕扣，畢竟還是太熱了。

大家的手機、腕錶等都已接通了臨冬的網絡。連志玲撥了好幾通的電話，越撥便越是火爆⋯⋯

因為大夥兒都呆呆站在四野無人的停機坪，無人接應啊。

「明明已經溝通好了，還保險地跟對方確認了兩遍，竟然還要遲到？而且連一通抱歉的訊息都沒發過來，找也找不到人？」

鄭家純道：「商會所在距離這裏遠不遠？要不我們自己駕車甚至直接飛過去？」

星艦裏當然是有車子甚至小型飛機可以使用的，飛行的話當然也沒有問題（天佑可能有點問題）。

連志玲只是搖頭。

「我們在這裏等著。我倒想要看看，這小小商會憑甚麼要我們在這裏白流汗。」

摩耶斯攤攤手：「看來連自己人都瞧不起我們了。」

直等了接近半個小時，才有一輛吉普車姍姍來遲。

開車的是個姿色普通的女子。

車子停下來後，女子扳著臉打量著眾人，『哼』的一聲冷笑道：

「怎麼嘛？我還以為帝京今年派來的，是一批沒手沒腳的殘障弱智呢？不會自己駕車過來啊？非得要我們專誠把你們接過去？以為我們工作不忙啊？」

連志玲也是一愣，沒想到對方竟然如此不客氣。這還是自己人呢。

她還沒來得及發火，摩耶斯就是一把捏住了女人的脖子。

「想死的話，直接跟老子講啊。」

正皮

留名 正評 睇文

已正評

有無人諗過其實厚積薄發點解？

話說泰萊莎生咗未

今年內會知嫁啦

我既理解係壓lv但升爆技能等級

人版比卡超

仔定女

新post留名

焗精上腦 先一炮射出黎

暫時冇講過生咗

呢個解釋正到

I like this

狠狠的來一發

推呀

lm

lm睇文

聽日又有文

朝早推一推

咁早呀

推到今日有文

ok

記得正皮

更早都有，早到會以為我係咪未訓

Pushhh

38

29

推

轉眼變20

差18

250都黎緊

9

0

啲人正皮唔留名 推下都好呀

無錯 谷下人氣都好呀

Pish

Push

樓豬個username 好熟

黎喇

文呀

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第168章．摩耶斯臉紅

摩耶斯二話不說，就是一把捏住了帝京駐臨冬商會派來的接應代表！

這女人大概是煉界移民，雖然有些煉能力底子，但大概連蕾安的十份之一都及不上。摩耶斯還未使勁，就捏得她面都青了。

連志玲忙道：「摩耶斯，不得傷害平民。」

「打女人不好吧？」天佑也插嘴道。

摩耶斯搖搖頭露出獰笑，「老子行事，從來沒有道德和罪惡感的包袱，不管是平民或是女人，都是照殺可也。」

「交換條件。」

連志玲只是說了簡單的四個字，摩耶斯便隨即倖倖然放手。

「哈！看你一副豺狼般的兇猛模樣，想不到原來是一隻『馬子狗』！你不是看那位俏姐姐奶子大些，就心甘情願當觀音兵，人家叫你躺著你就不敢坐著，叫你坐著你就不敢站著了吧？你也真會吃啊，可是你看看自己那副尊容，吃得到人家這麼一位大美女嗎？」

這臨冬女人也夠大膽，摩耶斯才剛鬆手，就直接對他一番揶揄！完全不畏懼對方的野蠻，反而還笑他這麼快鬆手，是身為觀音兵的本能反應。

摩耶斯隨即臉紅到了耳根。他又不敢揍這女人，只得揪著她的衣領，對她狂噴口水大吼：

「你說甚麼？你夠膽再說一次？就不怕老子把你的頭擰下來？你說老子會當女人的觀音兵？就憑她這種貨色？她⋯⋯」

摩耶斯正要破口大罵，嫌棄一番，可是他轉過頭來，手指所向的正是連志玲那高聳傲人的胸脯⋯⋯下半句話隨即接不上來。

若不計個性的話，連志玲根本就是完美，找不到任何可以挑剔的餘地。

「不會是被說中了吧？摩耶斯，難道你⋯⋯」

天佑同學過來用手肘擠了擠摩耶斯，臉上的戲謔表露無遺；鄭家純和鄺書瑤已經在快樂地竊竊私語，有甚麼話題會比聊人家緋聞更有趣味啊？就連藍雪琪同學，俏面都別過一邊，明顯是在忍著不笑。

像摩耶斯這種『爺們』，哪裏接受得了成為被眾人嘲笑揶揄的對象？頓時就大爆發，老羞成怒了。

「老子要殺光你們，以洗擦我今天的屈辱！」

「別玩了。」

大湯勺當頭砸下！

咚。

卻只是輕輕碰了碰摩耶斯的腦袋。

這麼一碰，摩耶斯甚麼脾氣都被打沒了，整個人軟趴趴的，變了塊狼皮。

「志玲學姐！你偏心！」天佑同學隨即抗議，「我每次看到這大湯勺時，不是眨眼便被砸到陷在牆上，就是被轟飛到不知哪裏吐血去了！哪有一次被這麼溫柔對待過？」

眾人都起哄了，紛紛說連志玲這一出手，是『愛心湯勺』，是在回應摩耶斯的『表白』！

摩耶斯直接就在地上挖了個洞，把上半身鑽了進去⋯⋯

「想不到摩耶斯也會有這麼可愛的一面！我對他的好感度有點提升了。」鄭家純道，鄺書瑤也是連連點頭。

「我是在說你別玩啦！靜初學姐。」

「志玲！很久沒見啦！」

連志玲跟那女人，熱烈擁抱了一番 。

「三年了！沒想到今年學姐正好被派到臨冬學城，不然的話，都不知道何時有機會再見到你了。」

「原來是熟人啦。」天佑撓著頭。

被稱為靜初學姐的女人，在連志玲身上摸來摸去：「怎麼啦？才三年罷了，腰肢又胖了，皮膚又粗到像沙紙似的，奶子都下垂到肚臍去了吧？搞得好像比章栢芝那老女人還要老上十歲的樣子。唉，沒有愛情滋潤的女人，跟脫水的蠶蟲沒兩樣啦，看著你這樣子真是令人鼻酸⋯⋯」

這靜初學姐如機關槍般的百般揶揄，連志玲卻是完全沒有抗拒。

「這位靜初學姐，比我大三屆，是我在天草堂感情非常要好的姐妹啦。她是典型的刀子嘴豆腐心，常常把話說成相反，其實是沒有惡意的，甚至個性還很好呢。」

「⋯⋯是這樣嗎？」大家都很不習慣這位學姐的說話方式啦。

靜初又繼續道：「哎喲，志玲，我還以為下一次跟你碰面，會是在你登位天草堂堂主的典禮上呢。怎麼本學姐畢業之後，你在帝京混得這麼差啊？竟然淪落到連榮譽學季都被杯葛，被眨到了這種蠻荒之地？是不是在校內得罪了甚麼大人物啦？唉，都怪你這固執的脾氣，要是校內有高層想要摸你奶子，你大方讓他摸摸，當成是被蟲咬的不就算了？被這個摸摸被那個摸摸，摸著摸著不就升官發財了麼？用得著被排擠？」

說著說著，靜初都掏出手帕來抹眼淚了。

連志玲先向眾人解釋道：「靜初學姐這都是在開玩笑啦，她向來最恨佔女人便宜的男人了。」然後她對靜初道：「我帶學弟學妹來見識一下，這差事勝在輕鬆，貢獻點好賺嘛。」

「帶學弟學妹來見識？」

靜初學姐打量了一下眾人。

「就這一盤雜魚？看著外表都還不錯，俊男美女的，這不是賣春團吧？我靜初也終於淪落到了要扯皮條了麼？就憑你們這些來歷不明的小屁孩，就想要代表帝京參加桔梗花學園祭？要是學園祭是在跟帝京友好的學院主辦，比如『鄭榮之神學院』、『慈航靜殿』之類，你們派誰過來都沒所謂，人家都會跟你客客氣氣的，你們放過屁出來，大家都爭著聞，聞完還要作首詩讚你的屁香！可是這裏是臨冬學城啊！臨冬人出了名的仇視帝京，恨不得生食其肉，你們要是這樣走在城裏，我想不用五分鐘就被揍成一團肉餅了。你們想客死異鄉的話就自便，別連累到本小姐，本小姐也只是被外派到臨冬出差一年，明年就要調走的，我還想要留著小命回老家啊。」

靜初從吉普車後座拿出一大包衣服，然後逐一粗魯地丟給眾人。

「這都是臨冬熱帶區域常穿的衣服，你們換上之後拜託不要把帝京的校徽別上去，不然的話就跟在街上大嚷『來打我啊』沒分別了。你們的樣子也不像臨冬人，大概人家一眼就看出你們是外來客，可是你們沒事也別跟人家說是從帝京來的，隨便說是哪家小學院來參加學園祭的就好了，免得正式節目還沒有開始，就惹來一大班要找架打的。」

連志玲道：「聽學姐說吧，入城時低調一些。待學園祭正式開始時，才隨便你們怎麼樣。」

「學園祭已經開始了好幾天啦，你們遲到了。不過也不急，先讓他們狗咬狗去，反正你們這班雜魚跟往年一樣，都只是來裝裝樣子，志在參與的吧？」

眾人都依言換上臨冬的衣服。由於他們處於熱帶區，衣服款式都滿有異國風情，材料以麻質配搭薄紗為主，男裝都是袒胸配一件不扭扣背心，女裝則是一概露出腰肢，都是非常清涼。

連志玲這衣架子身材，穿甚麼衣服都是光芒四射，這是不用說的；脫下了白罩袍的鄺書瑤，穿上薄紗裙裝，個子雖然纖巧玲瓏，卻是曲線驚人，上圍更是一點不輸連志玲，令眾人均眼前一亮。

鄭家純還是那條裙子，穿得已經夠好看，就不用換衣服了。

「我繼續穿一劍堂的旗袍沒關係嗎？」藍雪琪問道，明顯地她不願意換衣服啊。

「一劍堂的旗袍？就憑你？算了吧。」靜初學姐隨便甩甩手，「你不換衣服也沒關係，反正沒有人相信你是一劍堂的。一劍堂旗袍劍客如此高貴而強大的存在，怎麼可能會抒尊降貴參加甚麼桔梗花聯盟學園祭？」

看來連志玲也沒有跟這位靜初學姐說破，她真以為大家都是雜魚了。

靜初突然想起了甚麼。

「對了，隨行的商隊代表呢？」

「兩名侏儒，他們還在星艦裏吹冷氣呢。」

「財神爺來了！當然不能夠待慢他們啊，讓我來跟他們好好打個招呼。」靜初隨即變出了笑臉來，又解掉兩顆上衣的鈕扣，露出勉強擠出的乳溝來，這才邁著淑女的步伐走進星艦，把兩名惡少給請出來。

夏少和雷少還自備勞斯萊斯浮空車，讓靜初當司機，兩名惡少就在車廂裏吃著雪茄，絕塵而去⋯⋯

「我們在商會等著你們！」

「說好的低調呢⋯⋯？」

連志玲和一行人就只好駕靜初的那部破吉普車了。

「放心，我的駕駛技術，足以彌補車子馬力的不足。」

連志玲一踏油門，隨即就是車神上身！這一行恐怖啊，就連膽大包天如摩耶斯，都被連志玲的駕車技術嚇得面色變青。

「摩耶斯，當你漸漸了解志玲學姐的真面目之後，或許就會後悔喜歡上這樣的惡女了。」天佑同學搖頭道。

「天佑同學你這樣說就不對了，我感覺摩耶斯同學對志玲學姐的愛，是無條件的啦。」鄭家純道。

這一行中，又少不得眾人在你一言我一語地揶揄摩耶斯。

「你們誣衊夠了老子沒有？」摩耶斯被惹怒得又要出手了。

「難道你敢在志玲學姐面前發誓，自己沒有喜歡她，也永遠不會喜歡她嗎？」

天佑一句無敵反擊，讓摩耶斯毫無反擊之力。

「你們別欺負摩耶斯同學了，他是個好人呢。」在駕駛座的連志玲也插話道。

『好人！領隊大人誇我是個好人啊！』摩耶斯雙目閃爍，頓時甚麼脾氣都沒有了。

天佑同學則是跟鄭家純面面相覷。

「這個人沒救了，志玲學姐已經派了好人卡，他都渾然不覺啊。」

250正評加更，按照慣例會在星期一加，謝謝。

其實一人一個回覆就有二百幾個cm 我覺得可以三日爆一次post

推到上350先

星期5前push上450
連續9日有文睇

Live緊

咁又好似快得濟

正

推一推

如果每個人睇完都留就真係幾日一爆

今次一日3頁都好似算快手嫁喇

呢邊幾日一爆post無所謂啊 不停加更都有排先完 但難為咗暖巴要趕起vip啲加更咋 點都要俾佢回吓氣嘅

加更有可有拖無欠

LM

一人有一個回覆都好感動

個個都係留名 或者我呢d六日先一次過睇

Lm

希望keep到個勢

同意

加更

就快350

加速

晨早一推

推慢左

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第169章．跟學姐交心

「臨冬學城的校園結構，跟帝京有點不一樣。帝京更像是一所傳統的校園模式，有明顯的校舍或是教學設施；反之臨冬學城比較像是一個模擬的中世紀歐羅巴版圖，學城內分裂成大小不一的國家或是獨立城邦，這就好比我們的『分校』；帝京有讓分校之間彼此競爭的榮譽學季，在臨冬學城，就是各國家和城邦之間的戰爭，以爭奪統一天下的『王座』，也就是我們『狀元王』的差不多意思。」連志玲解說道。

一行人終於進入臨冬學城的城區範圍。

他們到達的地點，是一個非常熱鬧，有著近似波斯之類異國風情的貿易城市。

「這裏是自由貿易聯邦範圍，共由九個貿易城市組成，我們所在的這一個城邦，貿易量在臨冬排名第二，名為『密爾』城。自由貿易聯邦屬於受保護的『禁止戰爭區』，不屬於本次學園祭的活動範圍。我們先在這裏落腳，再聯絡臨冬官方安排我們正式參與學園祭。」

前方的勞斯萊斯浮空車停下來了。靜初殷勤地服侍兩位惡少下車。

「咦？說好的駐臨冬學城帝京商會呢？」

眾人來到一幢破舊不堪的三層大樓前。這所謂大樓，也就是用石頭和泥沙砌成的屋子，若不是加持有一重薄薄的煉能力結界，大概誰用力在外牆下一拳，就會倒塌的樣子。

這大樓的地下還是水果攤。

「我們的大本營在二樓，小心梯級，第三和第八階有點鬆動不能踩，不然摔死你們沒命賠。」靜初道。

通往二樓的樓梯狹窄又陰暗，樓梯旁有一個門牌，寫著的是『京京商會』。

「甚麼京京商會？」

摩耶斯多手，把明顯是用木塊後添的第一個『京』字剝了下來，這才發現下面是個擦剩下一點點痕跡的『帝』字。

「我們堂堂帝京，在臨冬竟然連名字都不敢掛出來？」

眾人都是匪夷所思。

商會會址更是要多荒涼有多荒涼，空蕩蕩的就幾個職員，不是盯著帳本在撓頭，就是在低聲下氣的對來訪的商販哈腰道歉甚麼的。

夏少就不滿了。

「據本少所知，帝京和臨冬之間每年的貿易額還是不少，單是我們帝京生產的循環補充劑，在臨冬就是一瓶千金的高級品吧？怎麼代表帝京的商會，會寒酸到這個樣子？」

靜初於是由是毒舌亂罵一通。

主要原因，是兩校之間明面上是互相禁運的，所謂的貿易額，其實都是黑市走私交易。而帝京物資要通過黑市流入臨冬，就要經過當地的走私商、中間商之類重重盤剝，還要打點控制商販市場的黑道，更要向官府官員送禮，尤其明知道物資來自帝京的話，更要多付幾倍的『保密費』，更不時有各式人物跳出來要出言告發這走私勾當，恐嚇勒索個一大筆等⋯⋯

比如說一瓶初級循環補充劑，在臨冬經過重新包裝和稀釋，以本地品牌名義出售可以賣1000元吧，在扣除各種盤剝開支之後，最終進入商會帳戶的，可能只剩個幾元。

「商會每一年都在賠錢，帝京也不在意年年補貼，反正校方旨在保持著在臨冬學城有個聯絡點，這也是『桔梗花聯盟和約』中所規定的。」

連志玲點點頭：「嗯，類似大使館，沒有任何功能，純粹是個聯絡處之類的。」

靜初道：「其實這次打點你們參加這次學園祭，單是讓你們的艦隊安安全全地降落在一個隱密的停泊點，再讓你們入城，這其中都不知花了幾多公款到處買通各個關節，不然的話，你們單是入城，就要經過無數關卡，交稅交入境費之類層出不窮，分分鐘三天三夜都進不了城。雖然這跟你們來自死仇帝京有關，但其實只要是外校來客，臨冬都是擺出處處留難的不歡迎態度。我們身處的自由貿易城邦，算是對外人的接受程度要高一點了，因此這次臨冬主辦桔梗花學園祭，大部份外校都是選這個區域來當落腳點啦。」

連志玲道：「我們並不想在此處多留，可以儘快帶我聯絡學園祭的接待官員嗎？」

靜初擺了擺手：「臨冬學城的官僚，辦事效率極低，而且當中肯定又要到處送禮賄絡，尤其知道你們是帝京來的，更是沒事都要故意留難。其實我也只是在這兒暫駐一年，對這些門路也不太熟悉，我派一個駐在這兒超過十年的助手給你帶路吧，但你要有心理準備，最快都要搞個幾天的手續了。」

連志玲點了點頭：「官僚主義的情況在帝京也不是沒有，這種事情我做慣了，放心。」

夏少皺著眉頭：「那我們今天要屈就睡在這種地方？」

靜初搓著手道：「 呵呵，就知道兩位老闆千金貴體，住不慣這種宿舍的了。不過你們帶來的貨物還沒有賣掉，想要住好一點，就要自行付費了。不過帝京的貢獻點無法兌換成臨冬通用的貨幣『雷亞爾』，所以恐怕兩位要變賣一些隨身攜帶的好物了。」

「少廢話，拿去。」

夏少隨手把一物丟給靜初。這是一方類似金屬之物。靜初看了一秒鐘，隨即連鼻涕都噴出來。

「這、這不會是帝京官方制式戰鬥機甲用的裝甲材料吧？這種SSS級超合金，向來都被帝京壟斷，能夠冶煉出這種合金的技術，在煉界第一層幾乎絕無僅有啊⋯⋯夏、夏少，你真的夠膽把此寶賣出去？」

夏少冷哼一聲：「反正是黑市交易，帝京也無法追究吧？更何況這麼一丁點的超合金，連製造標準機甲的一隻手指都不夠，難道臨冬人可以憑這方合金製作出足以毀滅帝京的武器來？倒是你這女人，敢把這塊超合金賣出去，也有賣出的門路嗎？」

靜初吞了吞口水，咬牙道：「夏少敢把貨交給我，我就敢賣。不過這種東西要賣出不簡單，別說連絡中間人，付掩口費等肯定要加倍，我本人也要收取佣金，作為承受風險的補償，可以嗎？」

「就知道你這女人缺錢，不然怎麼會肯做這麼委屈的工作？」

夏少又丟出一塊超合金來：

「這第二塊是你的佣金。第一塊合金的賣價，足夠讓我們此行住好吃好？」

「夠了夠了！我估計密爾城最好的旅館，都夠包場三個月了！」

夏少搖搖頭。

他的手中又變出一物。這一次是一塊焦黑卷曲，似乎是被擊毀破損過的某種金屬碎片。

靜初又噴鼻涕！

「這不是制式機甲材料！難、難道這是⋯⋯融入生物技術的第一代生體機甲物料？這這這⋯⋯已經製作成實戰用的配備了？」

夏少道：「這是帝京材料科學部實驗室的試作品，雖然是廢棄物，卻是一級禁運材料，本少也是好不容易才到手的。」

雷少點點頭：「黑市買賣嘛，貨物就是要有爆點才刺激啊。」

夏少道：「這些物資，足夠讓本少買下密爾城首富的大宅了麼？」

「包在我身上！」靜初兩眼放光啊。

「別讓我等，我在兩個小時後，就要看到高床軟枕在等著我。要是錢不夠再來問我，本少能賣錢的東西還多的是。」

結果，兩個小時後，眾人還真的入住了本屬密爾城首富的一幢超級豪華的大宅裏。這當中還包括了在大宅工作的兩百名傭人和婢女。

夏少和雷少各自被十六名美貌婢女服侍著，按摩的按摩，撥扇的撥扇，餵吃的餵吃，眾顯少女風範。

「這大宅就算本少請大家入住的，各位隨便選房間，當自己家好了。」

兩名惡少雖然也很是大方，也沒有把眾人丟在那寒寒酸酸的商會裏。頓時大家對兩名惡少的印象也變好了一點，像摩耶斯之流更是完全不客氣，真的把大宅當自己家，儘情指使下人做這做那的了。

趁著大家都在安頓整理，天佑同學悄悄拉了拉靜初的衣袖。

「靜初學姐，請別怪我多事，不過你有急事要用錢麼？」

「小屁孩怎麼啦？連姐這樣的醜女你也吃得下？小弟弟不安份了不去騷擾同行的美少女同學們？是吃膩了山珍海味，想要嚐嚐粗茶淡飯麼？」

「靜初學姐不是粗茶淡飯，而是餘味豐富濃厚的家鄉美食啦。」

靜初俏面一紅。

「哦？很會說話呢，可是你休想姐今天晚上爬進你的房間給你吸小雞了。」

「靜初學姐，我知道你這麼說話，只是自我防衛，避免受傷的機制啦。你大概是之前曾經被重視的人欺騙過，所以不敢對人敞開心胸吧？」

靜初還想毒舌一番，可是見天佑同學一臉誠懇，沒有機心的樣子⋯⋯

「唉，姐真是罵不出口來了。小學弟啊，出外行走，不能老是像你這樣隨便跟人家交心，這樣⋯⋯你肯定會遇上令你後悔和失望的對象。」

「跟學姐交心，我肯定絕不後悔。」

「我可不想跟你交心，我只向錢看。」

「沒問題啊。靜初學姐，我碰巧有一件小物，想要變賣弄點零花錢買些手信，學姐可以幫忙做個中間人？」

「就憑你這被帝京投閒置散的雜魚，能拿出甚麼好東西來？姐的佣金可是很高的，沒個一幾萬千雷亞爾的價值，才叫不動我呢⋯⋯這是甚麼？」

天佑同學拿出一枚『祖妖菊石』來。

一個小時後。

摩耶斯正在躺著享受，吃著一串由少女侍婢親自剝皮餵食葡萄時⋯⋯

「咦？腕錶訊息？天佑發過來的？要老子到他家裏玩？⋯⋯甚麼？就在隔壁？」

摩耶斯半信半疑地走到大宅外。

其實這幢夏少買下的大宅，已經是密爾城中最豪華的了，地段極佳，甚至比鄰還是幾百年前密爾城還是君主制時的奢華皇宮，如今已成為受官方保護的歷史文物。

「噯。」天佑同學穿著休閒服，腳下還踩著拖鞋，剛從皇宮裏走出來，正在跟摩耶斯揮了揮手。

他把皇宮買了下來，當自己的家了！

上個post 600正皮都要成個月先爆 根本大家都只正皮而不推post

無錯

我覺得係個故一早寫好左 所以冇咩討論 因為唔會影響到個故既發展
其他故推得快 因為每個留言都有機會影響到作者

其實係之前話唔比推post ，唔係咩

你咁講又有道理 始終人地係live 呢到係存貨

新post lm啫

所以無人留言

咁我地積極討論下

照推

又有文

唔知兩位惡少會點睇天佑買大屋，咁唔畀面

好似唔係唔可以推，但唔好一條友連續用啲冇意思嘅留言鳩推

新post lm

又收多個靚女做兵

大大力

謝解答

唔太確定真係靚女

佢自己都話係粗茶淡飯
應該唔靚

鬼叫你窮過人咩

有冇認真睇，連志玲話咗佢鍾意講反話

同埋成個故好似無醜女

你當彌生老母係咩？

邊個黎？無咩印象

一劍堂客卿

推 文呢？

350個正皮 都係得130個留言 仲未扣樓主果D

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第170章．男人不壞

密爾城在臨冬學城的地位，大概跟依著帝京周圍發展起來的城鎮差不多，都是以煉界移民和原居民聚居為主。

這裏的物價，比蕾安生活的那個小鎮，大概只是稍稍高些。不過密爾城規模龐大，以天佑同學目前的財力，要整個買下來可能會有點勉強，不過當個土豪的話，應該不成問題了。

天佑同學一出手，就是把人家的一座君主制時代文物，地標式的舊皇宮，買來當自己『小住幾天』的私人旅館。

好狂的出手！

話說煉能力者隨著修為越高，眼界就越是往上提升。他們對一些超級法寶或是稀罕神物等等，還是有著極大的欲望，但對於一些比較世俗的物質層次，就會漸漸看不上眼，失去興趣。

比如說這密爾偌大一個貿易城市，有能力買下來的煉界大強者大能力者，多如繁星，不過就是不屑於買罷了，這就好比一個正常人看到一個蟻巢，一般不會挖出來帶回家裏收藏一樣。對大強者來說，這種程度的城市，吸引力可能遠及不上一把品質好一點的飛劍。

也別說大強者了，就是連志玲，甚至是黎強這個級數的，都對天佑同學買下人家皇宮這樣的舉動，只覺得是無聊罷了。

堂堂去年帝京新生王，竟然還擁有如此強烈的俗世慾望。

其實還不只是天佑如此呢。

看到天佑同學的狂之後，有兩位同學也被挑起了好勝之心，紛紛要求靜初學姐幫忙變賣家當，又要在密爾城裏當土豪！

當摩耶斯和鄭家純花了一輪大錢之後，發現自己頂多也只能買到跟夏少那幢差不多等級的大宅，氣勢跟人家的皇宮差上十萬八千里⋯⋯

「你這傢伙的錢到底是怎麼來的？你不會是變賣了自己的本命法寶吧？老子幾乎把能賣的多餘之物都賣了，就連一座好看點的神廟都買不起，你怎麼連人家的皇宮都搞來了？」

摩耶斯握著天佑同學的脖子，直往死裏捏，他不甘心輸給天佑啊！

然後『劈哩啪啦』一輪清脆響聲，摩耶斯又被藍雪琪轟成一塊冰。她當然是天佑同學住哪兒就跟著住哪兒了，雖然她完全不懂為何少堂主大人要買下一個完全沒用的皇宮⋯⋯

要比財力，摩耶斯和鄭家純這兩名被組織捧在手心養的天驕，自問不輸任何人。

但即使組織資源再多，還是及不上『挖寶帝』的家當啊。

僅花一枚『祖妖菊石』的代價，就把人家密爾城的地標級文物換到手了。其實這還是買貴了，有別的買家願意出雙倍價錢，不過一名皇族後人願意以舊皇宮的擁有權作為交換條件，天佑同學一聽，實在抵不住入主皇宮的誘惑，才願意『大平賣』的。

祖妖菊石到底有多珍貴？

這是天佑從煉界第二層的妖界湖底拾得之物，去年在帝京才把此寶亮一亮相，馬上就惹來本部兩大部長『艾爾拔』和『居禮女士』的爭相搶寶，以及對天佑同學又示好又招攬的了。據說這祖妖菊石，還是讓帝京的機甲製作技術躍進另一台階的關鍵材料呢。

連帝京部長級人物都要流口水的奇寶，竟然在密爾城出現！這甚至比夏少拿出手的合金材料，還要貴重得多！夏少那件生體機甲測試金屬，不過是第一代，還是失敗的測試品；預期將加入祖妖菊石強化的新型物料，算是第四代了，目前還未到測試階段呢。

一手促成這單買賣的靜初學姐，頓時成了密爾城黑市交易行內的傳奇人物！一個商人的能力，取決於他獲得貨源的能力。拿得出祖妖菊石來，以煉界商人來說，已經是逆天了。

這當然是天佑有意要送給靜初學姐的一份大禮。原因他也說不上來，大概是出自工蜂的本能吧。

連志玲正在四出奔跑替大家辦理參加學園祭的手續，因此眾人暫時還是閒來無事。

第二天早上，鄭家純和鄺書瑤『進宮』拜訪天佑同學。

「天佑！我們一起去密爾大市集逛逛吧？」

鄭家純也不客氣，直接就是緊緊摟著天佑同學的臂膀，好親熱啊。鄭家純猛對鄺書瑤耍著眼色，鄺書瑤的臉紅到了耳根，最終還是鼓起勇氣摟著他另一條臂膀⋯⋯

「嘻嘻⋯⋯左擁右抱，我有點覺得自己像個皇帝了。」天佑心裏樂啊。

嘟嘟嘟⋯⋯

藍雪琪同學的冷境溫度⋯⋯提升到零下101度。

「天佑同學帶我們出發吧！我要好好的玩一天！」

穿著清涼裙裝的兩大共濟會美少女，簇擁著如痴如醉的天佑同學，出宮去了！

「藍雪琪同學，你想要專心修煉的話，留在宮裏沒關係，我跟她們在晚飯前就會回來。」

「⋯⋯我將隨行保護少堂主的安全。」

冷境溫度提升到零下97度了。

三人來到充滿異國風情，以地攤為主的大市集上逛街。臨冬學城跟帝京相距何止十萬八千里，因此風土人情大相逕庭，市集裏售賣的東西，都讓三人大開眼界。

「天佑同學，家純想要這個髮飾！買給我！」鄭家純不住把嬌軀往天佑的手臂上磨蹭。

「好好，我買我買。」天佑同學很難抗拒這樣子的撒嬌啊。再說他本來就個性豪爽，對方是女的就更是如此了。

「我、我也想要⋯⋯這個。」鄺書瑤別扭地學著鄭家純撒嬌。她想要的是一個扎滿了銀針的巫毒娃娃。

「好，我買我買。」天佑同學以祖妖菊石買下皇宮，其實還有零錢找回來，不多，就幾個億。這些地攤就算見他們是外人而獅子開大口，幾十個雷亞爾的髮飾賣成幾百塊，天佑同學都懶得討價還價了，直接就是一張千元大鈔免找。

「天佑同學好有男子氣概！好帥氣哦！」鄭家純笑咪咪道，就像是個容易滿足的幸福小女友。

鄺書瑤倒是有點擔心。

「我們這樣⋯⋯藍雪琪同學會不會不高興？」

350

這一路上，天佑㩦兩美愉快地約會，自願擔當保鏢的藍雪琪同學，則是隔著一點距離地跟在後方，就像是一塊移動的冰雕塑像。

從眼鏡屏幕中注意到，藍雪琪的冷境溫度提升到了零下77度了。果然⋯⋯小小的嫉妒有助感情的升溫。

「不會，我是故意的。」天佑道。

「天佑同學，你這樣不是在折磨藍雪琪同學嗎？你好壞！」鄭家純雖是這麼說，嬌軀卻是貼得天佑同學更緊密，甚至眼梢還瞄向藍雪琪，似是在示威呢。

零下66度。

天佑同學湊到鄭家純耳邊：「男人不壞，女人不愛嘛。」

「嗯，難怪家純覺得天佑同學最近越發有魅力了⋯⋯家純哦，最抗拒不了壞男人的。天佑同學你再變得壞一些，家純就會更喜歡你一些了。」

兩人在耳鬢廝磨，旁人眼裏，就是一對如膠似膝的戀人啊。

『這就是你之前說要拜托我們幫忙的意思嗎？難道藍雪琪同學需要嫉妒之心來練功？』鄭家純在天佑同學耳邊悄悄道。

原來她已經猜到了。那今天等於兩人是賣人情給天佑同學嘛。

「天佑同學！你看這鑲了臨冬藍鑽的項鍊，是不是很適合家純呢？才六十萬雷亞爾，很便宜啊！在帝京起碼要十倍價錢呢。家純好想要……」

「好吧，我買給你好了。」

「一套八件喔，這是連同耳環，鼻環，手鐲和腳鐲的！哇才四百萬雷亞爾，簡直撿到寶了！」鄭家純猜中了這個秘密，不趁機大敲竹杠才怪。其實她也不是自己買不起，不過就是俏皮，耍點性子逗弄一下天佑罷了。

「都買下來吧。」對天佑同學來說，這都是碎銀程度的消費，面不改容啦。

「家純要吃冰淇淋！天佑同學買給我！」

「我買我買。」天佑同學心想，鄭家純也不是只挑貴的來買啦。

「藍雪琪同學也要吃嗎？」鄺書瑤向藍雪琪同學招手。

鄺書瑤這一招手，藍雪琪的冷境溫度隨即驟降到零下84度。咦？嫉妒有助感情升溫，後宮卻有反效果嗎？

「給藍雪琪同學買一客巧克力的，她最喜歡巧克力了。」

天佑同學把一客巧克力冰淇淋遞給藍雪琪。

「謝少堂主獎賜。」藍雪琪冷冰冰地接過冰淇淋，冷境溫度跌破零下一百⋯⋯饒是天佑同學工蜂血脈，面對這超難攻略的大BOSS，也是有說錯話的時候。

「來，家純要餵天佑同學吃冰淇淋。」

鄭家純把身子哄上前來，跟天佑同學同時舔著一筒冰淇淋。從這個姿勢角度，天佑同學的目光，就直接從人家的領口看到肚臍了。鄭家純還要面貼面地以手機自拍⋯⋯還好這一招讓藍雪琪升溫回到零下一百以內了。

『別怪我啊藍雪琪同學，我跟其他女生這麼親熱，都是為了要救你啊。』

就在此時！

前方某幢建築物的二樓，劈哩啪啦的響起玻璃碎裂聲。

一名女子的身影，從二樓窗戶像是被踢飛的摔落下來！砰！的一聲，女子倒在地上，旋即被市集上的眾多路人包圍著。

轟隆！

還在二樓的人，竟然又把牆壁直接轟出了一個大窟窿，露出了身影。

那是幾名男子，都是彪形大漢。

「呸！靜初你這個狗婊子！昨天才做成了一單大買賣，馬上就囂張起來了？敢跟我漫天要價，想要把這批貨以成本價五倍賣給老子？還要我免收一期保護費？你吃懵了吧？摔一摔，醒醒腦子吧！」

天佑等人來到人群的最後面，正想要擠進去，身旁卻發現一名正好也在八卦的熟人。

「摩耶斯？」

「這麼巧啊？你也在逛街？咦？還帶著女人啊？三個？你胃口蠻大的啊。過來過來，正巧碰到有趣的八卦事了。」

摩耶斯也不會跟老百姓客氣，直接就是兩旁各推倒一把，讓自己一行人站得近了些，但也沒有站到第一排去，免得壞事。

「這個叫靜初的婆娘，嘴巴賤得不得了，老子早想找機會教訓她。這下好了，有人代勞，我們這就看戲吧。想想也是啊，這麼嘴賤，得罪的人肯定不少，老子反而驚訝她還能活到今天呢。」摩耶斯露出一副幸災樂禍的表情。

那被人從二樓扔下來，如今坐在地上受了輕傷，揉著腰骨喊痛的女子，果然就是靜初學姊。

那幾名行兇的漢子，似乎還沒打算收手，直接從二樓跳下來，摩拳擦掌的。

「你這嘴賤的婆娘，才在密爾落戶不到幾個月，就敢敲我這地頭蛇的竹杠？真當我們以賽幫的人都眼瞎了？行內禁忌你都敢踩？你不要命了你！」

靜初一臉倔強地道：「商行的潛規則是，只騙蠢客，不欺同行。我靜初雖然從商時日尚短，不過這些煉界通用的潛規則，我還是知道的。你們說我敲竹杠？手上可有證據拿得出來？還是有證人告發我了？趁現在大庭廣眾，把所有事情都攤出來，讓大家評評理吧？」

自稱『以賽幫』的彪形大漢們都在低頭細語，又喚了一名小弟擠開人群出去，就是沒有人回靜初的話。

「哼。我就知道這件事情只是無中生有，你們真正的目的，是想要打聽昨天那筆大交易的賣主身份，然後便把他搶過來吧？可是你們要隨便編點事情誣陷我，也好歹要有個人模人樣的說法吧？」

這靜初漸漸控制了局面，臭嘴的本色又出來了。

「你們要是誰能拿出我犯了同行忌諱的證據來，姐就當眾給你們每個人吸雞雞！嘿嘿嘿……要是拿不出證據來的話，就是誣陷！到時別怪姐不客氣，找打手來把你們的雞雞全切了炒菜心！」

為首的彪形大漢向旁邊人群方向點了點頭。

「想要看人證是吧？喂！給我滾出來！」

剛才離開現場的那名大漢，像是拎小雞地似的，把一名獐頭鼠目，亟欲逃跑的瘦削男子拎了出來。這男子被大漢一推推到趴在地上，一本簿子便從他身上掉了出來。

「這是記下你所有見不得人的帳目的暗帳本吧？這下人證物證都有了，還想狡辯？」

靜初見到此人，隨即詫異又絕望地張大嘴巴。

「羅拔！竟然是你？」

大漢們都在喪笑。

「連你的男朋友都出賣你了，你無話可說了吧？我就奇怪，這麼一個爛人廢人，你怎麼還看得上他？」

靜初頓時發狂，向那羅拔一拐一拐地跑過去，不住地搥打他。

「為甚麼？我到底欠你甚麼？你為何要出賣我？」

以上係250正評加更. 350加更按慣例星期三出文(謝各位正評)

新讀者留名

慢慢就會習慣了

最近呢幾篇又變返無咩內容既休閒過渡

要吸雞雞了

拿拿拿，咁你要定義下咩叫內容先

岩岩去到臨冬 都要啲情節過渡下嘅

推～

向450努力

上啊～

我要睇含雞雞

有天佑向到應該無得含

今日聽日都有文

那被人從二樓扔下來，如今坐在地上受了輕傷，揉著腰骨喊痛的女子，果然就是靜初學姊。

好想知道靜初係真廢定係扮廢 講就講到佢好狼狽好廢咁 又叫晒痛 但又只係輕傷仲要串返人地 好似有少少矛盾

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第171章．給老子站出來！

靜初揪著他男朋友羅拔，已失去理智，甚至都管不了，任由那血龍幫的彪形大漢，把她的暗帳本拾了起來。

「讓我看看啊⋯⋯你這婊子不簡單啊，同行抬價還算事小的，你帳本上的走私生意，大概有一半沒有經過我們五大幫會同意，就擅自把貨悄悄流入密爾城了吧？想要省下我們三成的『進城費』？要是人人都像你這樣，那我們以賽幫吃甚麼啊？吓？」

相比起勾當被揭發一事，在此時靜初眼中，遠及不上被枕邊人出賣要讓她揪心。

「羅拔！你跟我說清楚！你不是存心要出賣我的是不是？你是被他們抓到，嚴刑逼供，這才不得已就範的對嗎？」

羅拔的頭彎得更低了。

那彪形大漢道：「羅拔，你就跟這婊子坦誠說一說啊。我們以賽幫也不過是做生意罷了，說甚麼抓人回來嚴刑逼供，我們是不做的。更何況你一直沒有被我們抓到漏子，我們也沒理由要針對你啊。」

「給我說清楚！羅拔！」靜初哮道。

「對、對不起⋯⋯最近手氣有點差，已經連續輸了好幾個晚上了。昨天晚上打算來個絕地反擊，不勝就不回去，結果⋯⋯」

「又是賭錢！又是賭錢！」靜初發狂地猛拍著羅拔的頭，「就知你賭癮大，可是這段日子以來，你每次伸手要問我拿錢，我有少給過你嗎？你有缺錢過嗎？我就只要求你不要跟外邊人家借錢！你缺錢了，就問我拿啊！你到底輸了多少？說說你這次到底輸了多少啊？」

「五、五十多萬⋯⋯」

「才五十多萬？嘿、嘿嘿⋯⋯你知道我昨天晚上做成了一單大生意，賺到了多少佣金？這區區五十多萬算甚麼？值得你把我的暗帳本供出去？」

「我、我不想問你拿錢啊⋯⋯」

「你說甚麼？」

「我說我不想要當你這個嘴賤婆娘的狗啊！」

羅拔突然猛地把靜初推開，露出一臉厭惡的表情。

「每天聽到你說的，不是揶揄就是羞辱，問你借點錢，活像是跟你乞討似的，我幾歲的人了，還要被限定每天只能花二千元零用錢？當我是小學生？跟你在一起，完全沒有男人的尊嚴！跟著你過這樣的生活，我寧願流落街頭算了，至少像個爺們！」

靜初呆了。

「我叮嚀你，是在關心你，想要你振作，別再做一個賭鬼和酒鬼！看著你變成這個樣子，我有多痛心啊！再說我限制你花錢，我自己何嘗不是過得更省了？我千方百計存錢，是為了誰啊？不就是為著我們的將來？」

「我呸！今天都活得不爽，談將來有何用？靜初！你不會花錢，讓我來替你花！你賠給魚龍幫的錢，就算是我們的分手費！」

「這幾個月來，你吃我的住我的，還三不五時偷我的私己錢拿去賭，結果還要我付你分手費？」

靜初變成了一個瘋婦似的。

「我看錯人了！為甚麼我的生命裏就總是會碰到一個又一個的賤男人？我恨不得你去死！我要殺了你！我要殺了你！」

就在靜初瘋狂對著羅拔又搥打又抓臉之際⋯⋯

咔嚓。

羅拔被一劍兩段，在靜初面前變成血截濺血的屍塊⋯⋯這一劍凌厲之餘，技巧也是極之高明，把男人身體完全斬開之餘，竟然對跟其糾纏不休的靜初，連一丁點都沒有傷到！

「這種賤男人，就連老子都覺得為之蒙羞，死不足惜啊。」

出劍之人，是摩耶斯。

「殺人了！殺人了！」市集上出現殺人事件，頓時在圍觀起哄的人群中引起騷動。

靜初完全懵了。

以賽幫的彪形大漢，慎重地盯住摩耶斯。因為那一劍不是講玩的。

「你想要插手？」

摩耶斯冷笑聳肩。

「老子只是出手殺了想殺的人，對這婆娘的死活，我完全不關心。再說，老子也認為這麼毒言的婆娘，是該教訓一下了。」

說罷，摩耶斯轉身返回人群中，繼續看戲。

那彪形大漢一陣大笑。「有意思，兄弟，有機會的話，交個朋友。」

說罷那大漢回過頭來，一手揪住靜初的頭髮。

「是你說過的，要是被我們揪到了你敲我以賽幫竹扛的證據，就當眾替我們吸雞雞是吧？現在人證雖然沒了，但物證的暗帳本還在我的手裏！」

大漢們都在發出禽獸般的笑聲。

靜初的目光已是猶如死灰。

「我已經不想活了，你們想要怎樣便怎樣，記得最後要殺了我⋯⋯」

靜初不掙扎，那為首的大漢，反而被撩起了獸性來。他在解皮帶，真的想要大庭廣眾脫褲子！

「好啊！我今天不捅爛你這張賤嘴，我就不是男人！」

噗。

兩筒巧克力冰淇淋，同時丟在那大漢的兩顆眼睛上。由於模樣趣怪，頓時在人群中就響起了不少的笑聲。

「是誰！給老子站出來！」那大漢一手把臉上的冰淇淋甩開，第一個反應就是盯住人群中的摩耶斯。

摩耶斯可不是會吃冰淇淋的人。他指了指身旁的天佑同學，他還在舔著手指上沾著的冰淇淋呢。

「那另一筒是誰丟的？」天佑同學轉頭一看，正好逮到手上已沒有冰淇淋的藍雪琪，也正在舔手指尖！她見被天佑同學看到了這副吃相，隨即轉過身來，一雙耳根稍稍發紅。

天佑同學嘴角微微向上，然後便站了出來。

「哦？竟然是個小屁孩？看你這一身光鮮穿著，老爸應該有點錢吧？這種市井之地，不是你該來的地方，留下賠罪費，就給大爺滾！」

那大漢是咆哮著說的一個『滾』字，以為這樣就可以把這個看來未見過世面的少年嚇得腿軟弱了。

天佑同學只是輕輕一笑。

「雖然對方是有錯，可是當眾欺負女生，還是不好啊。」

天佑同學雙手負後，一臉老氣橫秋地道。敢情他又是天佑道人上身了。

「老子要教訓這個嘴賤的婊子，讓她以後再沒臉在這密爾城中立足！小屁孩不懂這些江湖規矩，就滾回自己家的溫室去享福吧！敢在我們以賽幫的地頭上多管閒事，小心連回家哭爹哭娘的機會都沒了！」

「說到底，還是她讓你們少賺了些錢罷了？金額多少？賠你就是了。」

「小朋友，你當我們是要飯的？你要施捨，我們就得含淚接受是不是？我呸！」那大漢一口唾沫吐在地上，「江湖規矩，這婊子說過要是被我們抓到證據，就得當眾替我們吸雞雞！我也沒要她怎麼樣，就得要她履行約定！給我多少錢也不行，本大爺今天一定要把雞雞塞進這賤人的賤嘴裏！」

「怎麼我突然覺得好冷。」這大熱天的，可是鄭家純和鄺書瑤都在莫名奇妙打寒顫。兩人瞧瞧身後，一臉殺意的藍雪琪正在渾身散發出奇寒之氣，就連她站著的地面，都已結出了一圈約半米的白霜。附近的路人根本不敢八卦，早已避讓一旁。

若不是天佑少堂主已下令過她今天不能出手，這些大漢們估計已變成一地的碎冰。

天佑看了看神智未清，仍在哭泣自語著的靜初⋯⋯

「好，那你們就把雞雞掏出來讓她吸啊？我們就打賭你不敢。」

「我們會不敢？你以為我們之前都沒有做過？」大漢們都在發笑。

「要是最終你們沒能掏得出來，這打賭就算我勝了，你們打算輸甚麼給我？」

「呸！要是我今天沒把雞雞塞進這婆娘的嘴裏，我以後在臨冬範圍內一律穿女裝！現場所有街坊做證！」

「好。雖然無聊了一點，但我接受。」天佑同學袖手道，「來吧，讓我開開眼界。」

「做就做！老子早就硬挷挷了，就等著這一刻呢！」

那彪形大漢正要去繼續解褲帶⋯⋯

「嗚！」

大漢的動作突然停住了，而且，臉色好像有點複雜的樣子⋯⋯

「怎麼啦老大？」

其他大漢都覺得莫名奇妙，心想他們老大不像是會害羞的人啊⋯⋯

彪形大漢正想把褲帶拉下一點點時，褲子裏的鈴鐺又是一陣抽緊，他痛得「哎吔！」一聲，老臉一陣發青，幾乎連眼淚都飆出來。

「怎麼啦？快點掏出來，讓大家見識一下啊？」天佑同學道。

「你、難道你⋯⋯」

「你敢說出來的話⋯⋯」天佑同學突然伸手過去，把鄭家純正在吃的冰淇淋一手捏爆。「喂！你幹嘛！」鄭家純也在專心看好戲，因此也沒有強烈抗議啦。

「你⋯⋯」

那彪形大漢心想，肯定是眼前這個少年，在耍了甚麼手段，捏著了自己的蛋蛋！

他命根被捏，又不能說破，而自己只要稍稍做出想要脫褲子的動作，捏蛋的力度就猛然收緊⋯⋯我屌那星好那痛啊，那裏是很脆弱的，不能這樣弄啊。

「嗯⋯⋯我知道了。本少今天正好帶了三位外地來的小女友，參觀一下密爾大市集的盛況，你一定是看到了她們玉潔冰清，神聖不可褻凟的氣質，因此不捨得做出這種齷齪的事情來，免得污了純潔少女們的純淨內心和清澈的眼睛吧？」

天佑同學也真是佛心來著，還想了個藉口來，給對方好下台呢。這麼一番話，也順道連藍雪琪等三美都誇了一番，三美雖然只覺得這話幽默搞笑居多，但畢竟讚美話還是受用的，鄭家純和鄺書瑤都是粉面緋紅，藍雪琪雖沒表情變化，但好像冷境溫度提高三度了⋯⋯

「對對對，三位小姐一看就知道是出身於好人家，不能污了她們的眼睛。哼，今天就放過這臭嘴的婆娘了。」

「可是這樣，閣下以後就要穿女裝見人了？」

彪形大漢咬牙切齒，可是卻抵不住蛋蛋傳來的陣陣劇痛啊。

「⋯⋯穿女裝就穿女裝。」

他身後的手下們倒是大抗議了。

「老大！你玩嘢啊？你這樣是在丟以賽幫的臉！」

「讓我來！不就是捅這婆娘的臭嘴嘛！我們今天不狠狠教訓她，以賽幫在密爾城裏還有面子？還會有人尊重我們？」

打蛋器

全部一齊除褲點算

斷得好突然

天佑嘅寶物對男人屈機，嗰人就對女人屈機
所以會俾個不男不女嘅小丑師父屈番

呢個睇法幾獨到，從來無聽過

其實大家有無發現天佑嘅大氣運真係好誇張 誇張在佢可以帶埋自己啲氣運俾佢嘅同伴，但做佢敵人嘅話隨時會俾佢搶埋啲氣運

舉個例子，天佑令到全隊草根戰隊嘅同伴都練到無漏結丹。大仲馬、藍雪琪重返巔峰。連志玲練到金丹都聖域，仲突破埋北斗七傷，仲有青虹氣等等 都已經仲未計第二三季打後嘅劇情

但敵人嘅話好似蔣小凡(死埋)、黎強(無咗師父同千手金身)、鬼厲道人(得返七成修為仲困住喺蛋)全部都由大氣運變到收咗皮

我自己覺得天佑嘅大氣運加身最屈機係可以share俾佢嘅同伴

仲係覺得大惡劍個名有浸柒味

而且好多時都可以速成

把劍識進化，好似數碼暴龍咁，進化左應該會改名

勁惡劍

機械惡龍劍

今日有無文

今季完前馬沙同三明會唔會變番正常
佢地變番正常都應該狂打追

黎強應該未收皮

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第172章．免找

那以賽幫的小弟看不過眼老大示弱，便要親自掏雞雞出來凌辱靜初了。

只是，此人每走近靜初一步，他老大的臉便是頓時又是越發變青！綑仙絕殺的捏殺技術已是純熟都出神入化，力度調節甚具層次，令到被捏的人可以清晰感到層層疊加的痛苦。

「等等！」

「老大！你在猶疑甚麼？這婊子敢玩我們以賽幫，這是一定要殺雞儆猴的。」那小弟還快到走到靜初面前，要解褲子了。

「誰要是敢妄動，我親手宰了他！」

老大發惡一吼，這才讓那小弟倖倖然住手，可是其表情仍然極之不服。

「老大，難道你是在害怕這個小子？他橫看豎看，都不像是密爾人啊？既然不是地頭蛇，為何要怕他？」

「我、我、我⋯⋯」那老大有口難言啊。

「你老大不是在怕，而是他仰慕本少玉樹臨風，說話也是情理兼備，循循善誘，因而深深覺得自己剛才所作所為，太齷齪了，因此在後悔反省吧？是不是？」

天佑同學還為這老大說話呢。

「是！是！」

「笑死我了！天、天少真的很會玩！」鄭家純雖然不是那些未見過男人露鳥的千金小姐，但這以賽幫當眾欺負弱小女子的行徑，她還是極之不恥的。雖然看不穿天佑同學使了甚麼手段，但她還是肯定這老大氣勢突然變得弱到爆，這肯定是他整的！這不露聲色的屈機，看得人心裏暗爽啊。

圍觀的群眾也是看得莫名奇妙，這面生的外來小子，又沒有帶保鏢在身，怎麼一站出來，就讓平日在市集上橫著走路的這位以賽幫老大，嚇到變成一隻受驚的兔子？說是仰慕這位少年的玉樹臨風？這傻子也不會相信，他們大概猜想這位少爺有甚麼倚仗，令這身形差不多是少年兩倍的大漢，都不敢得罪吧？

總之，看到平日的惡霸被人屈機，這場面看著就是爽啊。

老大的失常舉動，倒是沒有讓小弟們產生警覺性。

「豈有此理！老大怕這小子有後台，是你自己的事。我爛命一條，就吞不下這口惡氣！大不了連這小子都當場打死了，再逃命罷了！自由聯邦九城共上億人口，我執意要躲，又誰能把我找得出來？ 」

「你過來。」天佑同學手指向著那小弟往回勾，「你不怕我吧？你過來，讓本少來告訴你，你老大為甚麼會怕我。」

那小弟本著大不了魚死網破的心，膽子反而大了，逕直就站到天佑同學面前，兩人幾乎鼻子貼著鼻子。

天佑同學虎軀一震。

那小弟腿一軟，便是砰的雙膝跪地，身子一抖，褲子還濕了一片。

「大大大大哥，小的錯了！」那小弟還對著天佑同學猛地叩頭認錯呢。以賽幫眾，以至連那老大，都是霎時間目瞪口呆的樣子。這位兄弟向來以狂躁不惜命出名的，怎麼⋯⋯一秒就被嚇尿了？

「好吧，見你知錯，就原諒你了。」天佑同學憐憫地摸了摸這小弟的頭。

這一下氣勢懾人，更讓旁觀者們對這少年另眼相看。頓時人群中喝采夾雜著無數讚嘆之聲。

「有沒有這麼利害？這位少爺真不簡單！」

「難怪我總覺得他跟一般富二代完全不同，這『玉樹臨風』的自評，真不是假的啊。」

「我多看他幾眼，都有點想向他跪下投誠了。」

「好帥氣啊，他的話，我可以⋯⋯」

天佑同學負手踱步，環視著以賽幫眾人。

「還有沒有人執意要向這位靜初女士報仇？不要緊的，站出來先過了本少這一關。」

「不、不敢了！」那仍然被捏著蛋的老大道。其他小弟們也都不敢作聲，只是他們仍未知曉這位天少的底細，還是有點不甘。

天佑同學滿意地點點頭。

「好，那此事就算一筆勾銷了？」

「甚麼一筆勾銷？他們還沒資格代表以賽幫說話。」

圍觀得水洩不通的人群，驟然被分出了一道缺口來。一名高達兩米多的巨漢，肩上駄著把大斧，不住推開前面的路人而闖進來。

「幫主！」

「幫主救駕來了！」

在巨漢身後，還跟著有五、六十名手持各種武器，身上也有穿著防具的大漢。眾人在路人面前圍出一個內圈，把天佑同學團團包圍。其中有幾名似乎實力較強的，也在盯著剛才出手殺人的摩耶斯，虎視眈眈。

持斧巨漢跟天佑同學對峙著，朗聲道：「我是以賽幫幫主，大名就叫以賽。這位小兄弟，你是從哪一個城邦過來的？報上你父親的名字。我以賽幫雖然近年都只在密爾發展，可是本人年輕時可是常年在九大城邦穿梭來回做生意，對各城邦內的豪族雖不算是瞭如指掌，可是誰得罪得起誰得罪不起，還是心裏有數的。報出你的家族來，要是我以賽邦掂量著惹不起的，我以賽親自向你道歉，至於那靜初婆娘因為使詐而讓我們蒙受的損失，就算是賠罪費了，如何？」

天佑同學攤了攤手。

「我爸媽常年在外遊歷，我要找也找不到，既然他們都不會幫我，那就不用報上他們的名號了。你就當我是隻身來旅遊的，沒有任何後台倚仗，也不需要。再說本少也不覺得這是甚麼解決不了的大事，也沒打算賴帳。」

沒有倚仗？以賽對此話只是半信半疑。不過這小子看來真的不像是臨冬人，只要不是自由貿易城邦內的豪族子弟，他誰也不怕。

「哦？那你是打算替這婆娘給我們賠款了？」

「要賠多少？我即場付現金。」

持斧巨漢以賽正想要說一個數字時，突然有人喊了一聲「幫主等等！」一名衣著光鮮的商販擠開人群跑來，對以賽耳語了幾句。

「咦？這不是剛才我們去買藍鑽首飾的店鋪老闆？原來他是以賽幫的！可惡啊！」鄭家純氣得跺腳。

以賽聽到眼前這小子，剛剛就在首飾店裏買了好幾百萬的珠寶套裝送給女伴，還面不改容的樣子，心想：『原來這小子家底如此不俗！本來我剛才只是想開價個一百幾十萬的，真說出來的話，豈不被人恥笑？』

以賽連連點頭，盯著天佑同學的目光，就像在說：『被老子看穿底牌，這次還不玩死你？』

「三千萬，少一塊銅板也不行。」

以賽一開口，就是一個天價！圍觀者們聽到了這個數字，都是炸響一陣議論聲來。

「喂！太過份了吧？敲竹杠也得有點底線！」

「誰付得起三千萬啊？就算是豪族子弟，身上也不會帶著這樣的鉅款吧？」

「人家才欠你多少？你以賽幫一年的利潤，都沒有三千萬吧？」

「⋯⋯三千萬嗎？」這位少爺也在摸下巴沉吟了。

以賽面露獰笑，心想這小子的底線終於被我摸清了。他道：「這是你自己說的，任我開價嘛。這三千萬雷亞爾，就等於是你欠下以賽幫的了。你能付得出來便是最好，手頭拿不出這個錢的話，就在此當場眾多見證人的面，寫下欠條，然後你和你的同伴們都別走了，直至你找到能替你付清這筆錢的救兵為止吧。」

說罷，包圍著天佑同學的幫眾們，都同時亮出了兵器。

「哼，敢跟我玩敲竹槓？看看我這個老行尊的示範吧？」以賽還不忘向靜初的方向在吐口水。此時靜初還在發呆絕望狀態，由鄺書瑤蹲在她身旁照顧著。

當圍觀眾人都在想，這以賽欺人太甚啊，這少年今次上當了，莫名奇妙欠了人家足足三千萬⋯⋯三千萬雷亞爾麼？差不多夠買一幢豪華大宅，附送二十名傭人了。

「噗哧。才勒索個三千萬？太小氣了吧？」

鄭家純率先放聲恥笑。

天佑同學撓著頭對她道：「放過我吧？三千萬不算是小錢啊。」

「對對對！你昨天才買下了密爾城的舊皇宮，錢應該剩下不多了。」鄭家純道。

「甚麼？」

那以賽還沒有聽清楚鄭家純的話，這邊廂天佑同學已是一綑一綑磗頭般的鈔票，從手中變出來⋯⋯

鈔票磗頭幾乎砌成了一道腰高的矮牆。

「這裏好像有四千萬還是五千萬，不用找贖了。你們以賽幫可能環境不太好，多付了的，當作是補貼你們平日吃飯的開支吧。別餓壞了喔。」

以賽連下巴都掉下來了。

還有幾名手下半信半疑的，顫抖著手腳走過來拿起錢磗檢查了一下。「幫、幫主⋯⋯都是真鈔。」

「我這輩子都沒見過這麼多的真鈔！」

「直接用錢打臉！這位少爺好波！」

「這樣就真的一筆勾銷了吧？我可以帶走靜初女士了吧？」天佑同學向一旁耍耍眼色，示意鄺書瑤和藍雪琪把靜初扶起來帶走。

「你們都不能走。」

各有一把大刀，架在藍雪琪、鄺書瑤和鄭家純的脖子前面。

以賽露出了獰笑。

「你身上還有多少錢，都拿出來吧。這可是保命錢呢。」

「你真的想要翻臉？」天佑同學臉上露出了燦爛的笑容，這可是他爆發的前兆啊。

「嘿，翻臉？我是想要翻臉啊，不過我沒有這麼笨，像你這種來歷不明又身懷鉅款的人，怎麼可能沒有一點戰力？你們的真正身份，應該是前來參加桔梗花聯盟學園祭的外來學生吧？學生就該乖乖的去參加校園活動，學園祭都開始了，還在這種龍蛇混雜的地方蹓躂？在沒有強返機制的地區踢到鐵板，死了可沒有命再重來啊。」

以賽捏碎了一塊泥板。

多達數百名全副銅鎧的士兵，都從市集各處的傳送陣中湧出來，硬把群眾往後擠，然後把天佑等幾人都圍了好幾層的圈圈。

「喂，我沒說過我認識他們啊。」摩耶斯也被圍在包圍圈中。

為首的將領站出來，親熱地跟以賽擁抱問好。

「以賽兄弟！又見到你了，昨天晚上在酒館，還沒跟你喝出勝負來呢！今天晚上再去？」

「尼諾統領有命，草民豈敢不從？今天晚上閣下和各位兵哥們的酒錢，都算我以賽幫的！」

「才給個酒錢？應該是今天收益的六成吧？」

「當然當然！都合作慣了，不用再多說了吧？」

接著，那名叫尼諾的士兵統領，一臉正經地頒佈道：

「根據臨冬為學園祭擬定的臨時校規，外來人等一律不得在非戰鬥區催動超過檢測器指標的煉能力，違者將取消參加學園祭資格，並即時趕出臨冬範圍。」

尼諾招招手，一名士兵手中變出一個像是座鐘一般的儀器，儀器上有指針讀數。天佑同學稍稍催動鬥氣到三階左右，指針就逼近上限的紅線，儀器在閃紅燈了。

那尼諾又道：「而根據臨冬法律，任何外人要是在臨冬範圍有任何生事的嫌疑，不管是士兵還是一般民眾，均可依照個人判斷而作出即場格殺，而不需要經過事先審判或通知。」

鄭家純氣到雙手插腰。

「那豈不是只有你們能殺人，我們卻連催動煉能力防禦都不准？這太離譜了吧？」她甚至沒故意催動煉能力，只是隨情緒而洩露了點修為出來，那儀器指標就猛閃紅燈，逼得她硬是要壓下怒氣來。

天佑同學撓頭了。

以上係350正評加更, 多謝大家正評.

點解好似咁短 咁多對話咁既

快d爆個大佬蛋
牙斬斬

為咗令天佑睇落更屈機 一個打幾個都唔夠 而家要一個打百幾個

估都估到，下一回，爆旋陀飛輪，大發神威

好記性

其實唔係好耐
咪打完玄全上咗星艦試刀果時玩過一次

成日扮豬食老虎

你要娜娜定志寧

公開用唔驚比人尋仇？

可以試下點燈
當然我知道今次唔會點燈
而係用新武器

桐皇嘯已為人形，算唔算重煉？

法寶有認主禁制
但殺咗主人 就變咗冇主物件？

我仲以為小冥大發神威添

虎驅多震

我估會收復成個國土

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第173章．還有誰敢跟本少要錢的？

持斧巨漢以賽在哈哈大笑。他猛然催動修為，一身鬥氣強橫外放，竟然有著八階的實力！

被士兵們擠到遠遠後方的圍觀者，看到以賽身上的鬥氣，也是驟然發生騷動。

「天啊！竟然有八層鬥氣裹身！想不到這以賽幫幫主竟然這麼厲害。」

「這水準，足夠在『逐鹿版圖』裏投效任何一位君主，甚至要拿到世襲騎士之位，也是易如反掌的事吧？他怎麼會屈就在密爾這樣的低等地方，當個小商會的頭頭？」

天佑同學撓著頭，心想覺得這違和感好大啊。

『原來在這密爾城，八階鬥氣已經算是很了不起啊？』天佑同學看了看那士兵手上的儀器，指針完全沒有跳動，果然這讀錶是針對非臨冬人生效的。難道是以身份證之類的，來判斷他們不是臨冬人？

對方八階鬥氣不是重點，重點是天佑同學只能使出三階鬥氣左右。否則的話，就得要面臨禁止參加學園祭的後果。

更可笑的是，臨冬學城竟然有那麼一條法律，任何臨冬居民均可以以『嫌疑』之名，肆意殺戮外來人口？傳聞臨冬學城排外，原來竟然到了這麼誇張的地步。

而在那叫尼諾的士兵統領宣讀過法律之後，在天佑眾人的腕錶上，確實閃出了相關臨冬法律條款的系統提示訊息。顯然這尼諾也不是在裝腔作勢，這宣讀法令的動作是一種煉能力應用，直接連線到臨冬的法律系統，是有效力的。

「我們是來參加學園祭的，就此殺了我們，不怕會引起外交風波？要是我們是臨冬學城的友好學校派來的呢？」

尼諾像是看傻子似的看著天佑同學。

「臨冬學城沒有友好學校好嗎？這一次我們舉辦學園祭的目的，就是為了展示臨冬學城的實力，把你們全部殺至片甲不留的，即使你們當中有些人有命回去，自此一生都會對臨冬學城的煉能力者遺下不能抹去的恐懼！要是你們是那種在入場之前就得送命的雜魚，大概你們所屬的學校，也不會覺得失去你們有何可惜的。強者為尊，弱者不值一提，這不是煉界常識麼？」

「他沒有說錯啊。」天佑同學也不得不同意此人的話。

以賽道：「我問你最後一次，你是想要自願把身上的財富全部交出來，然後光著身子滾出去呢？還是讓我們從你的屍身上搜？」

尼諾道：「注意此人可能不是煉界原居民，殺了他，屍首會消失然後強送回『第零層』的，那我們就甚麼都得不到了。」

「那就留著一口氣，再用刑。」以賽點點頭道：「想要受辱還是受刑，選吧。」

「等等。」尼諾又道，目光落在了鄭家純身上，眼神漸變猥褻，「為何要給他全身而退的選項？」

「哦？不是你提起，我也沒留意到這小子帶來的三個小妞，都是上佳貨色啊。那這個穿白裙子是你的，後面那穿旗袍的就屬於我了？」

「不行，穿旗袍的我也要。」那尼諾竟然把目光轉到天佑同學身上，「這小子我也要，小心別把他屁股打爛了。」

「算了算了，都你的，我就只要那個爆乳妹，行了吧？」

「那也是我的，民不與官鬥，懂嗎？」尼諾指了指摩耶斯道，「 這個給你好了。」

以賽嫌棄地打量著摩耶斯：「算了算了，將就著捅一次。」

天佑同學打量著摩耶斯。摩耶斯陰沉著臉，聳了聳肩：「有那個儀器在，我不能再出手。我不介意殺光這城裏的人，不過我一定要保住學園祭資格，因為這是老子的交換條件。」

天佑又看向鄭家純和鄺書瑤，從兩人的表情示意，大概也是跟摩耶斯同樣的理由而不能出手。

「天少，要麻煩你傷腦筋解決這件事了。」

天佑同學最後向藍雪琪用兩指打了個叉叉。藍雪琪的冷境溫度已是像墮崖般一直急降啊。

「好，我也只是想確實你們都不會出手罷了。」

天佑同學點了點頭，然後轉向以賽和尼諾。

「聽你們這樣說，就算我現在願意獻出全部財產，也不可能讓自己和同伴們全身而退了吧？」

「沒辦法，誰叫你們爸媽把你們生得這麼好看？」以諾淫笑道。

「臨冬學城不歡迎外人，你們又不是不知道，還硬要替人出頭，又亮出自己的財富，這明擺著就是邀請人家來殺人奪寶的吧？這樣死了又能怪誰？」以賽道。

天佑同學只是笑了笑，然後對以賽做了個『放馬過來』的手勢。

「放心，我不會讓你死得乾脆的！」

八階鬥氣全力催動！以賽怒吼一聲，巨大的身軀以不相稱的矯捷身手，衝向天佑同學，手上的巨斧，已是拉到了身後，蓄勢待發！

「先一斧把你扳昏！」

鏘！

巨斧還未拍下去，就被爆成了碎片，飛濺在以賽的肩背之上，痛得他直慘叫！而只剩下杆棍子的巨斧，在天佑同學身前掠過，連背心的衣襬都碰不到。

士兵將領以諾雙目一睜，然後看了看煉能力檢測器⋯⋯沒有超標！也沒發現其他人在插手暗算！

天佑同學好像完全沒有動作，就只是負手冷笑，突然間以賽的法寶就碎了？

太詭異了！

天佑同學也不是全無動作，本來雙手負後的他，有一隻手垂落了下來，不過被敞開的背心遮擋著，難以被發現。藍雪琪微微會心一笑。摩耶斯等人當然也都有所發現，但也沒有過多注意，免得讓人家的扮豬吃老虎破功了。

那以賽連一招也未出到，手上巨斧就被爆掉，而且弄到渾身是傷！他雙眼都睜到爆出紅筋，盯著眼前這名笑吟吟的少年，怎麼看都看不出他剛才是怎麼出手的？

「我沒有感覺到有明顯的煉能力波動，難道這是你家族或學校給你的保命符？」

以賽估計，這名錢多得可以用來砌牆的少年，身上還是有些可以隨便扔出，不需要煉能力催動的符咒之類啦。

「哼，這把巨斧只是拿來做樣子的掩眼法，你能毀掉並不稀奇！」

以賽丟掉碎剩一半的斧棍，又變出了一把單手使用的手斧。這手斧暗閃光華，而且跟以賽的煉能力極之契合，可見這才是此人真正的本命法寶。

「還有呢。」

以賽另一隻手，又變出一把完全一樣的手斧來。原來是個雙斧手！

「看我的戰斧之舞！」

以賽雙手掄著戰斧朝天佑奔來，斧刃的軌跡連連閃動，形成一個多角度的攻擊網，看得人眼花繚亂⋯⋯

鏘鏘鏘鏘鏘鏘⋯⋯

在天佑同學身前，似是有一物在高速來回閃動，擋住了手斧的閃光！此物沒有留下任何閃光的飛行軌跡，只有在跟手斧相碰時，憑大量迸發的火星，才能勉強看出此物的一點來路去向。

尼諾並未觀戰，而是死死盯著身旁的煉能力檢測儀。

儀器的指針，正在作出輕微的躍動，而每一次躍動的讀數，都沒有超過鬥氣一階或同等的煉能力程度。

「使用不足鬥氣一階的煉能力，催動出一件足以抗衝鬥氣八階的法寶？」

尼諾心裏有點發寒了。他怎麼覺得有點踢到了鐵板的味道啊？

以賽在幾次眨眼之間，就連劈了五十多斧！

要是以去年帝京新生的水平，這以賽的實力，足以在有天驕領軍的戰隊裏，當個中堅份子了。當然他也有自知之明，知道這些還在學校的年輕人們，實力可能會頂天高，因此他才會有跟官兵合作，壓制對方實力然後屈機的陰招啊。

可是⋯⋯

以賽攻勢使盡，猛然一躍後退。

天佑同學還是那一貫的雲淡風輕，玉樹臨風。來到此時，此人的翩翩風采，已不覺迷到了密爾城內的不少無知少女了。

可是戰況目前不是還是平手嗎？

劈哩啪啦！

以賽的一雙手斧，斧刃像是荼蘼的鮮花般片片碎片剝落下來，最後竟然變成了滿口蛀牙似的，難看啊⋯⋯

本命法寶被毀，以賽也是『嗚哇』一聲，吐出一口鮮血來。

他的雙腿都在抖了。

天佑同學伸出食指來，點在以賽前額，輕輕一推，也沒用力，對方就自行跌在地上，也爬不起來了。是嚇壞的。

「還有誰敢跟本少要錢的？沒有了吧？那就輪到本少跟你們算帳了。」

天佑同學冷冷一笑，指著靜初。

「這位靜初女士，是我一位敬愛學姐的好姊妹。本少愛屋及烏，視她就如同我的好學姐一般。你們以賽幫剛才把她從二樓扔下來，請問該當何罪？你們該要怎麼賠？」

天佑同學也不屑用虎軀一震鎧了，而是用自身氣場壓陣！

以賽幫的人全都腿軟了。畢竟連幫主都這樣子了啊。

「對不起，對不起啊大少爺！是我有眼無珠！這這這錢我們絕不敢收，都還你！另外這暗帳簿都還你了，這一切都一筆勾銷，而且以後只要是靜初大人賣的貨，賣多少錢的我們都一概接了，當作是孝敬你老人家的！不、還有！我們以賽幫的家當，只要是少爺你看得上眼的，全部拿去！不不不，少爺就請把以賽幫都接收吧！好讓我以賽可以當少爺的一條狗！汪汪汪！」

這少年僅僅是站著，也不見他有動過手，莫名奇妙就把以賽幫拿到手了？

這也太過驚世駭俗！

天佑同學盯著那幢二樓牆壁破了的房子。

「我不喜歡再見到這幢房子，這是以賽幫的資產吧？不，現在是我草根商會的東西了。毀了重建吧。」

天佑同學射出手中的指尖陀螺！

轟轟轟轟轟！

眾人看著偌大一幢三層平房，漸漸下沉著似的，三樓變成了二樓，二樓又變成了地下，最終碎成一堆瓦礫！

由始至終，那煉能力檢測儀，一直沒有超過上限的一半。

好吊癮

齋用法寶就屈晒機

推到聽日有文

差50個喎

做得好! 希望聽日有文 咁就成個星期都有文了

正呀

全力推

希望在明天

係時候輕輕推一下

輕輕一推

Mission impossible

46上呀

45

每50加更就好了

好想聽日都文
陀螺太屈了

之前阿暖講過，金主可贊助一萬港紙一更公開

係爆旋陀飛輪

Impossible is nothing

42

屌d正皮咁慢
推推推

又到星期5

都推到十幾個正皮

唔知星期一夠唔夠數加更呢

推到450

今個星期每日有文失敗

唯有討論多d 下個post努力

好想瘋狂睇文啊！

好想快啲同臨冬開打！

而家先得10頁。。。

唔係應該混戰咩？

正確嚟講係單方面屌打
btw你啱，不過我唔記得其他校叫咩名

劇透

所以大家要努力d

幫推

正想推測啫，話哂叫學園祭

推推先

推呀推

唔知會唔有love live角色出現
第一期前連復仇者都有

d能力分晒種類 多到亂...
用虎威應該算精神力 都應該唔係煉能力的一種

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第174章．一人做事一人當

機甲類法寶『爆旋陀飛輪』，據說由三名玄重大師合力打造，一項幾乎沒有使用門檻，甚至能自行吸收天地游離力量自行運轉的指尖陀螺類法寶。

這陀螺擅於走迴旋軌跡，比飛劍更加靈活，而且飛行時幾乎無影無聲，神不知鬼不覺！用來拆屋，從地基一圈一圈地『旋爆』牆身，夠乾淨俐落啊。

爆旋陀飛輪還遠遠沒有發揮出它的威能，包括那透過自旋作出的蓄能等。這只算是天佑同學一次手癢試寶罷了。

這一手下來，以賽幫也根本再生不出反抗之心了。幫主以賽甚至都五體投地了。

「槍兵！擺出戰陣！」

超過百名穿全身金色銅甲的密爾城士兵，擺出了左、右、後三列的長槍陣勢。為了陣勢擺得出來，附近的地攤或木頭車子等就要遭殃了，全被推倒踏平。

天佑同學負手輕笑，看著那名叫尼諾的統領。

「請問本少有得罪過密爾城官兵們？」

尼諾惡狠狠地道：「我們是密爾城的執法者，你們觸犯了城內法律，我們就有責任要制裁你們！」

「我們怎麼犯法了？」

「你說呢？」尼諾指了指仍在跪地，滿身是傷，法寶被毀的以賽。

天佑同學向被隔開得遠遠的觀眾們揮揮手。

「請問誰親眼看到，本少有動手打過任何人？」

不少人都是搖搖頭。

「就我所見，天少剛才的出手，全部都是出於自衛，甚至還沒有碰到對方的身體。」鄭家純代為出頭道。

「好，就算你說得過去。」

尼諾指了指地上那靜初的男朋友『羅拔』的屍體。

「那此人呢？你們不會狡辯說，他是自己突然爆體死掉的吧？」

證據確鑿，無法抵賴了。

摩耶斯站了出來，直接跟尼諾鼻子碰鼻子。

「人是老子殺的，那又如何？你和你帶來的這些雜魚，也想要送死嗎？」

尼諾吞了吞口水，強壓住想要後退逃跑的衝動，咬牙道：「你若是敢對城內執法者出手，你就完了。我肯定你無法活著離開密爾城，不管你的後台是哪一家學校，都保不了你！」

啪！

摩耶斯巴掌一甩，直把尼諾的銅盔拍飛！

「反正我這一條殺人罪都是脫不了身的，那老子還用得著跟你客氣？」

尼諾呆住了兩、三秒，見嘴巴裏有些東西流出來，而且滲出劇痛。他摸了摸下巴，手掌摸出了一攤牙血，以及兩隻被打脫了的臼齒！

「你、你真敢打我？我要向本部申請臨冬格殺令！全臨冬的強者傾巢而出，務必將你徹底格殺！你們這班人，絕對沒可能活得過今天！」

摩耶斯揪著尼諾的胸甲，對他狼嚎一聲，就像是想要把尼諾的頭顱一口吞掉似的！嚇得這官兵統領褲襠即時濕了。

「一人做事一人當！那人是老子殺的，你是老子打的，跟其他人都沒有關係！你敢把他們都牽連進來，你的頭顱下一秒就要落地！」

說罷，摩耶斯一把甩開尼諾。

接著，摩耶斯收歛身上全部煉能力，伸出了雙手來，束手就擒。

尼諾本來還是被摩耶斯嚇到肝膽俱裂的，但見他突然放棄繼續發難，也是半信半疑了好一會，才『呵』的一聲，露出了獰笑：

「還是怕了麼？再狂的小子，都不敢得罪整個臨冬學城吧？」

摩耶斯聳了聳肩：「反正老子向來不合群，也不想跟他們大伙兒一起行動，老子且就跟你們回去一趟，看看你們能把我怎麼了。反正老子命硬，想要弄死我，也不是那麼容易，我當是進監牢去渡幾天假。」

尼諾二話不說，就把一個像是銅鎖般的拘束具，扣住了摩耶斯的雙腕。煉能力禁制！

「哇哈哈哈！剛才甩老子巴掌甩得很爽吧？」

尼諾狠狠回敬，一巴掌把摩耶斯打到踉踉蹌蹌地退了幾步，再一屁股摔到地上。

摩耶斯吐了一口帶血的唾沫，直盯著尼諾的目光，怒火熊熊：「老子這次若是能夠成功脫身，我定要你死。」

「脫身？哇哈哈哈！挨得過這百把長槍貫穿身體再說吧！動手！」

百多名全副鎧甲的長槍士兵，同時舉槍刺向已經主動投降，身上再沒能催動煉能力自保的摩耶斯！

鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘！

圍繞在摩耶斯一圈，驟然火花強烈迸射！

劈哩啪啦。

百多把被斬半的長槍，跌落一地。

天佑同學悠悠站出來。他伸出兩指，把拈在指尖的爆旋陀飛輪，曝光於人前。

「虐殺已經自首，毫無反抗意願的人，這種無恥的事情，你們都幹得出來？你們還算是軍人嗎？」

就連摩耶斯，他都已做好挨槍的心理準備，見這些士兵的長槍突然全部折斷，也是一愣，這才轉過頭來，不領情地冷哼道：

「你多管閒事幹嘛？不想要參加學園祭了？」

天佑同學翻了翻白眼：「你以為我為了參加學園祭，甚至不惜犧牲隊友麼？這也太瞧不起我了吧？」

「還有我們呢。」

突然在摩耶斯腳下，閃出了一個直徑約兩米的白光魔法陣。

「魅魎退散。」

魔法陣猛然爆出一陣爆風！百多名全副武裝的壯碩士兵，全被轟飛到十多二十米之外，摔得滿街都是。

施法者，當然是鄭家純和鄺書瑤。

「反、反了！你們都反了！客卿！出動客卿！」尼諾取出一隻特殊的哨子，吹起了特定的哨音。

藍雪琪的旗袍下襬，驟然被陣風稍稍掀起。

被丟在地上的煉能力檢測儀，驟然結冰，並碎成了冰塊。

旗袍少女似是依然紋風不動，面無表情。隱伏在現場外的三名擅於刺殺的強者，已是分別變成一堆冰碎了。

「怎、怎麼沒有客卿前來？都死到哪裏去了？」

正當尼諾還在摸不著頭腦時，天佑同學卻是會心一笑。

鏘。

摩耶斯手上的禁制手銬，被爆旋陀飛輪直接爆掉了。魔耶斯一把捏住了尼諾的脖子，把他整個人提起來。

「要是我們當場把你們全都滅了，你還能到哪裏告狀去？」

「你、你敢殺我，本部馬上就會知悉，到時候臨冬格殺令的機制就會自動激活⋯⋯嘿嘿嘿，等著迎接亡命天涯的人生吧。」

「那就來啊！臨冬強者？來一個，老子殺一個！死吧！」

「等等。」

三張飛天大地氈，已不覺飛至現場上空，正在緩緩降落。每一張地氈，都足夠坐上二十多人，還相當寬鬆的樣子。

乘坐地氈的人，都是衣著華貴，而且氣度悠閒，絕對不是市集攤販那個層次。只見三張飛氈中，又以為首的那一張，又更豪華了一個層次。

「是王子！」

「是王子大人！天啊，我竟然見到真人了！」

市集上的老百姓們，尤以少女為主，見到飛氈降落時，都在起哄。

大家起哄的對象，應該就是在那張領頭的飛氈上，被眾多僕人婢女和力士護衛們簇擁著，尤如眾星摃月般的顯眼存在。

那是一名皮膚黝黑，梳著臨冬特色瓣子頭，身材高大，英俊挺拔的年輕男子。

三張飛氈落地後，那名被人稱呼為『王子』的瓣子頭年輕人，急步走上前來，完全無視著跪成一片的士兵，以及尼諾求饒的眼神。

他逕直向摩耶斯伸出手來。

「您好，我是密爾城的榮譽長老『古天奴』，請問英雄高姓大名？」

摩耶斯仍在捏著尼諾的脖子，他扭頭看著自稱古天奴的男子，似笑非笑，這表情的意思就是：『不管是天皇老子來到，老子也不會放過這雜碎。』

「我想可能是有點誤會了⋯⋯」古天奴見摩耶斯完全沒有溝通的意思，有點像是在對牛彈琴，頓時有點尷尬。

那古天奴瞄到了天佑同學，驟然雙眼放光，快步跑過去又握手又拍膊頭的。

「老朋友！終於找到你了！哈哈哈⋯⋯這事果然是一場誤會，一筆勾銷！一筆勾銷！各位遠來是客，不如賞臉到我府裏去坐坐，該我有機會一盡地主之宜？」

大家都是滿頭問號。

古天奴想了想，『啊！』地搥了搥掌心。

「我明白了，想必是你們都領教過我們臨冬人的驃悍民風了吧？對我突然地獻殷勤，會質疑我到底是敵是友，也是很正常的。不如這樣，打擾一下老朋友，我們就回到你的『宮殿』去，再敞開心胸交談好嗎？」

「咦？你知道我是密爾城舊皇宮的新買主？」天佑打量一下眼前的辮子頭，有點猜到此人是誰了。

摩耶斯問道：「小子，你在密爾是個隻手遮天的存在？」

「不敢。不過我們在飛氈上時，已大致了解過今次紛爭的來龍來脈，確實大家是受委屈了，因此我行使長老的司法權利，判定錯不在你們。」

「可是我殺了一個人呢。」摩耶斯漸漸使勁，那在他手上的尼諾，頭顱漸漸向後仰，最終倒掛下來，「啊不，是殺了兩個人才對。」

古天奴面不改容。

「為了取得你們的信任，我可以把這兩宗案子壓下來，以示誠意。」他又道：「我有特殊路徑，可以讓你們直接進入參加學園祭，並且還會有特殊情報提供，比如說⋯⋯這一次的學園祭，為何引起了各大學院的特別注意，紛紛暗中派出校內強者，偽裝成普通學生前來參加？」

古天奴對天佑同學耳語道：

「你們⋯⋯是來自帝京的代表吧？」

摸牙

屌 又係講幾句野就完咗 點解好似同第一季差咁遠咁 好唔夠喉 快啲到聽日啦

魔耶斯

打錯字

古天樂

推 點解正皮完啲人唔推
一人一推都一半了

呢個真係世紀迷題

無人明

然後有幾個人係咁推

hi 陳生又係你呀

錯字有冇加更

係啊，準備去參加學園祭？

無入場證 參加唔到

咁我地齊齊食花生做觀眾啦

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第175章．逐鹿版圖

原來天佑同學買回來的皇宮，賣主正是的古天奴。

密爾城等九個比鄰發展的古老城市，過去曾經實行君主制統治，後來經過革命解放而成為如今的自由城邦。由於舊皇權並無太多過份暴政，因此被推翻後仍得民心，在城邦體制中仍被賦予一些掛名的虛職，擁有一定的特權。比如這古天奴看來年紀輕輕，便是密爾城的『榮譽長老』，在百姓們口中仍被尊稱為『王子』。這就有如現實世界一些民主社會，依舊保留象徵意義的皇室，同樣受到一般市民的擁戴。

市集騷動的當晚，古天奴拜訪天佑同學的皇宮。

由於對方似乎是衝著天佑同學而來，因此除了集市上已露面的藍雪琪、摩耶斯、鄭家純和鄺書瑤外，也沒有召集其他人一起前來。

「咦？原來你們連有關臨冬學城的最基本知識都不知道？難道帝京也跟往年一樣，對今年的學園祭完全沒有野心嗎？」

古天奴說話時的表情是半信半疑的，不過看到眼前眾人頭上都飄著問號，便漸漸傾向相信了七、八成。

天佑同學等人也不是要隱瞞甚麼，確實他們真的是一無所知啊。

「那你們知道，目前被稱為『臨冬學城』的主體，『逐鹿版圖』，其實是一件超級巨型的空間類法寶嗎？」

「有這回事？」眾人都睜大眼睛。

「這要追溯到數百年前的歷史了。本來，並沒有所謂的『臨冬學城』，此地的前身，是一個名叫『維斯洛特帝國學院』的君主制異能學校，簡單來說，就是把『校長』換成『國王』，『學生』就是帝國體制內的『士兵』。後來此地出現了一次『煉界災變』級的大變動，一件難以想像的巨大法寶從天上降下來，維斯洛特境內全部八十一個行省，給直接毀剩了九個！維斯洛特皇朝在一夕之間瓦解，皇室成員幾乎全滅，剩下九個行省趁機發動解放革命，就是如今的自由貿易聯邦九城。」

「偌大一個帝國，被一件法寶生生砸下來毀掉？」

眾人的下巴，一時間都合不上來。這會是一件多麼可怕的法寶啊！

古天奴繼續道：「這件法寶，強行覆蓋了維斯洛特帝國之後，竟落地生根，演變成如今的『逐鹿版圖』，經過數百年的發展之後，逐鹿版圖反而變成了主體，而本來舊帝國殘存下來的自由聯邦，反而演變成依附逐鹿版圖而存在的附屬體了。逐鹿版圖加上自由貿易城邦區，這個整體才是『臨冬學城』的全部規模。」

天佑同學撓著頭問道：「這『逐鹿版圖』到底是甚麼東西？為何這件法寶的內部空間，最終竟然發展出一個臨冬學城來？」

古天奴道：「你可以把『逐鹿版圖』想成是一個巨大的任務系統，獨立於煉界的內在自給自足的小世界。雖然稱之為小世界，但其實裏面甚至還會出現一望無際的海洋，以及人口達到數以萬計的大城堡和貴族封地。『逐鹿版圖』的內部空間，甚至比起外部看來，還要大上很多。其實到如今，『逐鹿版圖』的內部空間到底有多大，當中還有多少未探索的地域，都是未知。」

「好像很好玩似的。」天佑同學道。摩耶斯、鄭家純等人表情看來，都是躍躍欲試啊。

古天奴道：「逐鹿版圖本來是一個對煉界開放的公開任務系統，裏面以『列王爭霸』為主題，誰有足夠的實力，都可以從一介小兵發跡成一堡之主，甚至擁有屬於自己的王國。而且這列王爭霸並不只是單純的自相殘殺，每一名參加者都可依著自己想要發展的道路，解開系統設定的各種任務和成就，從而獲得獎賞。獎賞包羅萬有，法寶、金銀、修煉功法，寵物傀儡等等，而且都是本來煉界第一層所沒有的稀有奇珍！」

「最初維斯洛特的倖存者們，絕大部份都不敢進入這件摧毀他們帝國的神秘法寶空間裏冒險，可是，從一些挺而走險的先行者們帶回來的各種奇遇和奇寶，確實讓人眼饞，而且也沒聽見有誰被這件法寶煉化或綁架了這樣的遭遇，這才讓大家漸漸改變想法，進而一窩蜂地擁進去冒險打寶，圖個出人頭地了。到了如今，只要是臨冬範圍內稍為有點煉能力潛質的年青人，都以進入『逐鹿版圖』搶奪功名和打任務拿獎賞作為最大的目標！也正因為從逐鹿版圖中的任務根本做之不完，而且還會跟據眾人攻略進度而不斷推出新主線和副本；任務獎賞也是取之不盡，而且全新的獎勵內容更是不斷出現，好像一個挖之不盡的寶庫！」

摩耶斯道：「這根本不是天降災變，而是天上掉餡餅了。有了這逐鹿版圖之後，如今的臨冬學城，實力應該遠超過那甚麼維斯洛特帝國的時期吧？」

古天奴苦笑了一下。

「雖然我身為前皇族後裔，這麼說好像對不起先帝，可是事實確實如此。如今的臨冬學城，確實比起維斯洛特時期要強大多了。正因為逐鹿版圖的出世，我們在短短幾百年內，便晉升到足以跟聖心、奧姆真理、巴比倫等傳統強權學院平起平坐的地步，去年在巴比倫學院舉行的桔梗花聯盟學園祭，我們臨冬甚至歷史性地拿到了總成績第二名，僅次於聖心，而且去年的『桔梗王座』，正是由我臨冬的天驕『猛獅詹姆』奪得的呢。」

「甚至在逐鹿版圖內，已傳出這樣的風聲，只要把逐鹿版圖目前最大的任務謎團解開，把主線系列完美破解之後，臨冬的綜合實力，將可以達到媲美帝京的地步！」

古天奴說起臨冬學城的威水史來，滿臉都是驕傲和自信，不過他看到天佑同學等人都是一臉的『無感』，隨即乾咳一聲，面紅起來。在帝京代表面前炫耀？大概需要很厚的面皮，或是很低程度的自知之明才行了。

「由於我們是近水樓臺，因此逐鹿版圖很快就由前維斯洛特殘存的強者們所佔據，而為了肥水不流別人田，臨冬對逐鹿版圖的入口設下了重重門檻，嚴禁外人進入，免得任務寶物被分走了。這便是臨冬學城極度排外的主要原因。由於在我們眼中，煉界霸者帝京當然是我們最大的威脅，因此我們對帝京的敵視，也是防備他們要來分佔逐鹿版圖的好處吧。」

天佑同學又撓頭了。

「既然臨冬不願意外人進入逐鹿版圖，為何又要主辦學園祭，邀請外來學校參加呢？」

「這是逼不得已啊。基於『桔梗花聯盟契約』的規定，所有聯盟中的成員，除了帝京以外，必需要透過抽籤決定每一年的學園祭主辦地點，這也是為了要平衡勢力，好讓一些弱勢學從招待和觀摩強校的過程當中，能夠提升水平，比如說跟外來學校做些貿易，交換物資，對一些小學校來說，就是受益不盡了。可是對於臨冬來說，這無疑是向外人曝光逐鹿版圖妙處的大風險，也因此⋯⋯」

古天奴有點不好意思說下去。

摩耶斯道：「也因此，每當輪到臨冬學城舉辦學園祭時，你們都會不惜一切把前來參加的外校生們拒諸門外，又或是直接殺光，以儘量保住有關逐鹿版圖的消息，不要洩露太多。」

「正是如此。除了對聖心、奧姆真理等強校，我們為免跟他們完全反目，以往的學園祭裏，只要不是一些重大的獎賞的話，也多少會讓他們帶一些回去；至於對其他學校嘛，我們會以勸誘方式讓他們不要太認真去做任務，勸不聽的話，便唯有『咔嚓』了。」

「那麼，你們對帝京代表的態度又是如何？」

古天奴道：「哦，帝京反而是最容易對付的，因為他們只會派一堆雜魚過來敷衍一下，白吃白喝到學園祭結束就走了，因此也沒必要對他們動手。」

說到這裏，古天奴露出神秘兮兮的表情，還造作地壓低了聲線。

「我知道，今年帝京的代表跟往年是不同的。我透過長老權力調查過你們提交的履歷資料，雖然表面看來，你們似乎只是一班被打殘廢了的褪色精英，可是我有理由相信，這些履歷都是造假的，原因就在這裏。」

古天奴展示著手中一物。正是從天佑同學那兒買來的祖妖菊石。

「單是能夠拿得出手這樣的傳說奇寶，而且是毫不珍惜地用來購買世俗之物，這就證明你們絕對不是已經被帝京放棄了的廢物。再加上你們在市集上露出的一手，雖然表面看來境界不高，可是那份不怕生事的膽色和眼界，便可知你們跟以往那些只想白吃白喝的雜魚不同了。我猜對了麼？」

說到這兒，藍雪琪驟然釋放出刺骨的寒氣；摩耶斯在齜牙裂嘴；鄭家純和鄺書瑤都面色凝重；就連天佑同學都停止了嘻嘻哈哈，對古天奴揚起眉頭，露出質疑的表情了。

「古天奴兄，你今天晚上前來的目的，也是要勸誘我們，別要在逐鹿版圖裏認真做任務嗎？」

古天奴的嘴角往上勾起。

「非也。正因為知道你們有可能是帝京特意派來的精英學生，我們才不惜連皇宮都甘願奉上，就為了要巴結你們啊。我們舊皇權遺族等待這個機會，真是等得太久了。」

古天奴突然對眾人下跪叩首。他的數十名隨從侍婢們，均同時五體投地。

「我僅代表維斯洛特皇權，向各位作出請求：請在逐鹿版圖中全力施展，並破解從來沒有被完成過的『夜王系列』任務。」

Ho jeng

終於進入直路 之後嘅文都會好好睇好刺激 大家期待吓
利申vip

夜王系列

jeng

好興奮

大直路了
衝啊！！！

430了
推到星期一有文

終於有300個回覆

正評上啊

17個

正評留名

古天奴
阿暖有無咁唔鍾意諗人名

懷疑佢係利迷，vip出嗰陣古天奴仲喺利物浦

8

Gogogo

後面仲有沙拿客串

推！差8個

7個

3

推一推先

2咋屌

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第176章．酒肉小鎮

連志玲興高采烈地返回。

「各位！我替大家拿到了參加學園祭的官方許可了！哼！官僚主義和故意留難，可以阻止得到我連志玲麼？各位，收拾行李，隨時出發！」

天佑行宮中空空如也。

連志玲來到隔壁的首富大宅，就只見到兩名侏儒惡少正在美人懷中醉生夢死⋯⋯

「他們呢？」

雷少道：「哦，好像已經進入『逐鹿版圖』了。」

夏少道：「好像說他們認識了一個甚麼皇子，直接把他們傳送進去了。」

連志玲驟然傻眼。

「甚麼？竟然比老娘辦事更有效率？但也不用進去得那麼急吧？至少讓我解說一下任務詳情，和澄清一些之前種下的誤解啊⋯⋯」

夏少灌了口美酒，醉醺醺地道：「臨冬人又發放了甚麼虛假情報了？」

「也不是虛假情報，而是本來就寫在『桔梗花聯盟契約』裏的條款：為了平衡實力，每一屆的學園祭，霸主帝京只能派出去年的新生參加；至於其他學院則並沒有限制。即是說，聖心等人都可以派五、六年級的前來競逐桔梗王座。」

夏少道：「那又如何？對我們來說，無所謂吧？」

「除此以外，基於臨冬學城的學制，並沒有劃分『年級』這種事，因此臨冬內的所有強者，均可以自由參加學園祭，跟外校學生們直接競爭裏面的任務。」

「傾盡全校之力，誓要把外人完全杯葛甚至格殺嗎？有趣有趣，不愧是『排外的臨冬』。看來桔梗花聯盟和約，對臨冬學城很是偏心啊。」

連志玲看著兩名惡少在醉生夢死，也是連連白眼。

「那你們千里迢迢來到臨冬，又是為了甚麼？」

夏少和雷少對望一眼，都狡猾地笑了。

「虧得草根商會在密爾城打開了一個缺口，我們可以順藤摸瓜，染指臨冬學城的貿易通路了。」

「沒錯，我們要建立起由夏亞商會、風雷商會，以及草根商會聯合組成的商業帝國，另類攻佔臨冬。」

連志玲的白眼都翻到泥丸宮上去了。

「以你們的成績和實力，還那麼在意俗世的財權？」

「沒辦法，小時候窮得怕了，見到有賺錢機會就要死抓不放啊。」夏少摸著酒杯，看向窗外的天空深處⋯⋯

逐鹿版圖內。

『系統訊息：歡迎進入「酒肉小鎮」。』

小鎮是中古歐羅巴風格，尖頂木屋，石砌大道，小鎮入口處便是一個大廣場，廣場中央還有個『小孩尿尿』的噴水池⋯⋯

小鎮非常熱鬧，大概同時有幾千人在開派對，好似在慶祝豐收似的。一列長桌擺滿的都是大塊肉和香噴噴的麵包；酒桶堆得高高的，可以隨便暢飲美酒；現場有樂師奏起喜慶的音樂，穿著民族服裝的俊男美女在表演歌舞，也走入人群中招待酒肉，炒熱氣氛⋯⋯

「這學園祭感覺蠻不錯嘛。」

「這古天奴之前還說這麼多話來嚇唬我們，枉老子還以為一被傳送進來，就要面對撲面而來的箭雨或鐵騎之類的⋯⋯怎麼原來真的是祭典麼？」

幾名穿民族服飾的臨冬男女，見到天佑一行人，隨即帶著笑臉跑來。

「咦？有新朋友來了！歡迎歡迎！」

「是帝京的代表嗎？」

「咦？你們怎麼一眼看出我們是那兒來的？」

一名臨冬美少女指了指自己的胸部，天佑同學盯著看了許久，直至察覺到身後傳來陣陣寒意，這才意識到少女是要天佑看看自己的胸前。

原來所有參與學園祭的同學們，都會被強制別上隸屬自己學校的胸章。就算是換了衣服或蓋了外套，胸章一樣會浮現，所有人皆可一目了然。

反過來說，沒有胸章的，就是臨冬人了。

「原來如此⋯⋯這樣臨冬人要格殺外人，目標就很明確了。我們想要裝成本地人都不行了啊。」鄭家純道。

「格殺？哎喲，這麼漂亮的女孩，怎麼開口閉口都是這種話？酒肉小鎮是一個永遠保持和平歡樂的俗世天堂，各位不用擔心，只要大家喜歡，可以隨便渡假直至學園祭結束為止！所有消費享受都是由臨冬免費提供，保證讓各位賓至如歸。」

「根據學園祭傳統，帝京代表是被譽為『最會玩的派對份子』，來！別被臨冬仇外的謠言形成偏見了，我們臨冬的招待能力，不會遜色於其他學院的！」

眾臨冬俊男美女，於是便簇擁著眾人進入熱鬧的遊園區去了。

放眼一看，只見吃喝玩樂的，儘是掛著各式胸章的外來學生。

「怎麼辦？」鄭家純問天佑。大仲馬陰沉、黎強頹廢，摩耶斯慣性失控，目前團隊裏最靠得住的，就是天佑同學了。

「似乎沒有暗算埋伏的痕跡。」藍雪琪在天佑耳邊道。

「先吃飽再算吧，反正我們一整天沒吃東西了。」天佑道。

「我絕對同意，也得要存些糧食到儲物腰帶啊。」摩耶斯說罷，便朝著大塊肉的桌子走去了。

「我去喝一杯，你們要出發時，我自會歸隊。」個性變陰沉的大仲馬，在天佑耳邊交待了一句便轉身離去。黎強從入鎮之後就不知所蹤。

天佑便跟三美便坐在水池旁，一人拎著一根『大塊肉』在吃了。

「您好！你們是帝京的代表吧？幸會幸會！」

坐了不久，就有其他院校的學生們前來搭訕。一名相貌平常，看來很好相處的少年，帶著同伴們主動前來打招呼。

「我們是鄭榮之神學院的代表。鄭榮之跟帝京世代交好，在異地看到好友學校的代表，好比他鄉遇故知啊。」

「幸會幸會。」天佑同學露出好客熱情的笑容。他可是自來熟，跟對方碰杯喝了幾口，聊天打屁一番，很快便跟對方勾肩搭臂，稱兄道弟了。鄭家純雖然也不怕生，可是論交際能力，還是遠遠及不上天佑同學啊，在群聊中也只能偶爾搭個嘴。

「我知道你們帝京只能派二年級生前來，因此你們肯定是學園祭的新手了。我們可不同啦，在我們這一伙中，不少都是老鳥，就像我啊，已經是連續第三年參加桔梗花學園祭了。這一年臨冬學城主辦得不錯啊，肉夠大塊酒夠香，而且挑選來招待的都是俊男美女，在這裏待上一、兩個月，也絕對不會悶呢。不過去年在聖心那邊主辦，也是很不錯，都很照顧到我們這些不求有功的『白吃份子』啦。說實話，你們也是在帝京鬱鬱不得志，所以才會被派來充人數的吧？堂堂煉界霸主帝京，豈會看得上眼這甚麼桔梗花學園祭呢？若我是帝京的天驕，我是打死也不會過來這邊浪費時間的啦。」

「你們的其他同伴呢？帝京每年都派出超過一百人來，他們都很擅長吃喝玩樂和炒熱氣氛的啦。」

眾人面面相覷。

「有這樣的事？」

「呵，以我往年經驗所知，被派來參加學園祭的帝京代表麼，都是些連畢業都無望，已經放棄繼續升上高年級的小雜魚，他們都是懷著在被淘汰提早退學前，過來狠狠玩一次，然後再倒賣一些從帝京帶來的物資，撈一筆本錢預備當煉界移民的生活費啦。」

「我們今年只有七個人啦。」天佑同學撓頭道。

「只有七個人？那你們帶來倒賣的物資夠不夠？我們死命保住這參加學園祭的席位，就是為了趁這一年一度的大好機會，大肆採購一番，好回去鄭榮之之後，可以賺一筆差價，補貼日常修煉的開銷啦 。」

「最重要是循環補充劑，鄭榮之那邊最需要的就是這個，保命神藥呢！你們帶得夠不夠？我們也不求有高級的，有貨我們也買不起，只要有初級或是中級的，我們就滿足了。」

鄭榮之的同學們都是目光閃閃，似乎對天佑同學等人寄予相當高的期望。

天佑同學轉過頭來對三美道：「你們有帶初級或者中級的補充劑嗎？」

「我要找找看，有沒有在入學測試時喝剩下來的⋯⋯」鄺書瑤道。

「你們真的這麼窮嗎？」鄭家純隨口一問，問得鄭榮之的眾人都滿臉不好意思。

「我們鄭榮之的化學部，怎麼可能比得上帝京的呢？在我們這些中小型院校之間，都認為『循環補充劑』的發明，是帝京所以長期稱霸煉界第一層的主要原因。若是我們鄭榮之有機會得到製作的配方，不出十年，別說能超越臨冬或聖心，至少晉身十大學院，是沒有問題的。」

四人似乎都沒有整理過儲物腰帶，翻找過之後，還是撿出了不少初級或中級的循環補充劑，當中又以天佑的存貨最多，這主要都是在榮譽學季初期完成了些低階任務，系統所大量贈送的補充物資。

一起身有文

其實別說身為天驕級別的四人，就是一般的帝京精英，都已經是拿超循環當水喝的了，高級補充劑都已被視作雞肋，更別說初級或中級了。狠心一點的比如摩耶斯、黎強等，早就把超級以下的補充劑當垃圾丟了，也懶得拿去交易換那一點點錢。大仲馬少爺則是由管家代勞，把他不需要的東西分配打賞給下人，可是他一生中都未見過超級以下的補充劑。

「啊，我忘記自己有一條舊儲物腰帶，裏面好像有很多初級物資。」天佑道。

四人清理腰帶後的結果，竟然有多達兩千瓶初級和中級的循環補充劑，在地上堆成了一座小山⋯⋯

惹人側目啊！

「咦？這不是循環補充劑麼？這麼多？鉅富啊！」

「難怪啊，原來是帝京代表，倒賣循環補充劑也是他們每年例行的動作了，只是今年竟然帶來了這麼多？」

當然，這也僅限於看來比鄭榮之更窮的小學院，才會如此。比如擔當工作人員的臨冬人們，雖然也是有點刮目相看，但也未至於到了大流口水的地步。

天佑跟三美溝通了一下，再看了看鄭榮之眾人衣衫襤褸的樣子，令人鼻酸啊⋯⋯

「這些我們都不需要了，都送你們吧？」

鄭榮之神學院的同學們，第一個反應是嚇到噴鼻涕！

接下來，眾人仰視天佑同學等人，目光中就像是看到了令人景仰的活神仙似的⋯⋯

以上係450正評加更, 多謝各位正評。下一關係550!

449加更

我記得仲有文尼同米勞列

古天奴過咗巴塞
呢度嗰個古天奴會唔會過埋檔

450加更

鄭榮之校友？

終於450

第一次見到有人搵出呢隻彩蛋
大家都以為係「鄭榮」之神學院。

你唔講唔覺

但你寫到佢好廢

同天佑比廢係好正常

正解

終於追到live

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第177章．跳海證

「怎麼可以收下你們這麼重的禮！無功不受祿，我們⋯⋯受之有愧啊！」

「其實這些東西我們都當垃⋯⋯」鄭家純才說到一半，卻被鄺書瑤掩住了嘴巴。太沒禮貌了。

「既然鄭榮之是帝京的友好學院，兄弟之間也就不用太分彼此了，算是跟各位交個朋友吧？」

「交朋友的話，送個一瓶兩瓶，我們就感激得要掉眼淚了。不行不行！」

「其實我們帶來的物資，只打算交易個一百瓶中級補充劑左右，回去把貨賣光，我們都成小富豪了。這批大貨⋯⋯我們真的很想要，可是我們⋯⋯吃不下啊。」

天佑同學看到對方既渴望又為難的樣子，心想我們不過是想要騰空一些儲物空間罷了，直接送他們就最省事了。

十多名鄭榮之人圍在一起商量著甚麼，最終似乎他們都下定決心，咬牙點頭。

「我們決定接了你們這一批大貨，至於交易的籌碼，這兒不方便曝光，請到我們下榻的旅館去，再私下向各位解釋。」

天佑跟三美對看一眼，心想即使他們要殺人越貨，他們都完全不懼，而且他們都像是一班老好人，便跟著他們去了。

由於臨冬學城包了眾人在小鎮上的一切開支，因此大家下榻的旅館都是一樣的，是很有異國情調的民宿平房啦。

鄭榮之同學們小心翼翼地拉上了屋子全部的窗簾，這才道：「我們決定以『神格碎片』，來換取這一批大貨。」

「神格碎片？」

「鄭榮之神學院，走的是一門在煉界極之生僻而艱難的『修神之路』。跟煉界眾多大能者們先是修煉到通天徹地，再進而獲得神格不同，我們鄭榮之修的是『平地修神』，即使直接從煉能力入門者，一步就跨入神境，中間沒有任何過渡的境界。」

「這麼浮誇？」天佑等人都被嚇著了，都沒有聽說過這一回事。

「平地修神聽起來是很厲害沒錯，代價就是極之漫長的苦修期了，在沒有修成完整神格之前，我們的實力將長期停留在煉能力入門者的層次，要分心修煉別的系統平衡一下麼？這就耽擱了修神了，因此在鄭榮之，我們無比崇尚專心一意地修神，也因此我們這些還沒有修煉到家的，出外遊歷時總是被其他學校瞧不起啊⋯⋯」

「為了得到你們的補充劑，我們願意分給四位每人一塊的『神格碎片』，這相等於我們最少半年持續不斷的修煉成果了。擁有了第一塊的『神格碎片』，就等於是掌握了全煉界只此一家的『平地修神』入門，此後就是憑各人努力不懈地修煉，冀求一朝成神了。」

「這修煉方式，好像跟我們仙術結丹時，收集金丹碎片差不多。」天佑點點頭，「不過我們好像沒有很想修煉成神啊。」

「對，這修煉系統對我們來說太遙遠了。我們眼前的目標，應該是帝京畢業然後進入本部吧。」鄭家純道。

鄭榮之人同時跪下懇求，淚流滿面啊！

「求求你們！接受我們贈送的神格吧！我們真的很想要這一批補充劑！」

「雖然我們對這修神系統是很驕傲沒錯，可是神格碎片不能當飯吃啊！要知道，我們鄭榮之人真的都很窮，甚至有師兄因為做任務時擦損了膝蓋，最後演變成破傷風殞落了的！這補充劑，對我們真的很重要！」

「別浪費時間了，答應他們吧。」鄭家純不客氣地打著大呵欠。

「好吧。成交。」

兩千瓶初級和中級循環補充劑，換來的是天佑四人各自擁有一塊的神格碎片。

這神格碎片也很有趣，不是儲存在體內，而是在天佑同學頭上三吋左右懸浮，可隨心意顯現或隱蔽。

「修神之法，就在神格碎片中，只要誠心向碎片祈禱即可。」

「我們有空會修煉一下的了。」天佑同學點點頭，「對了，要修煉出一個完整神格，需要多少碎片？」

「這要視乎每人的天賦和特質而定，平均來說，大概需要一萬塊左右⋯⋯」

「我可以用超循環來跟你們換多一點碎片嗎？」

「超循環？」眾人又是嚇到噴鼻涕了。

「我們真的很想換！不過我們真不捨得拿出更多的碎片了，對不起。再說，超循環拿回去，大概也沒有同學能買得起吧？自己喝？太浪費了！我想我大概死了也不會捨得喝的。」

「帝京的朋友們，你們還有物資想要交易嗎？我們跟慈航靜殿的同學們相熟，可以替你們拉線一下⋯⋯」

天佑同學忙伸出手來。

「不了，其實我們並不打算在此地久留。我們想要正式進入任務區啊。」

鄭榮之人目瞪口呆。

「你們⋯⋯今年想要認真做任務？」

「你們是在開玩笑吧？今年的學園祭是由臨冬學城主辦，任務難度很高，而且臨冬人喜歡狙殺外來者是出了名的，若是抱住玩玩的心態參加，到時踢到鐵板，就來不及後悔了。」

天佑同學也沒有特別解釋，只是道：「我們自有打算。你們知道要如何進入任務區嗎？」

「其實這酒肉小鎮，就是臨冬學城為了儘量減少任務參加人數，所設下的利誘圈套啦。說真的，我們完全沒想過要進入任務區，因此也不知道門道，不好意思了。」

「那我們出去走走看吧。」

天佑等人拜別了鄭榮之眾人，一直深入小鎮深處。這小鎮另一邊，原來是一道懸崖，崖下是洶湧的巨浪，海洋一直延伸到天邊⋯⋯

原來這邊已聚集了不少同學們，只見他們表情都是一臉堅毅，躍躍欲試的樣子，大概不是那種貪圖白吃白喝的，而是認真想要做任務的吧。

別著各式胸章的同學們，都是想也不想就朝懸崖跳下去！

在海面上，似乎看到了不少正在拼命游泳出海的人頭。有少數人則是駕馭浮空滑板之類的運輸法寶，也是朝著無邊際的大海高速飛馳⋯⋯

突然懸崖邊上，人群出現了小起哄。

「那不是聖心學院的胸章麼？看起來很強的樣子。」

只見一名備受注目的少年，滿臉都是自信，他輕描淡寫地跳下懸崖，直墮至距離海面三、四米左右，轉而水平飛行！濺起了兩行大大的花，把不少正在海面上苦苦游泳的同學們弄得嗆水了。

「竟然會飛行之術！難道這位聖心同學，是聖域強者？」

「聖心就是強啊。『帝京以下無敵』，真不是開玩笑的，只是今年是臨冬主場，看看他們能否過得到猛獅詹姆這一關了。」

「猛獅詹姆？去年桔梗王座的得主？他今年還有參加啊？」

「你忘了麼？在臨冬學城的學制裏，沒有畢業這回事，不只是猛獅詹姆，還有很多成名已久的老牌強者們，都還一直在攻略著逐鹿版圖中的任務啊。不小心碰上了一個，死了都不知道是甚麼回事。」

看著眾人一個又一個地跳海⋯⋯

「不用想太多，我們也跳吧！」天佑同學道。

「等等⋯⋯」

天佑同學朝向懸崖全力狂奔，使勁一跳！

砰。

被一道力牆擋住了，反彈回來然後直滾到藍雪琪腳邊。

「所以我說要等等啊，少堂主大人。」

藍雪琪以目光示意：不遠處的懸崖邊上，有一幢小木屋。小木屋門外插了一個木牌，寫著：被結界阻擋無法跳海的同學們，請先申請跳海證。」

「跳海還要申請，這甚麼世界。」

天佑等人正走向小木屋時，卻是看到摩耶斯、追、黎強和大仲馬，都從木屋裏出來了。

摩耶斯道：「還好都來了，我們正想要去找你們呢。在這個世界裏，似乎收發不了短訊啊。」

大仲馬道：「我們已經向臨冬方面申請過了，他們說要等我們全員齊集，再發出跳海證。他們對不同學院有差別待遇，比如聖心或巴比倫等，結界就對他們毫無效果，可是我們就要經過申請了。」

此時，又有一名穿臨冬民族服飾的光頭男子，從小屋裏走出來。這男子看來和藹可親，一看就是個很好相與的老爹般的印象。

摩耶斯道：「大叔，說傻瓜傻瓜到，我們的隊員都齊集了。就八個人。這樣就好了嗎？」

光頭大叔道：「不好意思麻煩到你們了，規則所限嘛。來來來，帝京的代表嘛，稀客呢，進來進來，讓大叔替你們辦好手續，也不要耽擱你們太久了。」

光頭大叔幫忙眾人開門，每人進去都是一個請的鞠躬攤手，客氣得不得了。

「咦？怎麼這屋子跟我們剛剛進來時不同了？」摩耶斯道。

光頭大叔進屋子後，背著把門關上時，屋子裏的結界也隨即激活。

屋子驟然變成了一個十倍寬的空間，而且滿地血污，一旁儘是殘忍可怕的刑具，以及還有幾名仍在呻吟，被虐待到不成樣子的男女。

在用刑室的正中央，有著一個高達兩、三米，由殘肢堆積而成的小山。

「不好意思，帝京並不在我們歡迎進入任務區的清單裏。凡是不在清單裏的學校，所有學生都得要死在這兒。」

數十名穿著皮衣，手持刑具的煉能力者，同時顯出身影來，看著一臉無辜的帝京少年少女們，都變態地流著口水。

「從來沒有認真參與過學園祭的帝京，今年竟然大轉性了？難道被你們看穿了，今年將會是『夜王系列』最有機會被破解的時機？不行，不能讓你們進去。」

光頭大叔表情漸漸變得猙獰，雙腳漸漸浮空⋯⋯

聖域強者！

「帝京嗎？大叔我還沒有剝過帝京人的皮呢！很想試試看是甚麼滋味啊！」那大叔環視眾人，結果選上了一名正在傻笑的⋯⋯

「好，大叔就先向你下手！」

「十惡不赦斬！」

轟隆！

那大叔被轟至猶如炮彈倒飛，撞在正中央的殘肢小山上，『熊』地升起一個黑焰十字架！屍山隨即啪啪燃燒！

「大家也趁這個機會熱熱身吧。」

「大家也趁這個機會熱熱身吧。」

黎強除外

好似比人排斥咁

而家已經177章 但仲未開始桔梗戰 進度好似好慢咁
好奇一問 想知第二季總共有幾多章? 阿暖有無講過?

覺得天佑會傻傻下比黎強見到佢師傅d法寶發癲

551

成個第二季就係要入咗逐鹿版圖先入直路 嚟緊補完咗好多伏筆 劇情推進都快咗好多好刺激 認真唔一日一文嘅話好頂癮

Btw我真係好想知蔣小凡潛力值係幾多 似係低過雪琪但又未去到0 但睇返佢一路以嚟都唔似係個大氣運加身嘅人

條大直路都幾長下

一見到就已經理解為「鄭榮之」神學院

就好似有一條大直路向我面前，我以時速110揸左兩日

心思思想買vip

買完記得返黎推post

400章大直路 2020年先睇得哂

買完記得瘋狂推post

唔買都推post嘅

其實睇睇吓真係會忍唔住買VIP

買完都係會live

每日6點多樣野做

幾時先再有加更

想加更就推post啦

近排快咗啦

push

你指推post快咗定加更快咗先?

唔快啦 成兩星期先15頁

路經vip用戶表示唔好嘥錢

之前有手足講過
個劇情都寫死哂
都冇乜討論空間

傾下閑計 先可以爆post加更

其實上季草根戰隊班友係咪唔會出

草根戰隊留返喺帝京

正皮很慢

今季主要得臨冬呢班人

又話刑天係佢勁敵

刑天係實體書外傳有出過場

上季又話個個都無漏

今季主打學園祭 唔講帝京都無計嘅

推爆左就好快再有

幫手傾計啦

今季有幾多集

或者可以9估下今季天佑重會唔會有新後宮

5百幾

有天佑點會無女

2020年完唔完到今季

我估計埋加更 最快都出年年中

D女角已經多到唔記得

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第178章．風暴區

天佑同學也沒機會出幾次手，眨個幾次眼睛，這刑場空間中的所有打手，都被全部打倒。畢竟他們最強一人，也不過就是那光頭大叔。雖然此人是聖域強者，但放在帝京，即使是一年級生的聖域強者都不罕見啊。

大家都是輕描淡寫地拍拍手，弄弄頭髮，顯然只是勉強足夠熱身的地方。

唯一讓人意外的是，黎強被毆至重傷。

「聽說黎強才不過是失去了千手金身罷了，修為有沒有下跌得那麼嚴重？這些對手，應該隨便空手都能應付吧？」鄭家純道。

最後竟然還是摩耶斯給黎強解圍的。

摩耶斯盯著仍坐在地上喘息的黎強，一副居高臨下，趾高氣揚的樣子。

「這下子，老子倒是成了你的救命恩人了。嘿嘿嘿⋯⋯老子也知道你恐怕沒有報恩的能力了，算了吧，扶助弱勢，好歹也算一件功德，報上帝京的話，不知道會不會有官方獎勵呢？」

黎強連被激怒的那股志氣都失去了，只是低垂著頭，不發一言。

『嘿嘿嘿⋯⋯黎強作為一名天驕的氣焰，已經被老子完全打沒了。他現在已是有如行屍走肉，甚至連當一個煉能力者的資格都沒有了。失去了『我意』的煉能力者，修為境界只會一直往下掉，直至變成連凡人也不如的一堆爛泥⋯⋯到那時候，隨便一個小兒，都能一招了結他。此人已經不再值得老子費神對付了。同輩的競爭者又少了一個，老子心頭舒爽啊⋯⋯』

以黎強向來低調到陰沉的個性，見他落難，雖然也不至於像摩耶斯般朝他幸災樂禍，可是在場又沒有人跟他交情好到足以同情他。畢竟此人仍然有玄重派大能者作後台時，可以為達目的，甚至不惜犧牲隊友的內心狠辣之徒，你今日雪中送炭，他日人家可能放火燒了你屋子呢。

再說，黎強目前遇上的困境，也不是在場這些同輩們能夠幫助得了的。除非你有另一具千手金身送給他吧。

更重要的是，黎強本人也沒有要接受別人同情的樣子。

那就由著他自暴自棄好了。

「搜到所謂的『跳海證』了。」鄺書瑤展示著手中的一疊卡片。這是她剛剛施了一個探索類法術，結果還是從那幾乎被燒成炭的光頭大叔身上找到的。

「原來真的有這種東西，我還以為這純粹是胡謅出來的。」

「我檢查過卡片的法術波動，確實契合封鎖這懸崖邊緣的結界，所以應該是真的。」

眾人於是裝作沒事般，從小屋中走出來。

看來他們強搶跳海證一事，還沒有驚動到甚麼人呢。

「請問，你們真的拿到了跳海證嗎？」突然有把聲音問道。

幾乎同一個瞬間，說話之人就被摩耶斯捏住脖子，壓倒在地上。

「你想死嗎？」

「饒、饒命啊這位大哥！」

天佑同學馬上道：「等等！那是熟人啦。」

此人穿著鄭榮之神學院的制服，天佑同學記得他也是剛才拿神格交易補充劑那群學生的一員，不過可能輩份較低，一直站在後方，連一句話都沒有說出口。

「哼，這麼弱的一個娘娘腔，殺了老子也不會爽，算了放過你一次。」摩耶斯剛才在小屋中可是狠狠幹掉了六個人，宣泄過獸性之後，目前正處於相對溫馴的聖人狀態，因此竟然會聽天佑的話，放過了這位同學。

「各、各位帝京的大哥大姐們，您們好。我是鄭榮之神學院二年級的『鍾永賢』，剛才已經跟這四位有過一面之緣了。坦白說，我、我是一直偷偷跟在你們後面的⋯⋯」

「這我們都知道。」天佑同學點點頭。

「你又想要循環補充劑嗎？」鄭家純露出不厭其煩的表情，「姐這就直接給你十瓶超級的，麻煩你過主吧，別阻著我們做任務去。」

「不、不是這樣。這一次我瞞著學長們偷偷過來，是有別的請求。」鍾永賢壯了壯膽子，道：「我想請你們分給我一張跳海證。」

「你也想要在逐鹿版圖中做任務？」天佑道。

「就憑你這實力？」摩耶斯道。

鍾永賢道：「我、我是有自知之明的，知道在逐鹿版圖跟各名門院校同場較勁，只有被虐的份，可是在我的內心深處，不知為何總有著一團不甘心的火焰，我不想要跟歷年的學長一般，只把學園祭視為白吃白喝以及趁機做買賣賺錢的一次機會，我、我也想要跟大家一樣，當一個不畏艱險，視挑戰為樂趣的煉能力者！我想要在激烈的競爭環境中，把生命儘情地燃燒！」

「中二病。」鄭家純大翻白眼。

「你那麼想死，老子不介意代勞，反掌把你拍死啊。」摩耶斯道。

鄺書瑤難得插話道：「我們好像還有幾張跳海證多出來，要給他一張也是可以的。」

天佑道：「任務途中，我們可能沒空顧上你的安危，這樣你也願意冒險？」

個子矮小的鍾永賢搥了搥沒有甚麼肉的胸口。

「各位放心，進入逐鹿版圖之後，生死自負，我鍾永賢雖然弱，還是有點志氣的。」

「好。」

眾人也就一人一張跳海證在手，同時從懸崖邊緣跳下去！

嘩啦！

其實就只有鍾永賢一人直接像炸彈般跌入水中。大夥兒不是結丹就是聖域，因此都會飛了，最不濟的天佑同學，也踏著帥氣的浮空滑板，並未濕身。

「鍾永賢，你連過海的法寶都沒有嗎？」

「我、我才剛剛學會把法寶飛出去，要站在法寶上飛，有點困難啊⋯⋯」

「那我借一塊浮空滑板給你？」

「這太不好意思了，我、我不想剛開始就必需借助別人的援手。放心吧天佑同學，我水性還不錯啦。你們就別管我了，被你們這些強者盯著看，我怪不好意思的。」

其實摩耶斯、追、大仲馬和黎強，都已經出發了。這幾人本來就桀驁不純，沒了連志玲鎮住場面後，隨即就自把自為起來了。

鄺書瑤和鄭家純倒是留了下來，可能是從密爾城一役就在一起，相處出了一點團隊精神來吧。藍雪琪名義上的少堂主護衛，當然留守在天佑同學身旁。

「那我們先走了，你保重。希望不久後會再碰見你。」

跟默默在海裏游泳的鍾永賢拜別後，四人便跟著疏疏落落的大伙兒，朝向未知的海洋進發了。

天佑的浮空滑板是頂尖科技結晶，全速前進的速度當然是不慢的，可是比起聖域或是結丹強者們的飛行術，還是屬於不同的級數。

結果這一行是三美放慢速度來遷就天佑同學，要追上摩耶斯等人是不可能了，更別說有翅膀類法寶『萊特之翼』的大仲馬呢。

「你為何不飛行？」鄭家純問道。

「因為某些原因，我暫時不會使用仙術，而我的魔力修為還沒到聖域，所以只好這樣了。」天佑同學看向另一邊的旗袍少女，「除非藍雪琪同學願意讓我抱著她一起飛。」

「少堂主大人，請自重。」藍雪琪的冷境溫度驟降啊。

「要是我說⋯⋯這是少堂主的命令？」

「你不怕被冷凍成冰嗎？」藍雪琪一嗆，倒讓天佑同學無話可說了。

「人家不願意，就別勉強了。可是書瑤說她可以啊。」家純故意道。

鄺書瑤滿臉羞紅地低下頭來，輕輕點了點頭：「要、要是天佑同學不嫌棄的話⋯⋯」

天佑同學見著藍雪琪的冷境溫度正在回升，便咬了咬牙，幹了！「好，鄺書瑤同學，那我就失禮了。」

天佑同學從後緊抱住鄺書瑤的腰肢，兩人一同飛行！

『想不到鄺書瑤同學的腰，原來如此纖幼，根本一手可握，真是白袍蓋珍珠啊⋯⋯而且她的頭髮好香，不，是整個人都好香吧⋯⋯』

四人由此得以加快速度前進！沒幾個眨眼，身後已經看不到懸崖了，放眼所見，四邊都是一望無際的海洋。四人的腕錶都自動開啟了導航模式，指示著跟其他人一樣的前進方向，卻未有標示最終的目的地。

「咦？我們好像漸漸飛進風暴區了。」

「海浪大起來了⋯⋯而且似乎這段海域設有飛行高度的結界⋯⋯不行！飛行高度限制越來越低，這是要逼我們下水！」

「咳嗯，你們有帶泳裝嗎？」

果然，嘩啦一聲，四人都被無法抗拒的禁飛結界壓下水裏去了。就連浮空滑板都不能使用，只能夠在翻湧浪濤下拼命游泳。

「鄭家純同學，你的裙子完全飄起來了，而且都變透明啦。你肯定是沒有帶泳裝吧？

「你不准看過來！變態！」

「我有多帶的潛水服，可以借你們。」藍雪琪道。在下水之前，她早就把在虛淵之瀑時穿過的全身潛水衣，穿在旗袍裏面了。

結果，三美都穿上了密密實實的潛水衣，天佑同學心裏失望啊。

「風浪越來越大了！大家小心別走散！」

「這太誇張了！可能是系統故意要拆散所有隊伍的！」

果不期然，任眾人如何拼命努力，巨浪都漸漸把四人沖得分散開來。先是鄭家純和鄺書瑤被一個卷浪沖走，很快就不見蹤影。

天佑同學也不理會藍雪琪是否同意，一把緊緊抓住了她的手。

「把身子靠過來，我們一起撐過去！」

「嗯。」藍雪琪點點頭，主動靠住了天佑同學的肩膊。

可是兩人同時轉過頭來，赫然看到尤如高樓大廈的巨大卷心浪，直朝他們撲下來！

轟隆！

還不止是一浪，而是一而再、再而三的巨浪！這肯定不是自然現象，而是系統逼著要他們分開！

兩人緊抓著的手臂，都已經扭到了極限。天佑同學面色蒼白，可是他表情執拗，似乎不惜犧牲手臂，也不肯放手。

「別再勉強下去了！再不鬆手的話，其中一人關節脫臼無法使勁，結果也是一樣。」藍雪琪道。

天佑同學咬牙搖頭。

「情絲劍。」

藍雪琪只是簡單說了三個字，便催動煉能力，強行鬆開天佑同學的手。藍雪琪一脫開手，就是被一道大浪直拋至數米高空！

一尾巨大到猶如船泊的鯊魚，把身在空中的藍雪琪一口吞了！

「雪琪！」

冷不及防，天佑同學身後的海面，有一個血盤巨口猛地浮現。

『骨碌。』

入版圖喇

所以推快啲 有加更會快啲完

入版圖 一章...

佢哋係咪唔記得黎強都係扮豬食老虎嘅佼佼者

係成班都係度扮豬食老虎

咁估下食多幾多個囉

點解我覺得佢地無扮過既

真係冇扮，被世人誤會

我要食十個！

因為主角扮豬程度太勁

食豬仲勁

個乜鬼野提燈先屈

幾時先可以點返燈

唔識熄燈

搵人met佢粒lin

都結左丹 唔識熄都無所謂啦

sm play

輕輕一推～

新一日又要推喇

原來喱家先到臨冬

今季會熄

推快啲啦 VIP都有加更，一齊推

長著可以扮弱者

對

Agger

早上無人

有啊

早晨

食晏推一下

食晏推兩下

快啲屈機

就到6點推一推

pish

好頂癮

硬係覺得個個廢校學生唔係咁簡單，有陣奸味

咪屈鳩人啦

即係邊一個？廢校學生太多了

早餐一推

早上一推

今日有文

起身一推

等文

點解可以訓咁多個鐘

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第179章．鐵民和白丁

這條完全超過現世常識的超級巨鯊，看來是系統的運輸工具，也沒有人攻擊牠，便自行擱淺在某處的沙灘上，肚子還自動開了一道大縫，就像是開門似的。

天佑同學從鯊腹中走出來。跟他一起的，還有足足十幾名在海上被吞掉的陌生同學。

在狹長不見盡頭的沙灘上，疏落地擱淺著十幾條同樣的巨鯊，好些已經只剩下骨頭了。

剛來乍到的大家，都在撓頭。

『系統訊息：抵達鐵民島。』

眼前是一片雜草亂石的大長坡，而且空氣非常潮濕，還飄散著濃重的海水味。天色陰暗，而且下著永遠不會停的毛毛細雨，整個環境給人的感覺，就是又冷又不舒服。

『跟所有人都失散了，果然這是系統故意安排的吧？』

天佑同學查看一下腕錶，系統已切換成逐鹿版圖模式，私信功能已經關閉。任務地圖是一大片的未知漆黑，就只有天佑同學身處和視野所見的範圍，是開放的。看來地圖會隨著冒險走過的路程而漸次揭露。

『藍雪琪同學不知道被送到哪兒去呢？』

天佑同學摸了摸情絲劍，感到跟彼方的藍雪琪仍有連繫，不過不知道對方具體在何處。他發了一個『你安全嗎？』的心語過去，得到對方簡單的回應。既然確認彼此安全，那就沒必要馬上要尋回對方，先看看眼前情況怎麼了。

大家都新來乍到，也不敢輕舉妄動，大家你看我我看你的。

突然，從山丘的背後傳來一陣噪雜聲，然後漸漸露出了好一些的身影。一大班穿著隨便拼湊的護甲，以及拿著各種血叉斧頭之類武器，頭髮濕漉漉的人們，出現在坡頂上。

「看！又有系統巨鯊泊岸了。」

「補給品來了，搶啊！」

好幾十人同時朝著仍然滿頭問號的天佑等人衝來！

『馬上就要戰鬥嗎？』天佑同學變出大惡龍雀劍戒備。

這班來勢洶洶的人，卻是把天佑同學等人都掠在一旁，直接衝到那巨鯊屍體上，宰割鯊肉！有些人把鯊肉割下來之後，直接就地當刺身吃了，看上去是滋味得很。

只見一名頭上綑著染血破布的大漢，割下一條鯊肉吃下去之後，身上幾處比較深的砍傷，似乎有漸漸止血的跡象；他解下頭上破布，本來傷得嚴重的一邊眼睛，漸漸消腫，勉強可以張開眼皮了⋯⋯

「這下子又避過被『清空威望強返』了！這一次一定要多存一些鯊肉，不然的話，幾條命也不夠在鐵民島花的！」

這些老鳥們邊吃邊收，似乎把鯊肉當成是十分貴重的資源。

「我們也不要落後了。」跟天佑同來的一些同學們，見著也學著這些老鳥，一起切割和收取鯊肉。

天佑同學扔出爆旋陀飛輪，法寶繞了一圈回來，他手上就多了一塊麻將牌大小的鯊魚肉了。他試著吃下去，肉質鮮美，入口即化，而且吞下肚子去後，一道暖意流遍全身，補充了體力。

『大概效果比中級循環補充劑要好一些。』

自從見過鄭榮之神學院的態度後，天佑同學也理解為何大家對這鯊肉如此瘋狂，原來對帝京以外的院校來說，回復和療傷藥物都是罕有品。

也不是只有天佑同學對收取鯊肉沒有興趣，只見不遠處也有一名衣著光鮮，表情不可一世的少年，看著眾人割鯊肉的樣子，不屑一顧。

「哼，一大幫乞丐似的可憐蟲，連療傷藥物都帶不夠的雜魚，也有膽子進入逐鹿版圖。」

這話似乎講得太大聲，被其中兩、三人聽到了。

「你在說甚麼風涼活？」

「看徽章，是聖心人呢。聖心來的溫室花朵，都是一座座移動寶庫啊。兄弟們，把這混蛋分屍了，讓他嚐嚐光屁股被強返的滋味！」

突然十幾人抄著傢伙殺向那聖心來的少年。

「等等！你們不是臨冬人麼？友好院校的同學也要自相殘殺？」

「天真！要是在你們聖心作主場，也許會虛與委蛇，跟你們友好一下。要是回到我們地頭？還會賣面子給你們？」

「而且在逐鹿版圖內，你是從哪裏來的，已經不重要了。為了往上爬，我們臨冬人也會自相殘殺，認清楚這點常識吧！」

這聖心少年實力不弱，大概接近聖域的樣子，不過圍殺的人也沒差太多，而且佔了先機，讓對方根本來不及適應這突如其來的死戰。眨眼之間，被砍到不成樣子的聖心少年，就閃身不見，似乎是被系統強返了。

跟帝京榮譽學季不同，這裏的強返，可是會把所有家當留在原地的。頓時一班強盜就分搶著這少年剩下來的東西了。

「聖心人就是土豪！看這他們獨家研發的『聖心藥水』，就有好幾百瓶！」

「而且他的法寶防具都是好東西！雖然只是『白丁裝備』，好歹可以拿到外邊交易，這次發了！」

他們連對方的靴子都不放過，爭搶了一輪之後，由其中一人直接穿在腳上。

『根本吃人不剩骨頭，這些人就是鐵民島上的『鐵民』嗎？雖然主要是由臨冬人組成，但好像他們當中也有別著其他學校的胸章⋯⋯這任務的特點是需要角色扮演嗎？』

大概是被殺戮氣氛感染，而且鯊魚肉也已經收取得差不多了，眾鐵民開始向這批新來的打主意了。

「新人進入逐鹿版圖，尤其是被傳送到這只有強盗的『鐵民島』，你們要學習的第一次事，便是被打劫得光溜溜的！哇哈哈哈⋯⋯」

「新人不趕緊逃命保命，跑來跟老子搶補給品？你說你們該不該死？」

幾乎是眨眼之間，那幾名學著鐵民們收取鯊魚肉的新來者，就被砍死強返了，從老家帶來的家當就這樣丟失在原地，被鐵民們分了。

「砍新手就是好賺！」

鐵民們追著其他新人來砍，基本上是屠殺！

這些新來的同學們，其實很多都缺乏實戰經驗，不少還是成為煉能力者後第一次離開學校範圍往外闖，並未經歷過要人命的死戰。雖然逐鹿版圖有強返機制，但鐵民們那一臉恨不得要把你生食的兇狠態度，平日在校內做些沒有風險的任務時，根本不可能遇上啊。

相比起來，天佑同學則是適應得好一點。畢竟他也是經歷過像萬仞孤城那樣九死一生的可怕激戰啊。

「這裏還有一個！不要讓他溜掉！」

眾鐵民們也打起天佑同學的主意來了。

「來啊！大惡斬波！」

天佑同學也不客氣，迎著那舉起狼牙棒，衝在最前面的鐵民，就以大惡龍雀劍轟出一記月牙形的黑色劍波來。

「劍波？此人不可小看！」

那鐵民一記狼牙棒，直接砸落在劍波上！

轟隆！

劍波被一擊轟散！那鐵民踉蹌退去了十餘步，還撞到了兩名在後面跟著的人。

「咦？怎麼我的大惡劍波，威力好像被大大的削弱了？」

不只是劍波本身被大幅削弱，在劍波觸及對手的剎那，對方法寶的防禦力，似乎也有了數倍的加強。

雖然天佑同學那一招並未得手，那幫鐵民們卻是大大震驚了。

「還沒有取得任何威望值，也沒有鐵民資格的『白丁』，竟然也能轟出這種威力來？」

「別讓他有跨入門檻的機會！強返他，清空他所有的家當，讓他永不超生！」

「我喜歡這把劍啊！你們都別跟我搶！」

白丁？鐵民資格？威望值？

大概這是逐鹿版圖獨有的系統要求吧？

兩名鐵民同時扔出一條帶鐵勾的鎖鏈來，把天佑同學的雙腿都綑住了！這鐵鎖鏈似乎加持了法術，而且對身為『白丁』的天佑同學特別有效，竟令他被釘死在原地，動彈不得。

『明明看起來就沒那麼厲害的樣子，卻能有效把我縛殺在原地？這就是因為我還沒有『鐵民』的資格，因此被系統歧視了麼？』

另一名鐵民大漢高高躍起，一柄巨斧當頭朝天佑同學劈來！

天佑同學以大惡龍雀劍擋格！

鏘！

天佑同學被轟得雙膝一彎，竟然落入了下風。明顯品質要好上不知幾倍的大惡龍雀，竟然還要跟這種生銹鐵斧苦戰？

「死吧！」

大漢回一口氣，卯足了勁，又劈出一斧！

鏘！大惡龍雀被蠻力強行轟開，天佑同學露出毫無防備的全身空檔。

第三斧。

天佑同學索性不擋，把騰空了的那隻手，拍落在大漢那拼拼湊湊的胸甲之上。

爆旋陀飛輪釋放蓄能。

即使這指尖陀螺在密爾城市集上已經曝光過，可是當時是完全沒有釋放過蓄能，就有把一幢屋子輾成齏粉的威力。

僅半個巴掌大小的法寶，眨眼間逆轉三千六百圈。一道道空間波紋被掀動起來！

即使被系統大幅降低了攻擊威力，同時又大幅加持對手的防禦力，這一切⋯⋯都是徒勞！

巨漢整副胸甲連同肉身，一秒絞碎！

一團血肉模糊在落地之間閃光消失，強返！

可惜的是，這巨漢一身裝備道具，連同儲物腰帶，都被爆旋陀飛輪瞬間絞成了碎片。

還好剩下那柄被留在半空，還在劈落下來的巨斧。

天佑同學接過巨斧。

巨斧隨即跟大惡龍雀化成一體。大惡龍雀是實體，巨斧是系統強制顯現的虛影。就像是霧影雪山那時候般。

『系統訊息：帝京的天佑同學，在鐵民島錄得首殺。解除『白丁禁制』，獲得『鐵民嘍囉』資格。得到威望值5點。殺戮值為1。』

天佑同學頓時感到一陣輕鬆，覺得系統加持在他身上的不公平待遇，似乎都撤除了。

他也不客氣了，直接就是催動北斗七傷，把鬥氣修為一口氣催谷至鬥氣第十九階！

以斧當劍！

大惡斬波！

一劍就把十幾名還未搞懂是甚麼回事，還在如狼似虎衝殺過來的鐵民，全部斬爆！

戲玉

睇嚟又會即刻升到好高級，話哂都斬爆哂啲人

起點鐵民島

又要等聽日

一早起身返工 返到頭先先得閒留下言咋

啱啱放學就有文 正呀

有系統禁制都係輕鬆屈機

唔係通常搭車果陣都好得閒嫁咩

搭車訓多幾個字好過啦

我 推

咁灰

長期睡眠不足

小心猝死 暖大都係，小心身體

無咁易嘅

香港人都冇幾多個係夠瞓

新po 未

晨早推推

就快新年，可以訓到夠

返工又推下

巴打點解你日日都返工？做邊行嫁

香港其實好多服務性行業都係差唔多日日返工
一個月得幾日可以抖下

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第180章．似乎是個豔婦

『系統訊息：帝京的天佑同學強返玩家11人，得到威望值55點；另達成十連殺，額外獲得威望10點的獎賞。』

『殺戮系統角色4人，得到『系統仇恨值』20點，難度等級提升為2級。』

系統訊息連連響起。

根據訊息的顯示，剛才天佑同學一劍斬殺的15人裏，有11人是『玩家』，大概就是真實存在的人類吧；另外還有4人是『系統角色』，難度就是NPC的意思？

「這根本就是個網遊吧？還有NPC？」

殺（強返）玩家可得威望，並可以把對方的全部家當變成無主。天佑同學看著滿地的物資，其實大多數都是破銅爛鐵，也沒有甚麼是他想收取的。

天佑同學隨手提起一件胸甲，就像是各種廢鐵或破鍋子等隨意拼湊起來的。只是胸甲一閃，便從天佑手中消失，變成穿在了身上的一道虛影。

也就是說，天佑身上穿的還是『虎軀一震鎧』，但是外表看來卻是鐵民的破爛胸甲的樣子。

『收取等級3的鐵民胸甲，解除『白丁鎧甲』的防禦力弱化禁制，並對天佑同學的胸甲防禦力，產生等級3的加乘。』

「我有點搞懂了，原來系統要逼我們玩cosplay。在鐵民島上就要裝扮成鐵民，否則就要遭受各種各樣的禁制和弱化⋯⋯這到底是甚麼惡趣味？這逐鹿版圖的製作者和管理者，大概又是像卡卡這樣的怪人吧？」

只要想到他所曾碰上過的煉界最強者們，都是一些性格極端甚至扭曲之人，天佑同學對一切詭異惡搞的系統禁制，也就覺得毫不稀奇了。

「最妙的是，虎軀一震鎧的防禦力確實是有一點點變強了。不知道這加持能不能帶到外邊去？要是這加持是永久生效的話，那麼這逐鹿版圖，真是個修煉強化的好地方啊！」

天佑同學於是又逐一拾起各種物資，包括頭帶、臂甲、護腿，護手等等，都逐一化成猶如真實的虛影，穿在天佑同學身上，不止讓他身上各部位的『白丁弱化禁制』逐一解除，還產生了各種系統能力加持。

而且，當天佑同學提起第二件鐵甲胸甲之後，又是一閃消失，然後天佑本來穿在身上那件胸甲，好像變得厚實了些。胸甲升級了。

「難怪他們都要打劫，原來殺玩家可以提升裝備等級啊。」

正當天佑同學撿物資撿得不亦樂乎時，又有一批鐵民朝他走來。他們看來已經滿載而歸的樣子，剛才一番追殺，已把跟天佑同行的大伙新手們都幾乎砍光了。

「咦？看來有一個人成功挨過『洗禮』了。」

他們看到這白丁已搖身一變成了鐵民，頓時就沒把他當成移動肥肉，而是以同伴的態度來看待他了。

「怎麼死了這麼多兄弟？難道他們為了爭著殺你，先自相殘殺起來，然後被你冷手拾了個熱煎堆？」

「鐵民島上常常會發生這種事，這次算你走運了。」

「你不是臨冬人吧？看你的胸章，好陌生啊⋯⋯你是哪一家學校的？」

「出處不重要吧？重點是撒滿一地的物資啊！小兄弟，在鐵民島混呢，不抱團是不行的，好一點的任務，都是大堆大堆系統角色生成出來玩圍殺，耗都耗死你！」

「小兄弟，你新來乍到，人生路不熟的，難得碰上了我們這班好相處的，不如就加入我們吧？也不要你掏出甚麼加入費，這地上的物資，我們按人頭平均分了算了，好嗎？」

天佑同學未置可否，只是保持著淺淺的笑容。

看到這笑容，鐵民們都認為他是樂壞了。

其中一名梳公雞頭的鐵民，笑呵呵地走過來，對天佑同學勾肩搭臂，還跟他打趣道：「你老哥我最討厭的就是溫室小花，小兄弟你能挨過洗禮成為鐵民，已經是個漢子了，這才對老哥的口味！老哥告訴你哦，鐵民島上的女子雖然大都是殺人不眨眼的兇婦，但身材火辣的妞還是有不少的，老哥今天晚上帶你上酒館去見識一下！」

在作狀拍著天佑的胸口裝熟時，這公雞頭鐵民卻是暗地裏手中變出一把匕首來⋯⋯

一刀插在天佑的腹部上！

與此同時，早就料到如此的其他鐵民們，已亮出了傢伙，把中招的天佑當成是擱淺的巨鯊了。

「鐵民就是冷血強盜的代名詞，怎麼可能跟人家稱兄道弟啊？小兄弟還是太嫩，這次就當作買個教訓吧！」

「等、等等⋯⋯」

刺了天佑一刀的公雞頭，在渾身發抖了。他的匕首，名符其實變成齏粉了。這匕首外型是系統虛影沒錯，其真身卻是一把短錐，還是此人的本命法寶 。這短錐也是有點來頭，難聽點說，這法寶比此人的小命還要值錢一些。

法寶就這麼被毀了，這公雞頭也是靈魂受傷，吐出一口血來。

原來天佑同學正好用掌心抵住了匕首，而他的掌心，拿著了一件指尖陀螺法寶。爆旋陀飛輪才逆轉了五圈，就把這真身為短錐的匕首，給絞成了鐵粉！

天佑同學一巴掌甩過去。

由於他手上已經穿上了系統規定的鯊魚皮手套，赤手攻擊不再遭到系統削弱禁制，鯊魚皮手套的真身是得自玄重派桃吉吉的『紫薇手套』，又一件逆天法寶！

這公雞頭的頭顱，被甩得轉了三百六十度，直接斷氣強返。

「踢到鐵板了！」

「別自亂陣腳！我們有十幾人呢！」

「等等！難道剛才那批鐵民都是由他一個⋯⋯」

天佑同學扔出爆旋陀飛輪。

指尖陀螺大迴環地飛了一圈，釋出逆轉三百圈的蓄能能量。

又是一招清場。

地上積聚的物資又多了一倍。

這一殺，威望值已累積到了一百多，殺戮值三十多，另外這班人當中又有三人是系統角色，又累積了一些『系統仇恨度』，不過難度等級還沒有提升。

這片海灘附近已回復無人狀態。

趁著沒人打擾，天佑同學便逐一收拾起地上的物資來。主要是透過拾起系統規範的鐵民裝備來升級啦。

如此一來，天佑同學身上就雜七雜八地穿戴上鐵民島特色的裝備，名目也甚多，護踭又護膝甚麼的都有，肩膊上都外置了一件像是美式足球般的厚肩甲⋯⋯雖然從外表看來，這些甲冑配件都像是從廢鐵回收場中拾荒得來的。

天佑同學的眼鏡屏幕中，一幅顯示全身裝備圖的人形圖像，漸漸完滿，最終人形圖示閃出了完滿的白光。

『整套鐵民裝備收集完成。恭喜天佑同學已從『鐵民嘍囉』，晉升為『自由鐵民』。』

『天佑同學完成了任務『站穩陣腳』，額外獲得威望值20點；完成任務『殺到熟手』，獲得威望值10點；完成任務『麻木不仁』⋯⋯』

系統訊息接連不斷飆出，剛才一口氣強返三十人，又獲得數十件裝備這樣的，這就相等於完成了大量的基本任務了。

好笑的是，連他的頭髮，都變成標準鐵紋般黏黏濕濕的了。

「鯊魚肉也不要浪費，都收走吧。說不定途中會碰到市集，可以用來交易別的甚麼東西。」天佑同學又收集掉滿一地的鯊魚肉。這又完成了一些『魚肉愛好者』、『鯊魚仇敵』、『注重健康』等等的任務。收威望點，收系統獎賞都收到手軟。

『學會生活技能：宰魚者。』

天佑同學頓時領悟到宰割像是那巨鯊般的大魚的心得了。這可是實打實的生活技能，能夠應用在實際生活的。

「總覺得有點怪怪的，我為何要在逐鹿版圖中學會宰魚？」

他覺得最有趣的是，他的右臂也纏著了剛才那鐵民使用的帶鐵勾鎖鏈。這鐵勾鎖鏈也是個虛影，實體是綑仙絕殺。

「爽啊，以後可以大模大樣地使用我的繩子了。」

還是只顯示出這一片視野範圍的系統地圖，出現了三個閃光箭頭，虛點一下，各顯示出三個不同的任務路線⋯⋯『馬車上的美婦人』、『屠殺臭海豹』以及『我要當少島主的走狗』。

天佑同學想也不想，就選了『馬車上的美婦人』。

他離開了沙灘，爬上一道不算徒的石坡，到達坡頂之後，眼前就是一條蜿蜒延伸到鐵民島深處的泥濘小徑。小徑被走出兩道深深的馬車痕跡。

不遠處，就有一部馬車停住了。馬車整個傾斜一側，似乎一個輪子被卡在一潭泥水窪中，走不出來。

車廂都拉上了窗簾，看不到那美婦人的樣子。不過正在看著輪子傷腦筋的馬車伕，似乎是個善良的好人，也沒有穿上鐵民裝備。

「這位鐵民大哥，看你恐武有力的，可以過來幫忙一下嗎？」

馬車伕朝天佑同學招手。

「只要把車子提起一點點，我的馬兒就可以讓輪子走出水坑，拜託你了！」馬車伕雙手合什，「夫人是鐵斧鎮上最當紅的舞伶，她要趕在晚上時入城，好為酒館表演呢。

車廂中傳來一陣女兒幽香。從窗簾中隱約看到半張被扇子遮掩著的臉，以及裸露著的肩膊。這夫人⋯⋯似乎是個豔婦啊⋯⋯

「好的我試一下。」

以天佑同學的修為，催動一下煉能力，要提起一部世俗馬車，也不算是困難的事。馬車漸漸扳正，馬伕策馬，輪子就使勁滾離了水窪，脫身了！不過濺起的泥水倒是弄濕了天佑同學一身。

車廂中的婦人召了車伕過來跟他說了甚麼。

「夫人說讓大哥你辛苦了，又讓大哥被泥水弄髒，過意不去。夫人邀你到馬車中同坐，並可以為大哥你解甲擦身，當成是補償。未知大哥是否賞臉？」

解甲擦身？

這時系統訊息提供了選項，是進入車廂，還是就此別過？

唉，睇死天佑解甲架啦

佢眼中得呢個選項

新女角

打份牛工 今星期開7日

有得解甲喎

到時重唔打蛇隨棍上

睇怕又係一個伏了

唔中伏唔會變強嫁

應該就快有新技

解比人打 但又打佢唔死

有帝王功，可唔可以用枝棍黎主動攻擊？

枯境中，用唔到

但黎強會唔會被人瘋狂強返

可能廢到無人想理佢

只有主角屈機
配角不籍一提

可能佢爆發呢

等佢出場咪知
不過啱啱先分散咗冇咁快有其他帝京人出場

我諗都唔係幾集內嘅事 有排等

大大力推黎強出黎

黎強係邊

重游緊水，好似係

咁耐都未上水 渣架

每日一推

天佑要用魔法未？

唔好心急，用左棍先

搵人比個水泡佢啦唉

沒有文的日子

可以由無變成有的

乜野棍

仲差70個喎 ching

巨棍

幾時有返仙術

至少要練到魔法系統勁過天佑巔峰時期嘅仙術先 要少都無罪聖域先

身上果枝 而家又上車又解甲，你明嫁啦

人生滿希望啊ching

枯完就有嫁啦

唔洗諗喇，我劇透，到ending先有

點解要話我知 可唔可以隱藏左佢

等出文

好快啫，仲有三百集
vip等緊你

點解要劇透

今日好似有文

「讓夫人的矜貴玉手沾上我身上的骯髒泥水？那怎麼好意思？但既然是夫人金口有請，我不從的話，更是無禮。」

天佑同學身影一閃，已是躍上馬車，掀開門簾，在夫人對面的位子上，正襟危坐了。

「打擾夫人了。」

這夫人穿著一身像是去舞會般的華麗長裙，露出胸前一片雪白肌膚；她頭戴一頂連面紗的帽子，手持一把羽毛扇，半遮著臉龐和酥胸，讓其裸露的柔滑肩膊格外顯眼。

「連累英雄身上沾濕，小女子實在過意不去。請英雄卸甲，好讓小女子替英雄擦去身上的泥水。」

天佑同學當然不客氣，別說鐵民胸甲，就連貼身穿著的虎軀一震鎧都撒掉，露出一身結實而紋理清晰的肌肉。

「有勞夫人了。」

夫人從酥胸之間，取出一塊純白色的絲綢手絹來。

香豔啊！

「怎麼可以弄髒夫人的手絹？」

天佑同學連忙搶過手絹，夫人似乎沒料到有此一著，遮面的羽扇這就掉到了地上來。

「看我多麼的魯莽，害夫人的扇子掉地上了。」

「我自己拾就可以了。」

兩人同時彎下身子來拾扇。天佑同學目光所至，一條深深的溝壑呈現眼前，但不知怎的總覺得有甚麼不對，酥胸的肌膚有點粗糙啊，而且當中有些毛毛的陰影，應該是看錯吧？

他抬頭一看⋯⋯

「嘩屌！鬚根！」夫人的臉上竟然長著一圈鬍子渣。

原來是偽娘！那剛才天佑同學看到的乳溝，就是傳說中的『肥仔波』了。

「竟然這麼快被識破，真沒趣！」

那夫人直接抄起裙子，裏面竟然藏著一把短柄手斧！這偽娘一下催動，頓時衣服爆烈處處，僨起渾身的肌肉來。

在狹窄的車廂中，偽娘直朝著天佑袒露的胸膛劈去！

天佑同學冷靜到令人髮指的地步。他儼然正坐，閃電般的一手準確地抓住對方的手腕，再以手背一撞，手刀一劈，便把對方的手斧抓到了手上。

以刑家特種兵的徒手奪白刃技術作為基底，配合紫薇手套的力量加持，力巧兼備，防不勝防。

「法寶！給我回來！」

法寶脫手，在煉界不算甚麼。那偽娘隨即催動煉能力，打算搶回手斧。

天佑同學祭出鐵勾鎖鏈！

倒不是要搶手斧，而是直接襲向這偽娘的兩腿之間！

噬寶煉魚，這一次轉換口味，噬蛋蛋！

與此同時，天佑同學伸出手來按著這偽娘的嘴巴，不讓他發出慘叫聲來。

咔嚓。

從車廂外聽起來，夫人好像是在嬌喘一聲似的。

那馬車伕下流地笑了一聲。

「不會是真的搞上了吧？這小子正巧喜好偽娘這一口？嘿嘿這『夫人』也真是的，幹活兒也不乾脆，做一單案子也要搞那麼久⋯⋯」

突然，沉典典的馬車好像變輕了一半，本來大致水平的車身，又再偏一邊去了。

唯一的解釋是，有人在車廂中被強返或被消滅了。

車廂寂靜無聲，並沒傳來『夫人』說已經得手的表示。

馬車伕驟然警覺，手上變出了一根魚叉來，二話不說，就是直接從密閉的窗簾刺進去。

沒有刺中人體的觸感，可是魚叉卻被卡住了。

一條鐵勾鎖鏈竟然像是有生命般從車窗竄出來，直接把馬車伕綁了，然後扯進車廂中。

『完成任務：馬車上的美婦人。得到威望值100點。』

車廂中，只剩下兩人份的裝備家當，散落一地。天佑同學仍然保持著大幅扭身，以大惡龍雀卡住魚叉的動作。

「嗄、嗄！還好勉強反應得過來，不然的話，要是那一叉碰巧刺在虎鎧以外的部位，可是不死也得重傷。想不到又是暗算啊，難道這鐵民島上都沒有好人了？」

那馬車伕是一名臨冬人扮演的，斬了之後可以得到威望值和他的全部家當；那偽娘卻是系統角色，打倒之後掉落的家當也不及馬車伕那麼多，不過裙子和手斧都是好東西，收取之後，天佑同學全身裝備提升了三個等級，胸甲更是連升五級，看來比較不像破銅爛鐵了。

『任務過程中的受傷程度為零，系統仇恨值提升100點。難度級數提升為4。』

天佑同學哭笑不得。

「任務攻略得太完滿，還會招惹系統的仇恨，並增強以後的任務難度⋯⋯這作風跟帝京很像啊。」

眼鏡屏幕彈出了選項：

1. 成為馬車伕，接下任務『我不騙你我騙誰』；

2. 成為偽娘，接下任務『吃人的車廂』；

3. 接收馬車，接下任務『前往人乾港』。

天佑同學有點傻眼。「任務選項的彈性相當大，甚至可以化身為任務角色之一，難道那個馬車伕本來也是普通鐵民，後來自願當上任務角色，跟那系統變出來的偽娘合作？如果選了當偽娘的話，就變成系統角色是馬車伕了？」

這逐鹿版圖，幾乎已成了大部份臨冬人經歷人生的世界，尤其是較有資質的煉能力者，在逐鹿版圖中都有著自己的第二人生，甚至都當成第一人生了。不少人過於沉迷逐鹿版圖中的世界，已經極少甚至大半生都沒有離開過，即使無法挑戰自己能力以外的困難任務，也寧願在裏面擔當一些任務角色或生活角色。

天佑同學當然不甘心只當個『馬車騙局』的騙子啊。

『得到馬車。』

另外任務地圖出現了一個前往『人乾港』的箭頭。箭頭注明『前往人乾港』的任務，必需乘坐馬車前往。

天佑同學倒是撓頭了。

「可是我不會駕馬車啊，系統又沒有變個車伕出來。」也別說馬車了，天佑同學好像連馬都沒騎過。

不過這馬車似乎是任務規定的道具，非得要使用馬車，才可以完成『前往人乾港』的任務⋯⋯

「咦？等等？我怎麼好像還聽到人聲？」

天佑同學利用敏銳的聽覺，凝神注意了一會兒⋯⋯

「確認無誤，這肯定是少女的呻吟聲。」

他循著聲音來源探索，最終就在距離馬車才十幾步外，在路邊一片長滿蘆葦的沼澤地裏，發現了一名跟剛才那偽娘穿著一模一樣的少女。

少女被五花大綁，嘴裏還被塞了手絹，因此只能發出『嗯、嗯』的聲音。她看到天佑同學，隨即露出像是大難得救的樣子，眼眶泛淚，哀求對方的救援。

天佑同學袖手冷笑啊。

「還想要騙我？這明顯是局中局吧？我這次是不會上當的了。這個鐵民島上，怎麼可能會有正常人？」

少女猛地搖頭否認，嘴裏『嗯嗯嗯』的想要解釋。

「我不要聽你的解釋，你裝得越像，就越是有鬼，怎麼可能在這種人間地獄似的地方，突然出現一名渾身濕透，身材若隱若現的美少女，躺在水中向我求救？打死我都不信的了。哼哼哼，你也是個偽娘吧？不過你有好好刮鬍子，算你敬業了。甚麼？堅持不肯承認？哼！我就直接拆穿你的勾當，驗身！」

綑仙絕殺化成的鐵勾鎖鏈飛過來，把少女又再綑綁了一重！不過這鎖鏈可下流了，也不求綁緊，而是像觸手般在少女身上肆意游移。繩子的觸感直接傳達給法寶主人⋯⋯

「咦？這偽娘皮膚很好啊，胸前也很有料，不似是『肥仔波』⋯⋯哼，就算胸部能騙人，蛋蛋騙不了人吧？看我捏？咦？真沒有？」

天佑同學不好意思地收回了綁仙絕殺。

人家好端端一個如花少女，被綁了丟在泥沼中已經夠慘，還要莫名奇妙被非禮一番，二度傷害啊。只見她滿臉通紅，目光中含羞帶恨，又不敢翻臉，怕天佑同學一時想不開，不管是變禽獸模式或是掉頭而去，她就慘了。

「看到女生受委屈，很難不心軟啊，就算這是個坑，哥也甘心踩下去了。小姐，我且就替你鬆綁吧。」

『完成隱藏成就：馬車背後的真相，得到威望值200點。解鎖鐵民島隱藏角色：『簡安．慕華』，好感度為0。』

『恭喜天佑同學從『自由鐵民』晉升為『鐵民小頭目』，得到招收最多五名手下的權限。』

『原來這也是任務的一部份。』天佑同學恍然。

鬆綁之後，兩人相對而立，還是有點尷尬。

天佑同學變出一件大衣來。這是他從帝京出發時就預備好的物資了，看上去就是一件名牌好貨。

少女卻是沒有接過大衣。

「我⋯⋯現在滿身泥水，不好弄髒你的大衣啦。」

天佑同學摸著下巴，想了一秒鐘。

「我明白了，你現在想要好好洗一個熱水澡吧？包在我身上。」

趁著少女洗澡期間，天佑同學也沒閒著，沿著馬車後往相反方向走了不一會，便又碰到一群張牙舞爪的鐵民，招呼也不打，便直接抄起伙傢朝落單的天佑殺來。

劈哩啪啦。

天佑同學這次沒有一招清場。他每次抓住一人時，都先質問一句：「會不會駕馬車？撒謊的話，我就放條魚出來咬爆你的蛋！」

多啦一夢鈴傳來感應之時，天佑同學正好回到馬車廂之上。他把鈴鐺搖了搖，少女便從新出現。她在鈴鐺的空間中已經洗好了澡，烘乾了身體和裙子，並把天佑同學給的大衣穿在身上了。少女本身沒有任何煉能力修為，用冷水洗澡也可將就著算了，難就難在沒有一個可供洗澡的私密而安全的空間，天佑同學正好提供了這一點。

「來，你被丟在泥沼中多久了？ 有沒有受傷？肚子餓了吧？」

天佑同學變出了一大盤的鯊魚肉來。

少女露出了感激的笑靨，眼眶泛淚。

「謝謝英雄救命之恩！小女子無以為報！」

少女向天佑同學深深鞠了一䩑。

『簡安慕華好感度提升到50點。』

有文

簡慕華

唔知就唔好亂咁up

後宮登場

push!

其實唔算劇透，因為之後提都唔會提

Ending先有 都算劇透

又有新女

唔緊要啦，等佢魔法系統大成都好睇

急不及待想玩玩了

小天佑好忙

雪淇>>>>>all

呢個不可褻瀆

姊姊丼

學園祭黎嫁麻，每間學校都收服起碼一個後官都好合理好正常啫

小悠已經比人摸過哂

你又好似大貪左d喎

你又好似大貪左d喎 浄係收一個？

收一個都大貪

有排都未爆po

如果劇透係付合條件就可以做既話
咁其實你可以講多好多野喎
你咁玩唔見得對其他估劇情走向既讀者公道
咁樣爆一爆出黎到後面咪無曬驚喜
將心比己啦

咁你仲唔努力啲

vip會員點討論

有心就得 我每日都刷留言

慕華bb

其實呢到都好多vip

想像到個身材但想像唔到個容貌，有無巴絲可以提供下素材？

比之前少左好多討論

1001

請google簡幕華

嘩 晏就無人

請問下，點做vip最抵屌？

幫手貼文

老老實實 有時用啲明星名會搞到成件事好奇怪 有時有啲角色明明係靚女 但佢真人又唔係自己鍾意個type 但你又知佢個樣係點喎 搞到成件事有少少抽離唔到 但我都知一個世界觀咁大嘅故好難作咁多名出嚟 我有個提議 不如俾讀者或者連登巴打諗啲名出嚟 暖巴覺得啱用嘅就攞去用？

買書？好似係

點解冇人推

用全虛構名會比較難記得住，尤其係出場偏少的配角。用現實熟悉嘅名係節省讀者的GPU，唔使吓吓要腦補新角色。
我會留意喺一啲主要角色都儘可能唔用現實明星。
歡迎提供角色名。

有呀

應該就係買書

做唔做到一個月一個post

要唔要你比姓，我地再比名？呢期好似流行全名有4個字

要努力少少推先有機

好努力喇

又要聽日先有文喇

呢排好似推快咗好多

但正評無點升過

大機甲時代會唔會有類似粉俠傳果種多重精靈覺醒

諗到可以隨便講，當Brainstorm
BTW上次唔記得喺邊度有徵過角色名，不過大家傾向啲名好中二，好似「翔」啊之類⋯⋯呢啲名好難用，我會好想惡搞呢啲角色。

其實係咪都係變身然後多咗一招？

原來有人認真睇粉俠傳

好想放工
毒蠟宣言
小腿冰涼
永遠平手
毒姑求解
齒提毛解
松島瘋
吉親明步

諗到再講

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第182章．人乾狩獵者

天佑把手伸出車廂外，打了個響指。

「是，請、請問老大有何吩咐？」

兩名鐵民在車外立正恭候。天佑同學升級為『鐵民小頭目』之後，有了收小弟的權限，他也就不客氣，趁著剛才簡安慕華在洗澡更衣時，便跑去打了一架，然後選了會駕馬車的兩人，收了當小弟。

只見兩人甚至都不敢直視天佑，待命時都是渾身顫抖，畏畏縮縮的樣子，明顯是受到天佑同學『虎軀一震』的威懾。

「開車。前往人乾港。」天佑道。

「遵命！」兩名外表桀驁不馴的硬漢，竟然乖如忠犬，前仆後繼地執行天佑老大的命令了。

鐵民一般沒有忠誠度可言，虎軀一震鎧的強制收伏威能，正好可以針對克服這一點。不然的話，讓鐵民代駕馬車？說不定就被他們直接駛進賊巢去了。

馬車『龐龐龐龐』地開始前進，說實話還蠻巔跛的，像天佑同學般坐不習慣的話，坐在裏面都要摔倒。馬車原主人的少女舞伶，則是穩坐有如平地，還滿優雅地小口嚼著新鮮鯊魚肉。

「我是簡安．慕華，在鐵民島上當舞伶，還算有點名氣。本來我應人乾港酒館的邀請前往表演，可是中途遇上了強盜，把我的馬車伕和護衛都殺光了。本來那兩個人還打算污了我的身子，但後來聽到英雄接近的腳步聲，便又心生歹念，設下偽美人計打算暗算英雄⋯⋯」

看來少女舞伶仍為此事心有餘悸，說著說著，肩膊就漸漸發抖起來，一顆晶瑩淚珠沿著嫩白的俏臉滑落。

天佑同學伸出手來，輕輕抹去簡安慕華臉上的淚珠。

「我始終覺得，每一個女人在笑的時候，都是最美的。長著一張這麼美的臉蛋，不常常笑的話，是連神都不允許的啊。」

少女起初俏臉一紅，接著竟轉換成一抹讓人心疼的苦笑。

「嗯，或許正是這樣，慕華便得要在鐵民島上，以賣笑來討生活吧？舞伶，其實說穿了，不也就是販賣姿色來換麵包的工作？」

天佑同學不好接話，那就唯有耍寶來轉換氣氛了。只見他雙手叉著十多條鯊魚肉在模仿魷魚，又咬著一條鯊魚肉來裝長舌女鬼⋯⋯在模仿秀變換到第八、第九式時，名為慕華的少女已是笑得合不攏嘴，不久前的陰霾一掃而空。

「從沒見過這麼不顧形象的英雄，你跟鐵民島上的島民個性很不一樣啊。」

「『英雄』這個名字雖然還不錯，但我還是很想要被你直呼名字。叫我天佑就可以了。」

「嗯，天佑大哥。」

馬車以穩定速度前進了兩、三個小時之後，便差不多到達人乾港。石砌圍牆上疏疏落落地掛著一些隨海風擺盪的巨物，馬車再走近些時再一看，才驚覺那是風乾了的人類屍體。

「為何會出現人乾？不是有強返機制嗎？難道被製作成人乾的，都是系統角色？」

簡安慕華頭上升起問號，似乎聽不懂問題的樣子。

馬車已來到港口的大門前。雖然眼前景象可怕，但卻掩蓋不住好奇之心。

『不少乾屍都有院校胸章啊，他們都是真實的人類玩家吧？』

突然不遠處有一具乾屍閃出一道綠光，竟然漸漸鼓脹起來，恢復了生命力。繫在他脖子上的繩子『啪』地折斷，那人就一屁股從三層樓高掉到地上。

「哎⋯⋯終於復活了。」

『咦？原來所謂的強返，還要被罰當人乾被吊上好一會兒，才能復活啊？』天佑同學看得匪夷所思。

那剛剛復活的少年，也不打算進入人乾港，而是連滾帶爬地逃離啊。

「這人乾港真不是人玩的！雖然城裏的任務都很肥，可是死了就要被罰當人乾三天，還要被人屈機！」

那少年才走不遠，身後就有一班鐵民惡狠狠朝他殺來。

「殺啊！剛強返復活的光屁股，最好殺了！」

「各位大爺饒命啊！我已經被你們屈機了十幾遍，一整個月都在當人乾！你們就做做好心，給我一條活路好嗎？」

「活路？老子這幫兄弟就是靠屈你們這些人乾強返者的機來吃飯的！放過你？老子今晚拿甚麼來買酒？」

結果這變回『白丁』的少年，被鐵民們逼到要跳崖，這才逃過一劫。天知道他墮海之後又有何遭遇。

而在另一邊的城牆前，似乎有兩名人乾復活了。不過有好幾名鐵民已經在下面等著了，繩子一斷跌落下來，沒幾秒又被強返，在城牆另一處又變回人乾。

「這任務版圖對失敗者非常殘酷啊，只要被強返一次，便幾乎沒有翻身的餘地了。」

人乾港只是鐵民島上眾多強返復活點之一，主要是在城內或附近地區被殺的才會遭受變成人乾的懲罰；不過被送到其他強返點，也不見得會比變成人乾好就是了。

「老大，衛兵不讓我們進城。」充當馬車伕的小弟道。

『系統訊息：入城的最低門檻為：威望值500點。』

「我的威望值好像還差50點的樣子，要再做些任務了。」

「老、老大，我建議我們快點逃離城牆範圍，不然會被『人乾狩獵者』盯上的。」兩名鐵民小弟都在左右窺看，很懼怕的樣子。

果不期然，剛才那班走失了那個跳海者的鐵民，看上了這部馬車。

「嘿嘿嘿⋯⋯連500威望值都不夠，就想入城？肯定是誤打誤撞拾到了一部馬車的新手，車就留給老子，乖乖當個人乾被吊個三天吧！」

天佑同學拍拍慕華的手，對她輕喚一聲放心，然後便悠悠躍下馬車。

「竟然選擇不逃⋯⋯看來有人不知道自己踢到鐵板了。果然是新來的啊。」

「咦？看來馬車上還有個女人。爽啊！老子可有幾天沒出火了。」

簡安慕華掀起窗簾喊道：「我是受邀請入城表演的舞伶，我有入城證！他們是我的朋友！請各位兵大哥行行好，放我們入城吧。」

守城的系統角色不為所動。或許是受到天佑同學的任務影響，本來可以自由入城的簡安慕城，都被逼得要困在馬車上，動彈不得。

八名鐵民包圍著馬車。他們身上的裝備似乎都相當不錯，實力似乎都是天佑所遇過的鐵民中最強的。相比起來，天佑的兩名鐵民小弟，看起來則像是個把一堆廢鐵穿在身上的流浪漢啊。

天佑同學道：「他們的一身裝備，等級比我還要高啊。把他們全部打倒，我的威望值應該足夠進城了吧？」

「千萬不要啊老大！」

那兩名鐵民小弟甚至都跪下來向天佑求情了。

「這人乾城是由鐵民島的少島主『桑恩』所控制的，這些日夜在城外巡邏的『人乾狩獵者』，透過不斷屈機強返者來累積威望點，也是桑恩的授意。對他們出手，就是跟少島主過不去啊！」

那幾名人乾狩獵者哈哈大笑。

「總算知道我們是惹不起的了吧？在這鐵民島，寧願得罪島主，也不要得罪少島主大人啊！」

「來啊？你不是想要跟我們打一架嗎？儘管打啊？我給你打。」

其中一人還把腮幫子湊到天佑面前，另一人甚至拿起天佑同學的手，作狀地巴在那同伴的臉上。其他人看著都笑到捧腹了，當然其中幾人已是邊笑邊抄起武器，隨時就要下手⋯⋯

砰！

那個把臉湊過去的，被天佑同學一巴掌甩到趴在地上，牙齒都被打脫了好幾顆出來。至於那個抓著天佑手臂的，則是被甩開到在地上滾了好幾個筋斗，屁股朝天的樣子。

「這傢伙真不怕死！」

「兄弟們，把他變成人乾！然後我們輪流死守在他腳下，讓他永不超生！」

這班人乾狩獵者們紛紛殺來！

天佑同學掄起大惡龍雀劍化成的虛影巨斧，連砍五斧，就是五人強返！

這時他們才知道是誰踢到鐵板了。

剩下來的三人，有兩人竟然還不知死活繼續衝過來，這應該是系統角色了；至於第三個似乎是臨冬人扮演的，在這樣的情況下，不逃跑就是傻子！

「不行！這小子太狂，要找救兵！不！要直接向少島主報告。」

咔嚓。

爆旋陀飛輪直接把此人頭顱無聲割下，強返，當人乾去！

至於另外兩人嘛。

天佑同學一斧砍掉了一個，驚覺到要花費的煉能力比想像中要多出一截來；第二個人殺過來時，渾身氣勢暴增，眼鏡隨即彈出『系統難度』提升到了第六級的警告。

鏘！

天佑同學的第一斧，跟對方打成了平手。

不過他還一直沒有認真起來啊。

天佑同學猛一吸氣，催動北斗七傷，魔素積蓄尤如大河倒灌，瞬間把自身鬥氣提升到了頂點。

咔嚓一聲，鬥氣又有了小突破。

第十二階鬥氣！

巨斧一劈，就直接把這系統強化了的角色斬爆消失。

而就在此時，天佑面前白光一閃，又閃出了一名裝備又更升級，實力更強大的鐵民巨漢來。

「這系統作弊也幹得太不要臉了吧？還可以憑空變出來？」

這鐵民明顯是系統針對剛才天佑同學出手所展示出的實力，而作出相應的調教。這巨漢的鬥氣等級，竟然剛好也是十二階，甚至隱約到了十三階的邊緣，即是剛好比天佑同學剛才展示的要強大些。

一把大劍劈下來！

天佑同學被這系統的人品稍稍激怒，爆發了！

嵌進大惡龍雀的帝始劍胚，稍稍一閃。

大惡龍皇斬！

巨斧浮現出黑焰化成的惡龍咆哮虛影，這是脫胎於大惡龍雀劍所推演出來的專屬劍招，而且是天佑同學欠缺的近戰型西洋劍訣。

乾脆斬爆。

天佑同學殺得性起，面對著遠處又有一批被驚動而前來救援的人乾狩獵者們，直接就使出必殺大招。

惡孽龍印！

轟隆！

黑龍火柱升起，夾帶著一聲讓人心悸的龍吟，在城裏城外迴蕩。

像是在示威。

天佑同學的馬車，堂皇進入人乾港。

又升級

輕鬆斬幾嘢又搞掂

大惡龍雀有好多技

快啲1001啦

正評仲差60

曹缺：虹光獸王矢

正評好慢

仲差59個

正皮好慢

58

倒數咁

500在望

做人最緊要有希望

一起身就見到愈黎愈接近500

返工偷偷地推推

過埋今日

然後⋯⋯？

連續兩日有文

sorry

你作10個名就原諒你啦

不咁岩呀

朝早一推

重有3個鐘放工

仲有7個鐘

服務性行業？

唔係

請唔好變交友po

收工有文睇，岩岩好

Yes sir

咁推一推

天佑幾時無罪聖域？

正評又升咗

差4個

差24喎

54先岩

Sor記錯500有加更
Btw新年有無加更
如果日日都有得睇就好

快嫁啦快嫁啦，佢無罪果陣就係嫁啦

vip咪日日有得睇

有時仲兩更

甚至三更
然後⋯半夜陪著我

留意左巴打你好耐

This is....

正評升得有啲慢

有升算好

終於500

求 VIP 網址 🙇🏻🙇🏻

第1個post咪有

你可以上呀暖fb

仲差48

46! 忽然快左

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第183章．聖域開闢

在人乾港的城牆前，天佑同學一出手就是把兩撥『人乾狩獵者』打了個全滅。甚至還大模大樣地轟出一道高達十多米的黑龍火柱來，大膽示威，好像根本沒有把那甚麼鐵民島副島主『桑恩』放在眼裏。

該囂張時就得囂張啊。

天佑的威望值，驟然暴升到了一千三百多，主要還是歸功於達成了『我才不要做少島主的走狗』，以及『震懾人乾港』這兩項系統成就。

入城當然是沒問題的了。

守著城門的衛兵們，對城外的紛爭完全置之不理，就真的只管守門。天佑同學還以為他們都只是系統角色，豈知道當他通過城門時，其中一名衛兵卻是對他舉起了大姆指，道：「這位學長打得好啊！這班屈機之徒，我也看不順眼久了，要是我有能力的話，早打了他們了！哼，只會欺負剛剛強返復活的同學來刷威望，這算甚麼煉能力者啊？哦？對啊我是迦南學院的三年級生，跟你一樣都是前來參加桔梗花學園祭的。你以為我很想當這守門衛兵麼？這鐵民島上的競爭太殘酷了，像我這種在迦南也不過成績中等的小角色，來到臨冬學城的主場，跟聖心奧姆等名門根本不在一個檔次上，唯有投靠系統當官兵，混口飯吃囉。畢竟威望值可以兌換各種幫助修煉的物資，在這邊呆個幾個月，勝過在迦南默默耕耘個一整年了。」

這逐鹿版圖的最大特色，就是玩家可以充當各劇情線裏面的系統角色，不一定要去爭甚麼王者王座。

進入人乾港之後，便由熟門熟路的簡安慕華領路，依天佑的意思投了家港內最高級的旅舍。旅舍以威望點來消費，最高級的套房要價50點威望值一個晚上，天佑同學也不吝嗇，直接就是給自己和簡安慕華一人訂一間位於三樓的套房，而且一口氣就預付個七天。

「怎麼好意思讓你破費？住宿費我自己付就可以了。」

「這點威望值別跟我計較，我隨便出去走一圈，便是好幾倍的賺回來了。」

對這既紳士又大氣的表現，簡安慕華對天佑同學的好感度，又暴升到了70點。

「我要表演的酒館，正好就在旅舍對面。我要先過去跟老闆打招呼，以及跟樂師和群舞者們開會和綵排了。今天晚上請一定要前來看慕華的演出哦！我會讓老闆給你留下前排最好的位子。」

「我坐在第一排或是最後一排也沒所謂，反正在我的眼裏，整個舞台上就只看得到你的風姿啊，還有誰能入得我的眼？」

這話逗得簡安慕華笑得甜滋滋，俏面緋紅地拍了拍天佑的臂膀，然後便踏著輕快的腳步跟天佑暫別。

天佑同學也打賞了一百個威望點給兩名小弟，讓他們安頓好馬車，找家便宜旅館住下後，剩下來的便隨他們花銷。

人乾港算是鐵民島上比較繁榮的港口城鎮，在任務地圖上，滿是閃亮著的箭頭，有大量的系統任務可以接洽。天佑同學看出窗外，街頭上算是人來人往，大部份都是鐵民裝扮，而即使是普通平民，看上去都跟鐵民差不多的樣子，像簡安慕華這樣嬌滴滴的小美女，算是罕見的異數了。

天佑同學也不打算逛街，他閉上了窗簾，在乾淨而軟綿綿的床榻上盤腿打坐。

要開始修煉了。

經過短短幾戰，天佑同學已經抓到了這系統的套路：跟帝京榮譽學季時一樣，逐鹿版圖的系統，也是會因為個別玩家的實力，而調整任務或成就的難度。

在人乾港城牆外，天佑就是因為累積『系統仇恨值』太高，令『難度等級』連跳兩級，系統角色戰力大幅飆升，甚至還會憑空變出新敵人來加入戰團⋯⋯

剛才系統生成的最強敵人，已經達到鬥氣十二、三階的水平，天佑同學一招『大惡龍皇斬』把他斬了之後，難度等級雖然還是維持在六級，可是接著他來一招旨在示威的『惡孽龍印』之後，系統仇恨值便是一下子飆到了三百多，難度等級更是直接跳上了第九級。

隨著天佑同學漸漸顯露實力，系統敵人也肯定會越來越強。若然自己不繼續進步，總會有被系統敵人超過的一天。

再加上他選擇向人乾狩獵者下手，就等於是直接跟鐵民島的少島主過不去。這少島主想來也不是容易對付的角色，只要天佑繼續在鐵民島上活動，就總有機會跟此人碰頭。鐵民島不過是逐鹿版圖的冰山一角，想要出人頭地，甚至染指其他地區，看來最快的手段，就是要直接挑戰最強的對手吧。

天佑同學手中一閃。

在他的掌心上，一塊眼球大小的晶石，散發著晶瑩的光芒。

「是時候要進行邁向聖域的修煉了。」

天佑同學練成了北斗七傷龍虎藏後，魔力突破天際，已一口氣達到封頂的九級魔法師，甚至還大幅度地破錶滿瀉，早就應該更上一層了。

只是，他心知從魔法師進入聖域這一步，是魔力系統修煉中最重要的根基，寧可擱著不練，也不能急躁，免得根基鬆動，由此種下不能彌補的禍根。

聖域強者，本來就是魔力系統修煉者的一項指標性的大成就。要知道即使是霸主帝京，能夠在六年在學期內達到聖域的同學，也是屬於少數，雖不至於只有天驕才能達到，但每一名聖域都肯定是得天獨厚的精英了。

聖域，還不是天佑同學的目標。

根據大仲馬還未變陰沉時，在星艦上提供給天佑同學的情報中得知，魔力聖域跟仙術結丹一樣，共分為三個層次。

仙術結丹方面，分為『百漏結丹』、『十漏結丹』以及『無漏結丹』，分別表示體內金丹的裂縫數量。金丹當然是以無漏為最理想狀態。

至於聖域，則是『百罪聖域』、『十罪聖域』以及『無罪聖域。』

在魔力系統中，修魔本身，即為原罪。而要從魔法師晉身至聖域，即為從本身借用魔鬼的力量當中，讖悔其罪，將魔力中蘊藏的原罪洗滌怯除，最終達至無罪身輕，直升聖境的地步。

天佑同學催動魔力，煉化手中的滌罪石。

這一枚滌罪石，只是去年從虛淵玄潭中隨便撿來的一般貨色。

滌罪石一閃消失，已經被煉化了。可是天佑同學的體內並無任何變化，可見區區一塊滌罪石是不夠的。

天佑同學變出一大把滌罪石來，直接煉化。

嗡。

圍繞著天佑同學體外，出現了一個透明的立方體框框。

「這就是『聖域框架』啊。跟仙術結丹不一樣，金丹是藏在體內，原來聖域是在體外的。」大概是之前天佑同學修為一直不夠，因此從來沒有察覺到摩耶斯或其他聖域強者們的聖域。

天佑同學好像覺得，這聖域是其靈感的延伸，在聖域範圍裏，他的感官變得極之敏銳，若是有人侵入他的聖域，就像是直接接觸到他的身體似的⋯⋯

「現在才只有框架，若是繼續煉化下去，會怎樣呢？」

天佑同學又煉化了一大把的滌罪石。

他的聖域框架閃出亮光，然後漸漸合攏，形成了六片薄薄的『玻璃窗』。立方體框框變成了類似水晶立方似的密閉空間。

聖域形成了密閉空間之後，內部的空氣開始漸漸變黑變髒。看仔細一些，只見從天佑同學體表的每一個毛孔，都在釋出一絲絲幼似頭髮般的黑色能量絲線，污染著聖域內的空間。

很快地，聖域內的立方體空間，變成了污煙瘴氣，萬千黑絲像是惡蟲般在空間中亂竄亂鑽的空間。

「難道這就是我自身的『罪』？」

正在床榻上盤膝的天佑同學，身軀漸漸浮空。跟仙術一樣，無需完成結丹，就可擁有一定的浮空能力。

天佑同學可一點都不滿意，他現在的聖域污穢得不得了，要他催動這樣的聖域出來作戰？他連一秒鐘都忍受不了。

更何況，『罪』有礙魔力發揮，有如金丹上的裂縫，會洩漏修為般。

天佑同學一把一把地煉化著滌罪石。

只見包圍著身軀的立方體，外殻正在漸漸加厚強化，隔絕外界的功效變得越來越好；與此同時，少量的罪孽黑絲被逼出了立方體之外，令聖域空間漸漸變得沒那麼污煙瘴氣。

煉化過程一直在進行，立方體漸漸變得凝實而完滿。似乎有過仙術結單的經驗之後，修煉聖域的效率要高得多了。

「看來只要煉化到聖域空間完全凝固密閉，聖域就算是大成了。」

聖域空間中的罪孽黑絲，似乎也已經被全數逼出去了，整個聖域空間呈現的是一塵不染的純潔無垢，從外邊看來，天佑同學確實有點像是一名沐浴在聖光中的小聖人啊。

聖域開闢的完成度已超過了九成。眼看著天佑同學即將要晉身聖域強者了。

「這麼輕易就修煉完滿了？這就是完美了？」

天佑同學手中一變，這一次，並未變出一把晶瑩透亮的滌罪石來。

而是一枚奶白色的，看似充滿了污濁的不完美晶體。

「若是我把這發酵滌罪石煉化進去，會發生甚麼事？」

無罪了

天佑修練，好少可會咁順利，會唔會有古怪？

聖域發酵

因為依期無被其他大能攪

覺唔覺聖域框好似個焗爐？

硬係覺得卡卡同阿金唔會咁易放過佢

可憐嘅少年

老母係咪目前唯一無攪過佢既重煉？

有，天佑未入去做煉能者前

屎火⋯完全無印象⋯

仲差44個

新年最好就係睇小說，希望會爆到上去

啱呀 去拜年無野做就係睇文

正評唔係點升

507啦～ 有變化嫁

正評去哂邊

43

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第184章．無罪之後

準備充份了才決定突破，果然就是輕鬆很多，水到渠成的樣子。

這就是所謂的『厚積薄發』。

若然像是在結丹時般，在幾乎兩手空空的狀態下築構聖域，也不知道要到何時，才能煉出最基本的聖域框架來。突破聖域跟結丹一樣，也是需要契機，而契機就是滌罪石，還好天佑同學的腰帶裏還藏著非常多，否則的話，現在都不知道在哪兒找去，可能連找出一塊來都有困難。

至於為何不一開始就使用發酵滌罪石呢？因為天佑同學也是好奇這突破聖域的過程，如果不首先經歷一下一般人的修煉方式，可能對於『罪』在魔力系統裏的概念和作用，會有領悟不足的情況出現；另一個理由就是為了節省發酵滌罪石啦，既然還有些普通的，就先用普通的，總好過用完了發酵的還不夠突破，這就狼狽了。

不過即使只用普通滌罪石，天佑同學目前的聖域空間，已經乾淨到一塵不染，好像自己體內的罪孽，都已經掃除一空似的。

確實，要是別的修煉者，來到這個地步，多多少少還會有些罪孽黑絲在空間內游離，礙眼之餘，這也將成為聖域空間的弱點所在。天佑同學僅用普通滌罪石就把聖域修成這個狀態，當然是由於他是『絕對潛力者』，資質高到頂天。

可是這樣就等於是無罪聖域了嗎？他也不能確定。

發酵滌罪石一祭煉下去！

聖域空間本身沒有任何變化。

『怎麼這樣？身體裏好像有甚麼想要爆體而出的樣子⋯⋯』天佑同學感到很不舒服的樣子，『長痛不如短痛，撐過去吧！』

大把發酵滌罪石，一口氣煉化！

「嗚！」

天佑同學手臂上的某個毛孔，又鑽出來一絲頭髮般的罪孽黑絲。這罪孽黑絲非常生猛，被逼出來之後，便在聖域空間中亂衝亂撞，每一次撞在外壁上，都會使聖域空間出現短暫的裂縫！

這是深層罪孽！

這罪孽不除，就等於在聖域空間中留下一道顯眼的弱點。

天佑同學想要把這絲罪孽逼走，可是卻不是那麼容易啊，就像是跟一條水中之蛇在玩捉迷藏似的。

此時，一物從天佑同學的儲物腰帶，自行閃出。

大惡龍雀劍懸浮在聖域空間之外，劍尖向下，成十架狀，釋放出強烈的感應共鳴。

不，感應共鳴的並不是大惡龍雀。

而是鑲嵌在劍柄中的『帝始劍胚』。

那黑色罪絲驟然被一陣無法扺抗的吸力拉扯，眨眼之間，就被吸進了帝始劍胚當中。

劍身瀰漫的罪孽氣息，好像稍稍變得濃重了些。

而剛才鑽出罪絲的那個毛孔，也因為罪絲被吸收了，而讓天佑同學感到『這毛孔已經潔淨了』的清爽感。

有了比較之後，天佑同學這才漸漸察覺得到，他皮膚上的其餘毛孔內，似乎都有深層的罪孽在蠢蠢欲動，這讓他有如被萬千小蛇同時噬咬般痛苦。

他再煉化一大把發酵滌罪石！

近百條深層罪孽，從天佑身上各毛孔同時飛出！驟然間，他的聖域空間被衝擊至千瘡百孔。

天佑同學解下全身甲冑，驟然內衣盡碎，成了裸體。

帝始劍胚連續閃光。

這些極難驅除，極之頑劣的深層原罪，面對帝始劍胚的吞噬，根本全無反抗能力，嗖嗖嗖的就被吸收殆盡。

當天佑同學在透過滌清罪孽來突破修為時，大惡龍雀卻是透過『廢物回收』來強化自身。

難道這是因為此劍的最初形態『大惡劍』，本身就是一把借助所謂『罪孽之力』而發揮威能的兵器？

可是，罪孽系的兵器，會否跟天佑將來的聖域修為發生矛盾？

該不會在天佑晉身聖域之後，就不能再使用大惡龍雀了吧？

不過此時他也擔心不了這麼多，他正需要借此劍之助，為他加速這滌淨深層罪孽的修煉過程。

天佑同學加快進度！

每一次煉化一把發酵滌罪石，從體內逼出來的深層罪孽便是越多，期間經歷的不適和痛苦也漸次減弱；而帝始劍胚依舊如飢似渴地吸收著罪絲，好像怎麼也吃不飽似的。

而每當一群罪絲被逼出後，天佑同學身上的好些毛孔，便傳來通爽潔淨的輕鬆感，就像是在經驗著一次深層到了靈魂層面的護膚療程啊。

『難怪女生們那麼喜歡做Facial，把污垢逼出體外的感覺真的好舒服啊⋯⋯』

見窗外天色漸轉黃昏，天佑同學才知道自己已經連續修煉了好幾個小時。

煉化了上千枚發酵滌罪石後，被逼出來的罪絲數量似乎也抵達了上限，然後便是開始減少，不過這些後來逼出的罪絲似乎更加深黑，似乎是更深層的罪孽。

再煉化了幾個回合之後，突然天佑渾身爆射出一圈純白的光暈。

百罪聖域！

他的聖域空間驟然生出一股莊嚴感，本身就生出了拒辟外界罪孽邪魔之威能。再看看天佑肉身本尊，皮膚光滑得像是在閃光，整個人就像是白瓷燒成的聖人坐像似的，教人有想要膜拜的衝動。

這正好是一舉突破天際的時機。

他胸前的北斗七傷，依次閃出光華。

引動星辰！

在遙遠星空中對應著北斗的七顆星球，回應天佑同學的要求，釋出星辰之力，化成龍虎虛象，激射而下，灌入他胸前的七道傷痕當中！

巧藏龍虎於星辰，就等著今日此種蓄勢待發的時機。

「魔素積蓄！」

星辰之力化成巨量魔素，把天佑撐到了爆體邊緣。

天佑同學直接抓起十幾把發酵滌罪石的量，抱在胸前，然後把巨量魔素所轉化而來的魔力，像怒濤拍岸般，轟落在這大堆滌罪石上，一秒煉化！

這衝擊，驟然產生出像是壓縮氣體爆炸般的可怕能量。

天佑正是要借助這股爆發力，沖刷己身，一口氣把剩餘下的深層罪孽，全部逼出！

由於身體內部的壓力實在是太大了，天佑頓時渾身毛孔激射鮮血，秒成血人！

與此同時，整整九十九道，手指粗細的深黑罪絲，一口氣身體各處的毛孔中被逼了出來！帝始劍胚如飢似渴，也是一口吃光！

瞬間從百罪聖域，突破到十罪。

在他的胸膛正中央，那尤如聖體般的完美肌膚當中，仍然殘留著一枚黑點。這黑點漸漸擴大，然後一條拳頭粗細，像是惡蛇般的黑色匹練，從那毛孔中冒出了頭來！

那是天佑同學的『原罪』。

在魔力系統的概念中，罪分為先天和後天，後天累積的罪孽只是毛毛蟲，先天的罪孽才是大蛇啊，那是可以追溯到人類祖先甚至更早期生命所累世堆積下來的『罪的起點』，是生命就會有的。

原罪匹練從天佑體內飛出來了！

無罪聖域，不止是要清除後天自身製造的一切罪孽，甚至還要清償生命共祖留在你身上的。

帝始劍胚依釋出一道強大吸力，同樣眨眼把這道原罪匹練，清脆吞噬！

帝始劍胚黑芒一閃，竟然變成了通體黑色。劍胚中本來閉上的眼睛，已經張開，露出了一顆血紅般的魔性眼珠。

大惡龍雀得到罪孽之力加持，劍身好像長期燃燒著一道半虛影般的火焰，在虛影當中，彷彿隱隱約約窺視得到這火焰源頭的罪惡之地。

原罪被逼出之後，天佑同學頓時感到渾身一陣的輕盈和清爽。

他的聖域空間，得到了大完滿，絲毫沒有瑕疵。

他的身軀，散發著一股聖潔光華。

這就是無罪聖域！

「成功了！」

同樣的火球術，以聖域之能釋出，威力不知強大幾倍！因為聖域強者，領悟的不再是單純的操控元素，而是對背後的『元素法則』有了根本的體會。對元素法則理解越深，甚至可以無視套路，視乎當下需要自創魔法，地水火風隨心變換，逍遙啊。

也不要說那麼遠，之前從大仲馬和摩耶斯那兒得來的聖域級魔法，如今一一解鎖，正等待他一一施展試用呢。

更頂癮的是，聖域空間本身，就是開啟了『魔法中之王道』：空間系魔法的可能性！

「至少現在總算能夠飛行，免除了像之前大家都在飛行渡海，我卻要由女人背著來飛的尷尬啊。」

正當天佑同學打算收功，好好慶祝休息一番之際。

他的體內，又有蠢蠢欲動。

「怎麼還有？我不是已經練成無罪聖域了麼？」

無罪聖域已是完美，根本不可能還有深藏的罪孽，這本身就是絕對矛盾的。

可是跟天佑遙遙相對的大惡龍雀，正在燃燒著濃濃的罪孽黑焰。帝始劍胚上的血紅眼睛，正在閃出了極度邪異的光芒，似乎正在引動著天佑同學體內的甚麼禁忌能量。

「帝始劍胚到底想要做甚麼？」

天佑同學已趨完美的聖域空間，竟然有了崩塌之象！

帝始劍胚不再被動吸收天佑同學的罪孽，就像是一隻羽翼已豐的惡魔，在長久沉睡之際，要甦醒了。

大惡龍雀朝天佑同學射出一道惡孽黑焰！

熊！

在被黑焰包裹著的無罪聖域空間，竟然⋯⋯漸漸變成了深不見底的漆黑污穢之色！

嘩啦！

天佑同學的背後，滿頭長髮，在床榻上散落開來。

唔係功虧一簣呀？

魔化赤城功法

魔化聖域

係咪之前唔知幾多年嘅嗰粒嘢

三百年精神力

長頭髮 魔化

仲差41

粒野已經用左，所以已經係能力值了

又要等了

如果天佑有枝武器好似黑魔導師枝法杖就型

天火入面係叫魔域 雅克個魔神分身

如果新年有加更就爽

只要努力就有機！差49個啫～

39

忽然爆左10個

ching 好似你計錯之前已經41

正，夠數了

未夠喎 差30幾

屌明明見到552。。。

又要等星期二

打飛機過多會導致

死啦⋯唔通已經老花

點解個個睇條數都唔同

我睇到650

魔域

37

如果年30有加更就好喇

新年唔係唔加啊？

push呀push

36個

幫手推下

推啊

31頁

希望會有550啦

用分身好評哂

話我知你仲有32個分身

今日正評升得好快

拜個早年先

新年快樂，身體健康

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第185章．黯黑系

當帝始劍胚嵌入大惡劍的那一刻起，就已註定了此劍所走的路線了。

吸收罪孽黑絲，這只是順應著劍體本身的需要。大惡劍本來就是一柄借罪孽之力來施展威能的兵器，即使後來進化成大惡龍雀，其基底依舊沒變。

人皆負有多多少少的罪孽，在修成聖域之前，沒有人是無罪的。嚴格來說，除了真正修成無罪聖域，否則所有人身上皆負著罪孽之力。

天佑同學從九階魔法師，企圖晉身聖域這個舉動，本就是一項危及了大惡龍雀存在的威脅行為。因為天佑同學體內的罪孽越少，大惡龍雀能夠借用主人的罪孽之力，也就變得越是薄弱。

大惡劍雖然是魔力體系兵器，屬性卻是『反聖域』的，原主人騎虎妖王就是修妖力的，甚至必需透過把劍體分出無數分身，讓手下肆意殺戮來『煉劍』，累積罪孽之力。

因此，當天佑同學啟動『聖域開闢』過程，大惡龍雀靈性所在的帝始劍胚，隨即意識到自身的存在對主人的重要性，將要蒙受威脅。

因此，此劍自行飛出，吞噬主人釋出的罪孽，也是為了彌補主人身負罪孽漸漸減輕後所帶來的弱化效果。這是帝始劍胚的自保手段，既然主人身上的罪孽供給不夠了，它就要往向求啊。

天佑同學釋出多少罪孽，大惡龍雀都要全部照單全收，以保持自身威能。

由於天佑同學很進取地連最後的原罪都逼出來了，徹底實現了『無罪聖域』，大惡龍雀一下子把主人所有的罪孽全部吸收，就好像是主人一輩子的積蓄全給你一餐吃光，因此反而還使此劍威能大漲了。

還不夠！

帝始劍胚還想要變得更加強大，還想要從主人身上得到更多的力量。

可是天佑如今已是無罪之身，連祖宗的原罪都被你吸出來了，你還想要怎麼榨，還想要榨出甚麼來？

已完全『罪孽化』了的帝始劍胚，對罪孽之力的渴求依舊在不斷膨脹，可是對一個已經無罪之身，需索罪孽之力？這不是徒勞嗎？

並不是這樣。

帝始劍胚之所以如飢似渴，是因為主人這已經徹底無罪之身，其靈魂的深處，仍然有著極之吸引的甚麼。

那『甚麼』，甚至比原罪更加誘人啊。

那是甚麼？

天佑的魔化之身！

要說人皆有罪，怯之可以成聖。那『魔』呢？

魔的本體就是罪！

天佑同學在赤城劍藏得到了劍神赤城的魔化傳承，能夠把自己的人族之身，轉換成魔族。

再邪惡的人族，身上的惡孽之力，都及不上魔族啊。

透過帝始劍胚的激發，硬是把已成無罪之身的天佑同學，像是把襪子翻成另一邊似的，一揭成魔！

聖域⋯⋯變成了魔域。

「我的魔化之身，跟我的聖域和魔力系統，達成了連結。」

他怎麼想也沒想到，本來他是想要修煉入聖域的，結果走出來卻是一名魔化了的聖域魔法師⋯⋯還是該說是魔域魔法師才對？

『系統訊息：天佑同學開啟了『黯黑系魔法師』的技能樹。』

「咦？系統只把我視作『黯黑系魔法師』，不把我當成魔族麼？又或是這兩者本來就是同一回事？」

在劍神赤城生前的遠古時期，煉界並不接受魔族或修魔，要是發現出誰悄悄修魔的話，將會遭到整個煉界的誅殺；如今的煉界對修魔的態度，大概沒有遠古時期那麼抗拒吧？好像除了鬼厲道人的鬼厲門外，天佑也沒聽說過有誰的修為跟『魔』字沾邊，而鬼厲道人雖然絕對不能說是好人，可是畢竟他也沒有受到整個煉界的誅殺啊。其實他都不敢確定，自己暴露出魔化之身，會不會惹來殺身之禍。

不過既然他是透過魔力系統連結上魔化之身，又被定性為『黯黑系魔法師』，那大概應該沒有甚麼問題吧？

天佑同學正自思量之間，偶一分神，才發現窗外傳來喜慶熱鬧的奏樂之聲。

「簡安慕華要開始表演了。我應承了要去捧場的。」

既然聖域已經修成，這一次練功的收穫已經夠多了，於是他便收功恢復人族之身，梳洗之後，便叫上兩名小弟，一同前赴旅館對面的酒館去消遣一番了。

這酒館看來生意甚好，場上數百位子，擠得緊緊密密的，坐無虛席。大舞台也是下了重本裝潢的，以鐵民島的標準來說算是極之華麗，很有『紅磨坊』的味道。

此時舞台上正在表演的，是一大群跳著『踢腿舞』的舞孃們。舞孃們打扮得濃妝豔抹，穿著一些鮮豔紅裙，揪起的裙擺高至肚臍位置，燕瘦環肥的網襪大腿一列橫陳，跳著帶點詼諧的性感舞蹈，以反覆把大腿高高抬起到露出內褲為賣點，看得台下大口飲酒的鐵民們猛流口水，大聲叫囂。

台上並未見到簡安慕華的身影。

「老大！今天酒館太熱鬧了，要找位子不容易，要不我們將就一下，在吧檯前掠著吧？」

天佑同學四處張望著找人，突然有人從後挽住了他的手臂。

「天佑大哥！你真的來了！我好高興！」

簡安慕華已換過了一襲性感的火紅舞衣，妝容豔而不俗。她見到了天佑，自然露出了歡喜的笑容。

「咦？你怎麼戴帽子了？」

「沒空剪頭髮。」天佑答道。

「你好無聊！」簡安慕華掩著小嘴，輕拍天佑同學臂膀。雖然對方只當是無聊話，但其實天佑說的是實情，他那頭魔化後便一瀉落地的超長頭髮，變回人族後也不會收回去，必需要理髮。天佑同學也沒有閒情逸致去試試人乾港上的理髮師功夫如何了，便隨便把頭髮打幾個結，然後戴一頂大帽子勉強兜住。

「來！我特意為你們預留了一張桌子，跟我來吧！」

簡安慕華就這樣親熱地挽著天佑的手臂，在坐得密密麻麻的客人中間穿過。

「是慕華小姐！今天晚上的壓軸舞伶！我大老遠從鯊口港趕來，就是為了看她跳舞的！」

「慕華小姐也有三個月沒來人乾港表演了。三月不見，怎麼又覺得她變漂亮了？看著老子都要面紅心跳了。」

「酥胸也長肉了啊，看那道事業線，比上次看來更壯觀了。」

「她帶著的那個是甚麼人？生面孔呢。外校生？那校徽怎麼從沒見過？」

「慕華小姐會看上這樣的無名小卒？」

一路上，簡安慕華在客人身邊經過時，自不免惹來不少指指點點，甚至風頭都有點蓋過正在舞台上跳大腿舞的舞團了。

鐵民都是些粗漢子，即使是為學園祭而來的外校生，大都已入鄉隨俗被同化了，說出口來的話，總不是那麼好聽的，可是慕華卻是毫不在意，還自豪地跟天佑同學道：

「慕華可是鐵民島上最紅的舞伶之一，看大家有多喜歡我？厲害了吧？」

聽著鐵民們以近乎非禮的言語談論著少女，天佑同學倒不是那麼高興。

少女舞伶直把天佑帶來舞台前正中央的第一排位子，這番待遇，又是惹來一眾鐵民們的眼饞和側目。

「天佑大哥，謝謝你今天的救命之恩。你是慕華的特別貴賓，慕華今天定要傾盡全力跳出最好的舞蹈，以作報答。若是慕華的舞技入不得大哥你的眼，那就只盯著胸部來佐酒吧，反正大部份人都是這樣，慕華不介意的。」慕華自嘲的笑了笑，輕輕伸出了小舌頭來，俏皮可愛得緊。

「我會儘可能兩者兼顧的。」天佑同學笑道，惹得慕華又呵呵笑地拍著他的手臂。

聊了一會兒天後，慕華便回到後台準備。酒館方面知道這一桌是貴客，也是殷勤招待。天佑同學自己點了啤酒，讓兩名小弟喜歡點甚麼就甚麼，以鐵民的口味，自然就是大塊肉大碗酒了。未幾，前面的表演退場，身兼司儀的老闆特意走到台前，隆重介紹當紅舞伶簡安．慕華的出場。

偌大的舞台上，只有慕華一人在作單人表演。

天佑同學是不懂舞蹈的，他只大概認得，慕華的舞有點芭蕾的影子，然後書包就拋完了。純粹憑外行人眼光，慕華的舞步是很優美，配搭著她那纖細之餘又凹凸有致的身材，在悠揚的現場樂隊演奏之下起舞，很有觀賞娛樂價值之餘，又不落俗套。大概這就是慕華和之前那班大腿舞者的身價差別所在。

芭蕾舞畢，樂隊變換曲風，這回是滿有拉丁風情的踢躂舞了。慕華個性上有俏皮活潑的一面，跟踢躂舞的風格極之吻合，再加上胸前那一雙精緻的瑪卡龍隨著節奏彈躍晃動，性感誘人啊。

再來第三曲，卻是節奏明快的現代舞類，這就是炫耀舞技的時候了。經過前面兩支舞的暖場之後，觀眾們都已經完全High起來了，一同站起來隨著節奏強烈的音樂扭動身體，盡情宣洩生活的種種煩悶憋屈。

三曲舞畢，氣喘流汗的慕華躬身謝幕。

全場瘋狂喝采，無數的鮮花從台下丟上來。別小看這鮮花，要扔的話，可是只能跟酒館購買，而舞伶收到了多少鮮花，完場後是要跟酒館拆帳分錢的。

天佑大哥貴為首席坐上客，他當然沒有小氣的，隨手丟下一把從打劫鐵民得來的通用貨幣（面額比威望值低，算是零錢），就換得了足足兩打的鮮花，這已是相當令人側目的消費了。

酒館老闆為了催谷生意，當然少不免鼓動現場的購買氣氛。

「要送鮮花給美豔動人的慕華小姐，就不要猶疑了！按照慣例，送贈最多鮮花的貴客，將可得到慕華小姐今晚的『第一吻』。不想要吃到別的男人的口水，就不能吝嗇錢包囉！」

「還有這樣的規矩？」

天佑同學環顧了一下，只見幾桌也是很接近舞台的客人，也是一個勁兒地往台上丟鮮花，似乎對這『第一吻』是志在必得的樣子。看那幾名主子的目光，都是一個勁兒地往慕華的胸前盯著⋯⋯

天佑皺了皺眉，他打了個響指，召服務生過來跟她耳語。

就在台下丟花的競爭越趨激烈，其中一名貴客似乎已有了奪魁之勢時⋯⋯

台下的另一端，鮮花竟然如湧浪般被狂撥上去！

那名頭戴大帽子，在表演開始時得到舞伶本人親自招待的年輕貴客，本人則是擺足架子地坐著邊喝啤酒邊拍掌，身旁的兩名小弟則是提起滿滿的花籃，直接往舞台上撥，撥完一籃又是一籃，好像想要把台上的少女舞伶淹沒在花海似的⋯⋯

「豈有此理，這外來的小子算甚麼東西？他買了多少鮮花？老子也要跟上！」

「不、不好意思桑恩少島主。」老闆抹著額頭的汗水道，「小店所有的鮮花，已經給那位客人全包了。他出了雙倍價錢呢。」

天佑向台上滿臉不好意思的慕華甩了甩手，意思是說：別跟哥計較這種小錢了。

以上係星期二年初一更新。

晨早有文睇 happy lunar new year

再推再推

新年快樂啊暖巴

留翻少少位 550後先推

新年快樂

唔係好明，即係點？

即係開新post之前爆咗550先

差25個應該好快夠

新年一推

會唔會有新年篇 阿暖男

黃泉第二季，期待中

好想睇暗新魔法技

24
聽日一定要有文

同感

各位新年快樂！

新年快樂！

差21個

暖巴加更啦
加左個人會靚仔啲大隻啲聰明啲㗎

請告訴我，我不是唯一一個這星期要返工，重要趕功課

你是唯一一個

就係得你一個

18

媽打發家

16

15，

14

重係14，又要準備返工啦

初三啦

就初四啦yeah~

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第186章．請你檢點一些！

鐵民島少島主之一『桑恩』，是屬於『系統人設角色』，即此人跟逐鹿版圖的劇情主線有重要關係，在有關此人的劇情走完之前，是不能夠被抹殺的人物。

那是不是說，這個叫桑恩的角色，就是一個打不死的無敵存在呢？

這又不是。

誰殺了他，便可以選擇取而代之，扮演著桑恩這個角色。

自從逐鹿版圖的故事主線，在數百年前開局以來，本來屬於NPC的『桑恩』，早已經被玩家取而代之過幾遍了。由於鐵民島少島主是一個肥得流油，為所欲為的狠角，而且被系統嚴重偏心保護，一旦當上了桑恩，不但日子逍遙，而且不容易被取而代之。

因此這數百年來，桑恩這個角色易主的次數甚少，有些人一當上了桑恩，甚至就賴個幾十年不走，甘心在鐵民島上當山寨王，也不去挑戰劇情主線。

不過目前擔任少島主桑恩的，卻是一名約二十多歲的臨冬男子，高大英俊，有股狂野的氣質。他本來只是一個心情單純的年青戰士，加入逐鹿版圖只為修煉變強，卻是機緣巧合被傳送到了鐵民島，而當時扮演桑恩的角色好像被一班高手刺殺甚麼的，最終少島主和刺客們在海灘上殺了個兩敗俱傷，被此人冷手拾了個熱煎堆。

此人繼任了『桑恩』之後，從爛命一條的小卒，一朝變身為萬人簇擁的少爺，原本個性中的質樸，很快就被欲望所取代了 。

這幾年來過著為所欲為的生活，對於女人這一口，只要是他看上了的，從來沒有到不了手的。他已經很久沒有試過，想要一個女人卻得不到的滋味了。

三個月前，他在人乾港酒館見到了那個名為『簡安．慕華』的新晉舞伶，霎時驚為天人。要知道鐵民島驃悍的民主，要找到皮細肉嫩的女子已經不容易了，更何況是這麼漂亮的？當天晚上，桑恩就沒少丟出鮮花去，可是這女子卻是很不識時務，扭扭捏捏的總是不肯獻出『第一吻』，說這只是酒館老闆胡亂說出，自己沒有答應芸芸。其實當天晚上桑恩就想要把這女子直接綁回自家床上，可是卻正好碰上了島主大人的『少島主召集令』，又要緊急出海做海盜任務，這才生生把這塊到口的嫩肉溜走了。

做任務回來之後，桑恩就沒見到慕華有回來人乾港表演過了。

這舞伶也很機靈，不住以巡迴方式到訪島上各海港和城鎮，從不在一個地方逗留，減少被覬覦她美色的地頭蛇們掂記的機會。

鐵民島上也不只桑恩一位少島主，基本上眾人都是各據山頭，比如桑恩也不過是人乾港的山寨王罷了。即使有人對慕華生起了佔有之心，只要被她溜了去的話，也不會大費周章地跟在她後頭去追，即使想追，也得要考慮跟其他少島主的關係。因為島主大人似乎很在意一家人是不是和諧相處啊。

今天晚上。

就在桑恩已經幾乎忘記了這位的舞伶時，竟然又見到她在酒館的舞台上出現。

三個月前那吃不到的遺憾，驟然浮上心頭啊。

『這女的真是越長越漂亮了，這個年紀，正是初熟正好採摘時啊！相比起來，老子昨天晚上吃的根本是個賣魚婦⋯⋯』

桑恩盯著慕華的酥胸，大流口水啊。

可是他畢竟貴為少島主，平日只要對女人勾勾手指，幾乎沒有不主動投懷送抱的。到表演完畢，客人們比拼送贈鮮花的時間，他心想總算到了本少島主展示實力的時候了，他也不吝嗇，一口氣便是買下了三打鮮花丟台上去，這筆錢足夠讓他買起之前整團大腿舞孃一個晚上了。

當然這三打鮮花的消費，台下不是沒有其他客人付得起，只是要爭風吃醋，也得要看對手是甚麼人。跟少島主爭女人？即使讓你爭得到了，你能攜著美人活著離開酒館嗎？

就在桑恩志在必得，正盯著慕華的香唇在大流口水之際⋯⋯

竟然有人以兩倍價格，包起了酒館全部的鮮花，全部往舞台上丟！

其實舞伶的薪水，在行內也有個大概的公價，像慕華這個級數，一天晚上掙個兩百朵鮮花左右，都比得上酒館當晚兩、三成的利潤了。

可是慕華的腳下，如今堆積著足足三百多朵鮮花呢。這大概是破了酒館數百年歷史的紀錄了。這遠遠超過了舞伶的價值啊。

天佑同學有那麼多錢嗎？論威望值，他當然不能跟桑恩甚至一些資深鐵民比了。

他付的是巨鯊魚肉。這可是效用媲美中級循環補充劑，鐵民都不惜自相殘殺來搶的補品。老闆見到這一批新鮮巨鯊肉，一開口就說等值一百朵鮮花，然後天佑同學二話不說，丟出一瓶超循環補充劑，老闆別說是店裏所有的鮮花，幾乎連自己女兒都想送出去給這位土豪了。天佑同學婉拒了酒館老闆的女兒，老闆就說天佑以後光顧酒館，終生酒水免費。

難道酒館老闆不怕桑恩嗎？他怕，可是他拒絕不了超循環補充劑的誘惑啊。這麼一瓶賣出去了，在鐵民島上哪個城鎮開家分店都焯焯有餘了。

獻花時間完畢，老闆出來打完場了。

「謝謝各位對慕華小姐的支持。其實只要是熟客呢，都知道小的說的那甚麼『第一吻』，其實只是強人所難，並未經過舞伶同意的。最終慕華小姐是否獻吻，還得要看她本人的意願，客人也應該尊重，畢竟要是人家不願意，強要人家的吻，吻下去也不爽快啊，是不是？」

簡安慕華卻是想也不想，直接就從台上撲進天佑同學的懷裏。天佑同學幸好反應快，新娘抱住了她。

「這位先生的話，慕華可以喔。」

少女舞伶在天佑臉頰上，輕輕吻了一記。天佑同學渾身觸電啊，竟然就如初戀一般的觸感。

『這可是慕華第一次吻男生哦。』慕華在天佑耳邊輕聲道。

「真的嗎？」

慕華對天佑同學伸伸舌頭，露了俏皮的笑容，沒有正面回答他的問題。

「慕華要去招呼各位客人了，這也是包在表演合約裏的售後服務啦。」

聽起來慕華就不是很樂意去做這種招呼客人的事，畢竟跟跳舞無關，更要拋頭露面應酬呢。其實這也是酒館舞伶的指定動作了，比如說之前那班大腿舞孃吧，早就散落在台下各處坐檯，跟客人們猜拳喝酒，更有些是直接坐在客人大腿上，任由人家塞錢進自己的舞衣裏，順便上下其手。陪酒對舞孃也是重要的一筆收入，甚至更勝表演的酬金呢。

只見慕華穿梭台下各張桌子，逐一跟客人們說笑聊天。或許是當紅舞伶的關係，大家對慕華都是挺客氣的，最多都是言語騷擾一下，勸酒也不會強要人家乾杯，遞酒杯時稍稍碰到指尖，客人們就覺得佔了大便宜了。當然，客人們雙手乖乖，視線可不會客氣，雖然慕華看來不介意被人家以有色目光盯住看，可是天佑同學心裏總覺得不是味兒啊。

「老大，需要我們替嫂子解圍嗎？」這兩個小弟也夠機靈，只是察言觀色，已經知道老大的想法，甚至都用『嫂子』來稱呼慕華了。

「我像是在吃醋嗎？」天佑反問兩人。他們心裏大吼道：『很明顯吧？』但當然不會當面跟老大頂嘴。

天佑同學翹起二郎腿，看向別處，哼著小曲，一副很大方沒所謂的樣子。才沒裝到一、兩分鐘，現場就出變故。

『哇！』人群中傳來簡安慕華受驚的尖叫聲。

只見一名喝醉了酒的男子，正一手抓住了少女舞伶的手腕，不讓她脫身。男人的另一隻手，抓著一把鈔票，正企圖要塞進舞伶的乳溝裏。

「放開我！」

「怎麼啦？你們舞伶不是靠著客人打賞維生的嗎？怎麼本少島主的賞賜，你卻不要？」

「桑恩先生，請你檢點一些！這是非禮！」

「哦？慕華小姐穿出如此性感的舞衣來，不就是為了讓我們這些看得眼饞的漢子們，多塞幾張鈔票進去嗎？還是你嫌本少島主的出手太小氣了，還沒有資格摸你的奶啊？」

「你誤會了，桑恩先生！慕華今天晚上穿的舞衣，只是為了配合演出的需要。慕華向來不接受跟觀眾作出這種程度的肌膚之親。」

「呵！這簡直是我桑恩所聽說過最好笑的笑話！你說你不靠出賣肉賺錢？那你幹嘛不躲在老家裏當紡織娘？舞伶嘛，拋頭露奶的在台上蹦來蹦去，說白了不就是為了撩起客人的慾火，好賣得更高的價錢？老實說，本少島主在三個月前已經看中你了，而你明明知道我是誰，卻是兩次都不賞臉把你的『第一吻』賣給我，這還不是在吊本少胃口的媚術？你這婊子！給本少開個價好了！娘們嘛，誰的奶子上沒有標上價錢的？我就不信在鐵民島上，還有我桑恩買不起的女人！」

酒館老闆也過來打圓場了。

「桑恩閣下啊，慕華是個純情姑娘，一心一意就只想跳舞娛賓，我敢說鐵民島上，就沒有比她跳得更好的舞伶了，因此我們要好好愛護她，不能毀了她的靈性啊。你就看在她舞技超群的份上，放過她一次吧。」

「我呸！甚麼靈性？當個舞伶還以為自己很了不起？不就是有錢就可以上的婊子麼？就算你是真純情，那不過是還沒有開竅罷了！讓本少島主教曉你愛情的滋味，保管你以後一天沒有男人就睡不著覺！我現在就要好好看看，當你那雙奶子塞滿了本少的鈔票之後，還有沒有這麼嘴硬！」

「我不要！我不收！」慕華亟欲掙扎。

「不收？不收也得收！收了本少的錢的之後，你就是本少的人了！」

「桑恩閣下！慕華不懂得服侍你的，你就放過她吧！」

「給本少滾開！」那桑恩一腳把酒館老闆踢飛開去！然後便是硬把手上的紙紗，往少女舞伶的胸前奔襲⋯⋯

一塞！

大把金錢塞進了兩塊厚實胸肌之間。

「簡安慕華是非賣品。」

頭戴大帽子的鐵民少年，一把將舞伶摟在懷裏。

「她已經被我私有化了。你過主吧。」

如果天佑打贏左，但又唔取代做島主會點

贏就贏硬 天佑未輸過

一入場又有得打交

差12個

開心又興奮

推推

10

7

6！

5

5啦

嗚啊

今日夠唔夠550呢

今日冇文

2

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第187章．海皇馭水

就在簡安慕華將要被桑恩當眾羞辱之際，一名戴著頂大帽子的年輕鐵民，及時擋在兩人中間。桑恩的賞錢就正好塞在男子的胸前了。

「哦？我也有打賞？看來我的胸肌還練得不錯。」這嘻嘻哈哈說笑的，當然就是天佑了。

「這少年要替慕華小姐出頭了。」

「正常啊。他還是慕華小姐親自帶來的，兩人應該交情不錯吧。」

現場的客人們，對眼前此人都並不陌生，因為他正是剛剛包下了酒館全部打賞鮮花，贏得了簡安慕華『第一吻』的男子，大出風頭啊。

桑恩打量著少年，收回了手，冷哼一聲，甚至都懶得跟這人說話。

簇擁著桑恩的大群手下，便紛紛站出來跟天佑叫板了。

「哼！是你啊？難得少島主今天心情好，沒來得及尋你誨氣，你還偏偏自己送上門來？你嫌命長了麼？」

「剛才你出手包了全場鮮花，就以為自己很了不起？你以為少島主閣下花不起這個錢麼？不過我們見你面生，大概也不認識少島主閣下，也不是有心要讓少島主丟面子，所以才饒你一條小命罷了。」

「你現在知道了少島主的身份，還不悄悄溜了保住小命，反而還湊過來討打？你不是英雄電影看太多，妄想著要英雄救美吧？」

「哼！還要是配校徽的外來人。在鐵民島上，輪得到你當英雄？」

天佑同學看著眾人在叫板叫囂，只是保持著淡淡笑容，還在舉起啤酒喝了一口呢。

「還在裝鎮定？」

其中一名手下，揪住了天佑的胸甲。

「來，別打擾少島主的雅興，大家一起把這不愛惜性命的小子拉到後巷去，暴打一頓後，再吊起來弄成人乾，再讓狩獵隊在他腳下守著，殺到學園祭結束為止！」

「放手。」天佑輕描淡寫道。他讓簡安慕華躲在身後。

「不放手又怎樣？」

「請你喝一杯。」天佑同學把啤酒舉到那人面前。

啤酒驟然沸騰起來！一道金黃水柱，把那人直接噴飛，『轟』的一聲之類，只剩下雙腿懸空在天花板上掙扎。

啤酒水柱噴飛過後，竟然又紛紛落回杯中。「功夫還不到家，有幾滴掉到地上去了。」天佑同學搖搖頭。

竟然還動手了！

「水系魔法！而且沒看見他唸咒文！」

「小心，此人是個不弱的魔法師！」

「老子從來瞧不起甚麼魔法師！都是一些身體脆弱的娘娘腔，接老子一斧頭吧！」一名塊頭特大的長髮漢子，推開了眾人狂奔而出，一把巨斧就是攔腰劈來！

天佑同學舉起杯來，做了個類似祝酒的動作。

杯中之酒又再沸騰飛出，這一次，形成了一面啤酒之盾。

僅僅一杯的水量，竟在眨眼之間，有如拍濤巨浪！

不止把巨斧拍翻，甚至這大塊頭巨漢都像炮彈般被轟飛開去，撞翻了大堆桌椅！

酒館頓時亂成了一團！無辜酒客們紛紛退避。

桑恩的手下們，則是紛紛表露身份，抄起傢伙站起來！

原來僅是酒館的客人當中，就有三、四十人是屬於桑恩的走狗。當中還有一些是機會主義者，趁著人多欺人少的必勝形勢，站出來拍少島主大人馬屁的。

又有一人殺出，踩著滿地酒水，便直接一竿魚槍刺來！

天佑同學舉起空杯。

驟然灑在地上的啤酒，又驀起聚集而升起一道薄如蟬翼的水牆來！

「不過是區區潑個啤酒，擋得住老子十一階鬥氣刺出的全力一槍？」

槍尖突破啤酒之牆！

天佑同學翻轉了杯子。

啤酒水牆瞬即結冰！槍尖刺穿了冰牆，卻未將其轟碎，反而槍身被卡住了。

「不過是普通冰牆，看老子的鬥氣爆發！」

天佑把杯子往回一收。

本來似乎僅僅達到冰點的透明水牆，漸漸變成了通透的藍色；牆身飄出了煙般寒氣，附近地面和桌椅都結出白霜來⋯⋯

「小心！這是超過零下一百度的『玄冰』！」

「此人還會玄冰術？」

此人收槍已經太遲，玄冰已經覆蓋了槍身，想要收也收不回來了。

天佑同學又猛地把啤酒杯舉出去！玄冰牆『鏘！』地爆碎，連同那已經結冰的魚槍法寶，也是折碎！那鐵民「嗚哇！」一聲吐出一口血來，苦練多年的本命法寶，就此被毀。天佑伸出空著的一手，也是往前一推！玄冰碎片像是萬千飛刀似的，轟在那斷了魚槍的鐵民身上，瞬間就是閃光強返下場，而冰碎也波及到了兩旁，好幾名敵對鐵民不是被擦傷，就是被凍傷！

少年鐵民小露兩手，震懾得包圍著他的桑恩手下們，均是面色凝重，一時間也就停止了繼續攻擊。 在場看戲的中立鐵民們，其實不少心裏都是傾向挺身護花的天佑，也有不滿向來驕橫跋扈的桑恩的，但即使看來天佑目前形勢相當不錯，但現場似乎還是搖頭嘆息或表示悲觀的人居多。

「這少年還是太年輕了。他大概還不知道鐵民島上的系統禁制吧？」

「桑恩有那麼容易對付，早就每三兩天便換人當了，豈有機會讓此人穩坐個兩、三年？」

少島主桑恩本人，仍在負手看戲，一臉從容。站他兩旁看似親信的副手，也未有要出手的樣子，但是其中一人明顯比較上心，剛才喊出天佑祭出玄冰牆的，便是此人。

他提點著眾人道：「此人剛才所使的，應該是聖域級魔法『海皇馭水』，這魔法的特點是出手迅捷凌厲，變化多端，但缺點卻是非常消耗魔力，以他的年紀，不可能擁有連續使用此種高階魔法的魔力，剛才他連使好幾次，想必只是為了震懾效果，賭我們是大鄉里，不知道這高級魔法的底細。」

那人目光銳利地盯著天佑。天佑聳聳肩：「你說得沒錯，這確實是『海皇馭水』，神聖羅馬系統的聖域魔法。」說來在星艦旅程上，摩耶斯在教天佑學劍的初期，也順便向他提供了大量門檻甚高的聖域級魔法。他也沒這麼好心，其實是旨在吊天佑的胃口，估著他沒十年八載修為也不可能用得著這些強大魔法，而到你夠強了的時候，這些魔法對他都已是唾手可得，毫不珍貴了。再說比如這海皇馭水，修為極偏向鬥氣的摩耶斯，也不能順暢使用，在他眼中就是一項雞肋魔法⋯⋯

那人道：「根據古代兵書，海皇馭水，在小隊作戰上能夠發揮出最大的功用，在有肉盾型隊友的保護下，可以安心喘息回氣，只在關鍵時刻出手，以獲取最大的作戰效益。現在此人只有單兵一個，不足為懼。你們分為三人一波，輪流殺上去，耗光此人魔力！只要對方有一口氣緩不過來，就是他的死期！」

「劍魚隊長好波！」

「我放心了！只要耗光了魔力，此人就是紙糊的。」

有了高人指點，眾人隨即就恢復了士氣。這班鐵民也甚有紀律，不是一般流氓貨色，果然依著那劍魚隊長的指揮，自行分成三人一組的小隊 。其中一個小隊率先站出來，三人各自掄起兩劍一斧，分別攻向天佑的肩膊和兩腰。

天佑同學大字形地攤開雙臂。

說我是紙糊的？

隨你砍！

天佑同學突破到聖域之後，不用說連虎軀一震鎧的防禦力，也有了顯著提升。即使天佑同學不使出蓄能，僅是以十二階鬥氣拿出手來，配合鎧甲加乘，在這些良莠不齊的雜魚敵人當中，已無人能比。

鏘鏘鏘！兩劍一斧完全砍不進去，而且三人還被反震得虎口生痛，喉頭都有些腥甜。

嘩啦！三道啤酒之浪撲來，讓三人同時轟飛。

可是天佑同學杯中已經沒酒了啊？

他操縱的是擱在別的桌子上的啤酒。

「同時操縱三道水浪？這樣⋯⋯不是三倍消耗了麼？還不止！這精巧的操控水元素，還得要燃燒大量精神力⋯⋯」那劍魚隊長目瞪口呆了。他回神了過來，連忙喊道：「加緊圍攻，此人想要速戰速決！」

「我是想要速戰速決沒錯⋯⋯」

天佑同學深深呼吸了一口氣。

北斗七傷，積蓄魔素，轉化魔力。

他收回雙臂抱在胸前，再猛地甩出！他的聖域空間，驟然擴展到了覆蓋整個酒館的範圍。

「海皇馭水，給我起！」

全場數百杯未喝完的啤酒，同時水柱暴起，好像在一個惡蛇巢穴裏，所有的黃金巨蛇，同時被激怒！

水柱亂飆！

正如火系魔法不是一般燒柴生出的火焰，所有的水系魔法，都不是一般的拿水噴人，而是帶動水元素呈現的煉能力魔法攻擊；而視乎施法者的魔力水平，相同的魔法，威力也有莫大分別。

聖域級的高難度魔法，同時駕馭數百水柱！

就像是在洶湧的海面上，狂濤從全方位不斷拍打而來。

桑恩手下數十走狗，一招全滅。

「⋯⋯這只是因為對手太弱了，懶得跟你們浪費時間！」

若不是要顧及現場還是佔多數的無辜者們，也要避免別把酒館變成廢墟（畢竟老闆也不是壞人），天佑同學已是極之收歛力量，同時把這狂亂的攻擊儘量只集中在敵人身上。還好效果不錯，一般看戲的鐵民只是成了啤酒煨雞（說『落湯雞』有點不適合）；慕華也難免要衣衫盡濕，只得羞紅著臉抱胸自保了；而敵人方面，被轟至強返的不多，大都倒地呻吟剩半條命的樣子。

「打落水狗啊！」

此時，一直失蹤的兩名天佑小弟，驟然暴起，開始撿受重傷敵人的尾刀了！天佑同學大翻白眼，心想這兩個小弟麼，不堪大用啊。

桑恩少島主和兩名副手，也成了啤酒煨雞。

「荒唐！如此亂花魔力，我就不信你還有力跟我劍魚一戰！」

天佑同學甩了甩手。

於吧檯後方，一個可斟滿五百杯啤酒的大酒桶，『砰』的一聲，猛然桶蓋爆開！一道超大水柱猶如海龍暴怒橫飛！啤酒水龍轟過之後，那劍魚隊長已不在原本位置，而在正後方，酒館的磗牆被轟出了一個大窟窿；從窟窿看去，只見旁邊的建築物全被轟穿，也不知道轟穿了幾幢房子。

城牆外某處一閃，又多了一具人乾，等待復活了。

以上係550正評加更

差兩個都照出

暖巴好波

新年等開新post

6點無文

推到新po

推推推推

有啦

遲左

推下先

推埋後

連續幾日都有文睇

push！

快手推爆佢仲好

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第188章．皇命血統

天佑同學剛剛晉身聖域，當然想要好好施展一番。一招海皇馭水，隨心所欲，變化無窮，這已經比以前逐招學習的套路魔法，要靈活好用得太多了。

桑恩眼梢看了看劍魚隊長本來所在位置，表情越來越陰沉。

「鰈魚。」

另一名副手站出來。他雙腳浮空，顯然也是聖域修為。他變出一雙刀身甚厚的大刀，看架勢還真像是一條長人臉的大鰈魚。

「劍魚太輕敵了。以我們身手，要是全力對付，最後那道水龍並非不能破掉。」那被稱為鰈魚的鐵民，全力催動鬥氣！

天佑同學有點意外。「十四階鬥氣？臨冬人都是這麼厲害的嗎？你們到底是幾年級的？看你這副大叔樣子，難道已經留級好幾年了？」

「臨冬學城沒有甚麼年級，也沒有畢業，因為逐鹿版圖的任務做之不盡，而且還不斷推陳出新，數百年來從未斷過更新！你們這些外來的過客，在我們臨冬主場，不會討到任何好處的！人乾港就是你的止步點了。來！看我破你的啤酒水龍！」

說罷，這鰈魚也在擴張聖域！

驟然一個約一米直徑的立方體，覆蓋住此人。這聖域空間跟天佑已經擴展至整個酒館的聖域空間重疊，重疊之處，天佑的元素控制能力明顯變弱了。

「聖域空間擴展得越闊，對魔力的消耗便越大，魔法威力也隨即攤薄。你在魔力量上或許天賦異稟，我也不需要勉強跟你比，只要全力護著自己的身前一米之地，你的魔法進入我的聖域範圍，自會遭到大幅削弱。」

「好！你想要破嘛？成全你！」

天佑同學催動魔力，吧檯後又一個大酒桶桶蓋爆開，噴出又一道黃金水龍來。這道水龍威力比第一道還要猛！

這鰈魚果然不弱，在擴張聖域空間的同時，還能夠催動十四階鬥氣。只見水龍進入鰈魚的聖域空間之後，威力果然稍稍減弱。對方就把握著這短短的瞬間，大刀一劈，順勢把水龍一分為二，擦著他的雙肩而過。

就在水龍還未噴完時，鰈魚卻是扔出了他的第二把刀，直指天佑頭顱！

「這才叫作攻其不備！你的魔法還在催動到中途，調動著這麼巨量的魔力，根本不可能即時收招！我且看你怎麼擋！」

「我才要看你怎麼擋！」

天佑同學迎著飛刀，不閃不躲。他的脖子驟現青筋，虎軀猛地一震！

虎吼爆氣壁！

震波凝聚在天佑身前一呎，化成一個半透明的虎頭虛影。虎頭虛影這次還得到了聖域空間的加持，猛地一吼！

全場的啤酒杯，近半應聲震碎。看客們都感到耳膜一陣生痛，忙不迭掩住雙耳，咬牙強忍。

飛刀呢？

眾人回過神來時，卻發現那柄本應把天佑斬成兩段的大刀，竟然⋯⋯插在了法寶主人的胸口上。

「精神力攻擊？你、你不是說要用水系魔法跟我鬥的麼？」

「你都on9！你說要領教我的水系魔法，我就要聽你的？那你不叫我收歛全部魔力，先讓你砍一百刀？」

虎吼爆氣壁，還有把對方攻擊原路反彈的效果。不過當然對手本身不能太強，否則這項威能就無法實現了。

這鰈魚才十四階鬥氣，雖然比天佑還要高上一階，不過天佑是無罪聖域，同階根本無敵，高一階？也差不了多少。

鰈魚強返。

『天佑同學的威望值提升到：2150點。系統仇恨值提升為560點。難度等級提升為第8級。』

只剩下形單隻影，氣勢弱到不行的桑恩了。

「你的打手都沒了，還要繼續嗎？」天佑道。

桑恩卻是在輕鬆大笑，還鼓起掌來。

「打得還不錯。正好我也嫌這批手下跟得我太久，已經變成只懂享樂的老油條，正想要整批換過，可是親手殺死手下又會被系統扣減威望值。現在正好有你代勞，謝謝你了。」

天佑同學看不穿桑恩的態度是甚麼意思，橫看豎看，他也不比剛才那鰈魚強啊。

「你在虛張聲勢？」

「沒有甚麼好虛張聲勢的，我的修為就跟那鰈魚差不多，十四階鬥氣，聖域魔法師。可是這樣，就足夠殺你十次了。」

說罷，桑恩變出一把式樣古樸的西洋大劍。

「維斯洛特．子爵劍！」

桑恩背後，呈現出一道閃光的家族紋章！他舉起大劍，踏著樸實無華的步伐，往前累積動力，流暢地掄出一道銀光劍影。

劍影的軌跡，正好針對著天佑的站位和姿勢中，最尷尬難防的角度。

『這是經過無數實戰累積下來的經驗結晶，完全是實而不華的劍術。』天佑同學不敢怠慢，隨即祭出大惡龍雀劍。

由於系統要求，這大惡龍雀劍是以逐鹿版圖制式的一把巨斧虛影來呈現，可是從主人的角度，還是可以看透虛影，觀察得到法寶的真身。

由於沒有任何罪孽之力提供，這把通體全黑的西洋大劍，劍身隨即變得內歛無華，並未有黑焰燃燒。

桑恩連續砍出八劍，天佑同學則是處於守勢，提起巨斧擋架。

『鐵民島少島主『血統加乘』生效。目前桑恩的血統加乘值為『3』，所有對手的煉能力將會產生出3倍的削弱禁制。』

劍斧軌跡交碰，火花四射，一路上旁邊的桌椅爆裂，碎片四射！雖然在場觀戰變得十分危險，但僅看這第一招的一攻一防，已經極之精彩，看客們寧可冒受傷的險，都不願錯過這場大戰。畢竟不是常常有人不長眼到直接挑戰少島主的啊。

至於舞伶慕華，則是由那兩名天佑的小弟，舉起大盾保護在後面。

第一回合過招，桑恩一口氣前進了八大步，而天佑同學則是被逼退了超過二十步，背脊已貼著吧檯，退無可退。而且在天佑同學的鐵民鎧甲上，留下了三道深深的劍痕，其中一道還延伸到了大腿，褲子割破，鮮血迸出。

天佑同學處於劣勢。

桑恩剛才明顯也是用了狠勁，目前正在回氣。他露出了嘲弄的表情：「新來的無知者，這下子，你明白為何我的實力跟鰈魚同級，卻是足以輕鬆殺你十次了吧？」

雖然天佑是以十三階鬥氣去拼對方的第十四階，可是他是『無罪聖域』之身，按照正常發揮，桑恩根本不可能連出八劍，最多拼到第五劍左右，他的大劍不是碎裂就該脫手了。

「難度等級的弱化禁制，我已經有了心理準備，並已適當地加強了鬥氣的催動⋯⋯可是『血統加乘』是甚麼意思？因為鐵民島少島主是劇情主線的重要角色，因此得到系統的偏心優待，所有人要殺他，難度都要倍增？」

「嘿嘿嘿⋯⋯鐵民島島主是擁有『皇命』血統的『逐鹿者』之一，換句話說，就是得到上天認可的『有資格爭奪王座』的競爭者，我身為鐵民島主之子，身上自然流著逐鹿者的『皇命血脈』。血統加乘就是上天對我桑恩的守護，像你這種不明來歷，血統駁雜的低等貨色，怎麼有資格傷害身負皇命的貴族？」

桑恩故意向天佑同學解釋系統設定，正是為了牽引著對方注意力，好讓自己可以回氣。

只見他面上露出獰笑，鬥氣催動之下，身後的鐵民島家族紋章，又再閃出光華！

「我的維斯洛特子爵劍，最巔峰時可以連續使出十一劍，就讓你見識一下，好讓你當人乾當得心甘情願！」

劍術基礎打得相當穩固的桑恩，不住反覆轉動手中大劍，配搭步法和轉身動作，把鬥氣的威力逐漸累積加乘下去。

行雲流水般的連擊劍技！鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘！到第三劍時，天佑同學已經無法完全擋住，身上必要負傷；桑恩劈出的第七劍，甚至切入天佑皮肉超過三吋，鮮血如花迸射，嚇得早已花容失色的慕華不禁尖叫起來。

可是到了第八劍時，桑恩踏前的步伐縮短了，劈在天佑身上的傷口，也沒那麼可怕了。

第九劍，只是擦傷。

第十劍，只是逼退。

桑恩滿頭問號了：明明這招是一劍比一劍強，怎麼到了後來，氣勢反而是越來越弱了？

桑恩理論上最強的第十一劍！

被天佑的巨斧擋住了！

「論劍術，本途出家的我或許還不如你。不過西洋劍術向來是以力破巧，說到底還是看誰的鬥氣比較強。你能使出一劍比一劍強的劍技，難道我又不會嗎？」

大惡龍雀劍，正在閃出一股霸氣無匹的青綠之光。

劍身上烙刻著原自大乾龍雀劍的龍印，一條青龍虛影，攀附並卷住了劍身，使大劍從漆黑的本體中，透出一道霸氣無匹的青色劍氣。

這重變化，甚至令到表象的巨斧虛影，都有了一道青龍之光圍繞，霸氣不已。

「大龍斬！」

一劍把桑恩斬到仆街！他的身軀像是保齡球般，撞翻壓爆了身後無數的桌椅。

『天佑同學解鎖隱藏血統：龍之真命。』

『由於龍之真命的加持，大惡龍雀，已登錄成為逐鹿版圖裏認可的『逐鹿寶具』。』

系統訊息閃出之後，巨斧虛影漸漸隱去，大惡龍雀劍真身顯現！

桑恩抬起流著鼻血的臉，看著眼前這個把他斬到仆街的敵人，驚駭得有如見鬼。

「怎、怎麼可能？我、我的血統加乘失效了嗎？⋯⋯還沒有！還是有三倍弱化禁制！這混蛋只有十三階的鬥氣，算他聖域基礎打得比我好，可是有可能比十四階鬥氣的我還要強上三倍麼？怎麼可能？」桑恩盯著那把從巨斧變回真身，有青龍纏繞的黑身大劍，「這、這是甚麼法寶？我手上的『鐵民之惡』，乃是逐鹿版圖裏認可的『逐鹿寶具』，在圖錄以外的一切法寶，不管有多強大，都一律要遭到弱化禁制的懲罰啊！不可能！不可能的！」

天佑同學看了看自己這把又進化了的劍。想不到雖然罪孽之力跟聖域相沖，卻反而激發到大乾龍雀的部份進化了。這麼看來，他是有點小看了這把大乾龍雀了，畢竟連一劍堂前堂主桐皇嘯都視為可用之兵，也不會弱到哪裏。

僅僅是法寶之威，就蓋過了桑恩身上所謂的『血統加乘』，三倍弱化？我呸！那就使出比對方強大三倍以上的力量，不就破解了？

「為免你以為我只憑一把好劍來屈機，我下一招就不用劍。」

天佑同學深呼吸了一口。引動星辰之力，積蓄魔素，魔力爆瀉，全部傾注在聖域空間之上。

「海皇馭水！」

天佑的身後不是吧檯麼？

吧檯後方剩下的四個大酒桶，同時爆開，一條四倍粗的啤酒水龍，直轟目瞪口呆的桑恩！

三倍弱化？

十倍都不夠頂啊！頂你！

天佑又屈機

天佑大勝

殺啊

加油呀

就10點

又就黎可以開新post

快啲新po又瘋狂加更

又有啦又有啦

出埋今日就推爆佢

唔係咁易嫁葉師傅

新post -104

《重煉傳說2》桔梗王座篇_第189章．血統燃燒

看著天佑的表現，少女舞伶簡安慕華，震驚得無以復加啊。

雖然這位天佑大哥，有能力輕鬆擊敗那兩名在路上截劫她的匪徒沒錯，可是說到要正面挑戰少島主？這就是兩回事了。這可是『平民』和『貴族』的巨大差距，系統對貴族的極度偏心，不是開玩笑的。

本來她還擔心，天佑同學為了她被桑恩調戲而挺身相救，會不會反而是害了他？她曾想過要是天佑不敵的話，自己挺身從了桑恩便是，條件是要放天佑大哥一條生路，這就算是還了他在路上的救命之恩了。

這也是鐵民島隱藏角色『簡安．慕華』所預先設定的劇情支線：凡是完成隱藏成就『馬車背後的真相』的玩家，可獲得簡安慕華的一路隨行；當慕華對玩家的好感度達到50，便可視乎情況需要，啟動系統劇情『捨身相報』，以慕華的主動犧牲，換回玩家的一條性命。

豈知道兩人一戰下來，竟然是少島主被人打到仆街！

『帝京天佑完成隱藏成就：可以依靠的男人？簡安慕華的好感度提升至80點。』

酒館老闆輕輕拍了拍慕華的香肩。

「桑恩不是那麼好對付的。這位小兄弟還是沒有勝算啊⋯⋯」

慕華驚訝不已：「可是，目前看來勝負不是已經很明顯了？天佑大哥的實力，甚至超過了血統弱化禁制啊。」

「慕華小姐，你畢竟出來見世面的日子太短了。你大概沒有親眼見過少島主角色易主的場面吧？坦白說我都沒見過，條件太難達成了。」

天佑一招海皇馭水，祭出巨大啤酒水龍，把桑恩轟飛到不知哪裏去。本來以為戰鬥已經結束，可是卻遲遲未有閃出打倒桑恩後的系統獎勵訊息。

在場看戲的人，也只是在天佑出招時喝采了一下子，便又同時盯住那被轟穿的牆壁，似乎早就預料到戰鬥還沒有完結。

果不期然，有一名男子，彎腰陀背，負傷累累地返回。

『鐵民島少島主桑恩，啟動『皇命燃燒』。桑恩的血統加乘值將會永久降為2，以換取在五分鐘內加乘值提升為6。效果：五分鐘內，對手的實力削弱禁制為6倍。另外，燃燒血統將可為桑恩帶來短暫的戰力和恢復力加乘。』

桑恩背後閃現的家族紋章，猛然大放光華，而且形態像是正在燃燒。他每走回現場一步，身體的傷勢便漸漸恢復，彎腰陀背的身體漸漸挺直。而來到天佑面前時，已是筋肉僨張，鬥氣張揚外放，進入了極度亢奮的精神狀態。

「維斯洛特．子爵劍！」

超越極限的十四連擊！

在八倍的系統削弱之下，就連青龍纏繞的大惡龍雀，都抵擋不住，連拼連退。桑恩的第十四劍，把天佑猛然轟飛，把身後的吧檯和大量藏酒都撞毀個一塌糊塗。

「吼！」桑恩亢奮狂嚎，似乎其戰力仍在上升之中。

「竟然、竟然，」桑恩猛吞口水，仍然阻不住唾液直流，「逼得本少島主自降血統純度？你知道這血統加乘數值，是多麼難得的嗎？我要對那個神憎鬼厭的老頭，卑躬屈膝了多久，被他當成走狗般差使來差使去，做了多少陰損又危險的任務，這才掙得這寶貴的3點？我還巴望著再多熬幾年，便可拿下島主繼承人之位呢！可是今天竟然陰溝翻船在你這雜兵的手裏？你是、你是⋯⋯那家學校派來的？你的校徽⋯⋯既不是聖心，又不是巴比倫，你到底是何方神聖？」

天佑從堆成小山般的破碎酒瓶和瓦礫等爬出來。他喘著粗氣，渾身多處被玻璃割傷而鮮血直流，前額也有一道深深的割傷，血漿流敞得讓他睜不開一邊眼睛。帽子丟了之後，他的一頭及地長髮，流瀉下來，在沾滿了鮮血當中，顯出一股異色的詭譎氣質。

幸好，他並未受到傷筋斷骨的重創。

「我是帝京來的。」

「帝京？」

雖然好歹是煉界霸主，可是在桔梗花學園祭的圈子裏，『帝京』卻並不是個響亮的名字。帝京並沒有把桔梗花聯盟放在眼裏，多年來都是派雜魚來充數，這是眾人皆知的事了。因此眾人聽著天佑自報校門，表情都是帶著意外，還未到震驚的地步。

「本該是派出雜魚的帝京代表，今年竟然混合了像你這樣的人？你到底有何所圖？難道是在帝京混不下去了，想要轉校？好啊！臨冬歡迎你。」

桑恩的肌肉仍然在僨張中，已到了連身上的高級鐵民鎧甲，都要繃緊撐破的地步。他身後懸浮著的家族紋章，也燃燒到了最猛烈的地步。

「先被吊在人乾港城牆外，當個一年半載的乾屍，待本少島主心情好些之後，或許會發善心替你作個擔保人，保送你成為臨冬的一份子。」

桑恩的手中劍，釋出了前所未有的最強鬥氣。

「這還是本少島主第一次使用『皇命燃燒』，我的維斯洛特子爵劍最終會突破到第幾劍，我也很想要知道啊。」

桑恩提劍奔來！

「接招吧！當我的劍靶，成就我最強的一劍，跟著就去當人乾曬太陽！」

就在桑恩的劍，將要斬向天佑同學那連舉臂都沒氣力的身體之際。

兩人只剩不到一米距離的地面，突然向橫裂開！一隻兩米長的腐爛巨掌，驀地從地裂中竄出來，像是盾牌般擋在身後的長髮少年面前。桑恩冷不防竟有此一著，劍勢走到一半，收掣不及，整個人撞上了去！

甚麼劍技突破，甚麼血統加持又敵人弱化，所有的因素，都比不上這隻巨手的絕對強大。

桑恩被自己的衝力反彈落地，沾了滿身腐肉的他，連忙把嘴巴裏的那一口吐了出來，又呸呸呸的吐了幾口口水，這才抬頭一看。

只見在腐爛巨掌身後的少年，雙腿浮空，頭上的大把兩米長髮，在無風而瘋狂飛舞。

魔化狀態！

也就是系統訊息所定義的：黯黑系魔法師。

與此同時，整個酒館好像黑了一圈，好像比室外的夜晚還要暗沉，而且氣氛陰翳壓抑，空間中還瀰漫著一股刺鼻硫黃氣味⋯⋯

「魔、魔鬼啊！」

沒見識過這種狀態的鐵民們，連看戲都不敢了，紛紛奪門而逃！

桑恩狂暴而起！

「真正的鐵民，信奉的是全能的『淹神』，區區魔鬼，我的鐵民之血，足以把你完全抹殺！」

「抹殺吖嗱！」

魔化天佑猛一吼，那兩米長的腐爛巨掌，便是追著桑恩來打！左一巴，右一巴，連甩二十個巴掌！

直把桑恩巴到全身甲冑爆碎，皮開肉綻，成了個血人模樣！尤其那雙本來瘦削的面頰，如今腫成了個南瓜模樣。

他身後的家族徽章，已停止了燃燒狀態，而且光芒還暗淡了許多，可見剛才的血統燃燒已經消耗殆盡了，他的血統加持已經永久下降了一級。

『解鎖黯黑系魔法師技能：巨屍打臉。』

魔化天佑冷冷盯住坐在地上的桑恩。「你還有甚麼招，都使出來吧，否則就沒有機會了。」

「我屌你老母！帝京來的混蛋！吃飽了沒事做，跑來跟我桑恩過不去？我大不了把自己身上的皇命全部燃燒，就算我多年心血毀於一旦，也要跟你拼個全歸於盡！大不了便是一起當幾天人乾，打回原形後再跟你拼過！」

桑恩也沒有退路，好不容易撈到個少島主當的他，只要被強返一次，就是打回原形當雜魚。他也有自知之明，知道這輩子好運就這麼一次，要他東山再起可是比奇蹟還難，因此也是鐵了心，要真正拼命了。

「來啊！」魔化天佑長髮亂舞，表情也就越來越邪門。簡安慕華看著氣質驟變的天佑大哥，幾乎都不相信他們是同一個人了。

就在兩人即將要拼命之際。

猛然一陣劇烈晃動。

整個酒館的屋頂，連同老闆一家起居的二樓，整個浮空而起，然後被拋到兩條街以外塌毀！

魔化天佑抬頭一看。

六名穿著跟桑恩差不多的男女，浮空在十米上空。他們各人身後，都閃現著一個正在燃燒的家族徽章。

桑恩抬頭獰笑。

「我桑恩的小命，也值得那老頭出動六名少島主來保？此事不尋常啊。」

「桑恩！看你幹出了甚麼好事來？你一個人踢到鐵板就算了，還得要連累我們其他少島主？」

「那老頭也真是怕死得要命，感應到這邊桑恩可能會翻船，而且對手來路不明，馬上就祭出『少島主召集令』，還逼迫我們一定要使用『皇命燃燒』。想來還不是想借機集體削弱我們，免得我們當中有人威脅到他的位置？」

「也不要急著抹黑島主大人，他不是作出了承諾，只要我們活捉了此人，便會把我們燃燒掉的血統加乘值還給我們？可是桑恩燒掉的1點就辦法了，此消此長，對我們六個有益無損啊。」

「哼，這桑恩一直恃著自己的血統值有3點，常常屈機我等，我也忍著這口氣久了。這下子他掉了1點，跟我們平起平坐，比大哥還要少1點，看他以後還怎麼囂張！」

這些人在天空中，你一言我一語的，對同是少島主的桑恩嘲諷不已，反而對目標人物理都不理，好像未戰已經肯定會勝似的。

桑恩道：「你們沒看到我被打成甚麼樣子？這樣輕敵，不會後悔？」

「六打一，我們會怕？」其中一名金髮的少島主道。

轟隆！

一道燃燒著黑焰的青龍劍波，把這名少島主直接擊落下來，倒在幾條街外，生死不知。

「五打一而已。」

魔化天佑舔著燃燒著黑焰的劍刃，露出好戰的笑容。

痴撚線 嗰句五打一真係霸氣到

五打一都要收皮

殺晒做島主稱霸

繼續屈機

殺哂佢地做島主

島主任命天佑為少島主

要學劍法

好撚正啊

我要十個

又要等兩日了

點解可以咁撚型

推怏d 未必要兩日

今日推爆再新post 250正評就聽日有加更

實在係太過份喇！

邊一層過份先

直覺話我知轉眼就爆

其實好快啫

好難得咁多人全力推

加油呀ching

覺得最尾成個版圖歸左天佑

這是理所當然的

合理發展

仲少島主
島主對天佑黎講都係辣殺

繼續討論

想討論邊一方面

討論幾時爆po

睇個樣要聽日先爆到

「我屌你老母！帝京來的混蛋！吃飽了沒事做，跑來跟我桑恩過不去？我大不了把自己身上的皇命全部燃燒，就算我多年心血毀於一旦，也要跟你拼個全歸於盡！大不了便是一起當幾天人乾，打回原形後再跟你拼過！」

其實改成帝京來嘅仆街會唔會傳神啲
咁先和應到之前果句我屌你老母

btw, 攪鳩天佑老母有咩下場

要問下金

555

有冇人夠膽搞佢都成問題

鬥氣最高係幾多

我覺得搞鳩佢都豆都冇搞鳩佢老母死得咁慘
依家老母既實力仲係描寫到比老豆卡卡果d仲恐怖幾倍

女人幾時都係恐怖過啲男人

我成日覺得佢可以一掌毀滅半個煉界第一層

好有機會

同意用仆街比較有feel

應該無上限

記得留位比阿暖留新post link

推爆佢

幫手推一推，但不忘留位

很想要

魔化天佑係咪幽助

好想睇天佑

高潮位

我個人係諗住小潮嚟寫

我想像中都係咁

爆po啦

我想像中係魔化聶風

潮與虎 正到爆

點解仲未開新post嫁

新post又有加更

見未開新po先廢事推 點知2點仲係冇新po

好睇

推到開po

推到開新po

後面重可以執一執
食飽飯無屎（訶）啊，走嚟同我桑恩過唔去？！最多咪同你條撚樣一鑊熟，三日人乾後又係一條好漢！

大家一齊推

有新post未

推呀!!!

爆

1000